{"history_qa": [{"question": "中国人民大学文学院前身是什么", "answers": ["文学院的前身是1939年由陕北公学、延安鲁迅艺术学院等合并成立的华北联合大学文艺学院"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}], "question": "它成立于哪一年", "answers": ["1939年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学文学院前身是什么", "answers": ["文学院的前身是1939年由陕北公学、延安鲁迅艺术学院等合并成立的华北联合大学文艺学院"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "它成立于哪一年", "answers": ["1939年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}], "question": "有哪些专业", "answers": ["汉语言文学,汉语言"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学文学院前身是什么", "answers": ["文学院的前身是1939年由陕北公学、延安鲁迅艺术学院等合并成立的华北联合大学文艺学院"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "它成立于哪一年", "answers": ["1939年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "有哪些专业", "answers": ["汉语言文学,汉语言"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}], "question": "汉语言专业在培育学生方面的侧重点是什么", "answers": ["侧重培养能胜任语言研究、语言文化、语言教学等工作的专门人才。"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "。 \n 汉语言 专业 \n “ 汉语言 ” 专业 侧重 语言文字 研究 ， 主要 学习 语言学 理论 及 汉语 发展 的 历史 与 现状 。 本 专业 以 培育 学生 “ 汉语言 ” 专业 素养 为 中心 ， 致力于 打破 古今中外 的 语言 壁垒 ， 落实 以 “ 宽口径 ， 厚 基础 ， 多 选择 ” 为 特征 的 研究型 人才培养 目标 ， 从 更 高层次 、 更深 角度 提升 学生 理解 汉语言 、 研究 汉语言 的 能力 与 素养 ， 侧重 培养 能 胜任 语言 研究 、 语言 文化 、 语言 教学 等 工作 的 专门人才 。 \n 古典 学 拔尖 班 \n 古典 学 拔尖 班 是 中国人民大学 文学院 设立 的 特色 创新 培养 项目 ， 起步 于 2009 年 刘小枫 教授 创办 的 古典 文明 研究 中心 ， 2010 年 开始 招收 本科生 ， 是 全国 第一个 古典 学 本科 教学班 。 该 专业 基于 中国 学术 传统 ， 借鉴 西方 大学 “ 古典 学 ” 学科 的 建设 理念 ， 实现 文史哲 多 学科 交叉 ， 以 古典 语文课程 ( 古代汉语 、 古希腊 语 、 古 拉丁语 ) \n 和 核心 经典 课程 ( 中西 文史哲 经典著作 ) 为 主要 讲授 内容 ， 培养 适应 新 时代 文化 需要 ， 具有 良好 道德 情操 、 扎实 古典 学 基础 和 综合 人文 素养 ， 能 胜任 与 古典 学 相关 的 教学 、 科研工作 及 各种 实际 工作 的 专门人才 。 \n 培养 特色 \n 名师 云集 ， 卓尔不群 \n 文学院 拥有 刘小枫 、 杨慧林 、 孙郁 、 程光炜 、 朱万 曙", "id": "165", "psg_id": 3}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学文学院前身是什么", "answers": ["文学院的前身是1939年由陕北公学、延安鲁迅艺术学院等合并成立的华北联合大学文艺学院"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "它成立于哪一年", "answers": ["1939年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "有哪些专业", "answers": ["汉语言文学,汉语言"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "汉语言专业在培育学生方面的侧重点是什么", "answers": ["侧重培养能胜任语言研究、语言文化、语言教学等工作的专门人才。"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "。 \n 汉语言 专业 \n “ 汉语言 ” 专业 侧重 语言文字 研究 ， 主要 学习 语言学 理论 及 汉语 发展 的 历史 与 现状 。 本 专业 以 培育 学生 “ 汉语言 ” 专业 素养 为 中心 ， 致力于 打破 古今中外 的 语言 壁垒 ， 落实 以 “ 宽口径 ， 厚 基础 ， 多 选择 ” 为 特征 的 研究型 人才培养 目标 ， 从 更 高层次 、 更深 角度 提升 学生 理解 汉语言 、 研究 汉语言 的 能力 与 素养 ， 侧重 培养 能 胜任 语言 研究 、 语言 文化 、 语言 教学 等 工作 的 专门人才 。 \n 古典 学 拔尖 班 \n 古典 学 拔尖 班 是 中国人民大学 文学院 设立 的 特色 创新 培养 项目 ， 起步 于 2009 年 刘小枫 教授 创办 的 古典 文明 研究 中心 ， 2010 年 开始 招收 本科生 ， 是 全国 第一个 古典 学 本科 教学班 。 该 专业 基于 中国 学术 传统 ， 借鉴 西方 大学 “ 古典 学 ” 学科 的 建设 理念 ， 实现 文史哲 多 学科 交叉 ， 以 古典 语文课程 ( 古代汉语 、 古希腊 语 、 古 拉丁语 ) \n 和 核心 经典 课程 ( 中西 文史哲 经典著作 ) 为 主要 讲授 内容 ， 培养 适应 新 时代 文化 需要 ， 具有 良好 道德 情操 、 扎实 古典 学 基础 和 综合 人文 素养 ， 能 胜任 与 古典 学 相关 的 教学 、 科研工作 及 各种 实际 工作 的 专门人才 。 \n 培养 特色 \n 名师 云集 ， 卓尔不群 \n 文学院 拥有 刘小枫 、 杨慧林 、 孙郁 、 程光炜 、 朱万 曙", "id": "165", "psg_id": 3}}], "question": "汉语言文学专业“古文字学方向”获得了教育部什么优惠吗", "answers": ["教育部首批“强基计划”"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、 语言学 概论 等 基础 课程 。 学生 可 根据 自身 兴趣 ， 选择 “ 汉语言 文学 ” 或 “ 汉语言 ” 作为 个人 修习 专业 。 \n 汉语言 文学 专业 \n “ 汉语言 文学 ” 专业 侧重 文学 研究 ， 主要 学习 文学史 、   \n 文学理论 和 文献学 等 知识 ， 并 关注 和 研究 当代 文化 现象 。 本 专业 注重 学生 文艺 审美 、 评论 和 研究 能力 的 培养 与 提升 ， 以 “ 创造 一流 的 学术 ， 凝聚 一流 的 人才 ” 为 宗旨 ， 着力 培养 适应 我国 现代化 建设 需要 ， 具有 良好 道德 情操 和 综合 素质 ， 具备 较 深厚 的 文学 素养 和 语言 功底 ，   \n 能够 投身 文化交流 及 文化 普及 推广 的 专门人才", "id": "165", "psg_id": 1}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学文学院前身是什么", "answers": ["文学院的前身是1939年由陕北公学、延安鲁迅艺术学院等合并成立的华北联合大学文艺学院"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "它成立于哪一年", "answers": ["1939年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "有哪些专业", "answers": ["汉语言文学,汉语言"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "汉语言专业在培育学生方面的侧重点是什么", "answers": ["侧重培养能胜任语言研究、语言文化、语言教学等工作的专门人才。"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "。 \n 汉语言 专业 \n “ 汉语言 ” 专业 侧重 语言文字 研究 ， 主要 学习 语言学 理论 及 汉语 发展 的 历史 与 现状 。 本 专业 以 培育 学生 “ 汉语言 ” 专业 素养 为 中心 ， 致力于 打破 古今中外 的 语言 壁垒 ， 落实 以 “ 宽口径 ， 厚 基础 ， 多 选择 ” 为 特征 的 研究型 人才培养 目标 ， 从 更 高层次 、 更深 角度 提升 学生 理解 汉语言 、 研究 汉语言 的 能力 与 素养 ， 侧重 培养 能 胜任 语言 研究 、 语言 文化 、 语言 教学 等 工作 的 专门人才 。 \n 古典 学 拔尖 班 \n 古典 学 拔尖 班 是 中国人民大学 文学院 设立 的 特色 创新 培养 项目 ， 起步 于 2009 年 刘小枫 教授 创办 的 古典 文明 研究 中心 ， 2010 年 开始 招收 本科生 ， 是 全国 第一个 古典 学 本科 教学班 。 该 专业 基于 中国 学术 传统 ， 借鉴 西方 大学 “ 古典 学 ” 学科 的 建设 理念 ， 实现 文史哲 多 学科 交叉 ， 以 古典 语文课程 ( 古代汉语 、 古希腊 语 、 古 拉丁语 ) \n 和 核心 经典 课程 ( 中西 文史哲 经典著作 ) 为 主要 讲授 内容 ， 培养 适应 新 时代 文化 需要 ， 具有 良好 道德 情操 、 扎实 古典 学 基础 和 综合 人文 素养 ， 能 胜任 与 古典 学 相关 的 教学 、 科研工作 及 各种 实际 工作 的 专门人才 。 \n 培养 特色 \n 名师 云集 ， 卓尔不群 \n 文学院 拥有 刘小枫 、 杨慧林 、 孙郁 、 程光炜 、 朱万 曙", "id": "165", "psg_id": 3}}, {"question": "汉语言文学专业“古文字学方向”获得了教育部什么优惠吗", "answers": ["教育部首批“强基计划”"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、 语言学 概论 等 基础 课程 。 学生 可 根据 自身 兴趣 ， 选择 “ 汉语言 文学 ” 或 “ 汉语言 ” 作为 个人 修习 专业 。 \n 汉语言 文学 专业 \n “ 汉语言 文学 ” 专业 侧重 文学 研究 ， 主要 学习 文学史 、   \n 文学理论 和 文献学 等 知识 ， 并 关注 和 研究 当代 文化 现象 。 本 专业 注重 学生 文艺 审美 、 评论 和 研究 能力 的 培养 与 提升 ， 以 “ 创造 一流 的 学术 ， 凝聚 一流 的 人才 ” 为 宗旨 ， 着力 培养 适应 我国 现代化 建设 需要 ， 具有 良好 道德 情操 和 综合 素质 ， 具备 较 深厚 的 文学 素养 和 语言 功底 ，   \n 能够 投身 文化交流 及 文化 普及 推广 的 专门人才", "id": "165", "psg_id": 1}}], "question": "学院承办世界汉学大会始于哪一年", "answers": ["2007年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "中国人民大学 文学 节 ” 是 中国人民大学 校园文化 的 重要 品牌 。 文学院 作为 明德 人文 厚重 人才培养 计划 执行 学院 ， 带领 学生 进行 国内外 文化 考察 ， 滋育 文化 气韵 ， 培养 世界 眼光 。 \n 国际交流 \n 汉学 大会 ， 问道 中西 \n 文学院 从 2007 年 开始 ， 连续 承办 世界 汉学 大会 。 世界 汉学 大会 创建 了 中外 文明 定期 对话 与 交流 的 机制 ， 迄今为止 有 数百名 海外 知名 学者 参会 ， 已 成为 具有 世界 影响力 的 国际性 学术 品牌 。 学院 亦 曾 聘请 多位 诺贝尔文学奖 得主 来访 讲学 （ 如 1986 年 得主 索因卡 、 2010 年 得主 略萨 、 2012 年 得主 莫言 等 ） ， 聘请 哈佛大学 傅高义 （ Ezra \n Feivel   Vogel ） 教授 等 数十名 世界 一流 学者 来校 作 学科前沿 讲座 。 \n 古典 文明 ， 学术 津梁 \n 2017 年 成立 的 古代 文本 文化 国际 研究 中心 和 2021 年 成立 的 比较 文明 跨学科 交叉 平台 ， 汇聚 了 全球 顶尖 的 东西 古典 文明 研究 学者 ， 每年 定期 举办 全球 范围 内 的 博士生 工作坊 ， 迄今已有 200 多位 来自 哈佛大学 、 剑桥大学 、 牛津大学 、 耶鲁大学 、 普林斯顿大学 、 北京大学 、 清华大学 等 海内外 名校 的 博士生 参加 ， 成为 全球 著名 的 古典 学术交流 平台 。 \n 国际 交换 ， 游学 四方 \n 文学院 先后 与 日本东京大学 、 英国 格拉斯哥 大学 、 挪威 卑尔根 大学 、 捷克 查理 大学 、 斯洛文尼亚 卢布尔雅那 大学 等 海外 著名 大学 签订 了 院际 学生 交换 协议", "id": "165", "psg_id": 7}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学文学院前身是什么", "answers": ["文学院的前身是1939年由陕北公学、延安鲁迅艺术学院等合并成立的华北联合大学文艺学院"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "它成立于哪一年", "answers": ["1939年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "有哪些专业", "answers": ["汉语言文学,汉语言"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "汉语言专业在培育学生方面的侧重点是什么", "answers": ["侧重培养能胜任语言研究、语言文化、语言教学等工作的专门人才。"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "。 \n 汉语言 专业 \n “ 汉语言 ” 专业 侧重 语言文字 研究 ， 主要 学习 语言学 理论 及 汉语 发展 的 历史 与 现状 。 本 专业 以 培育 学生 “ 汉语言 ” 专业 素养 为 中心 ， 致力于 打破 古今中外 的 语言 壁垒 ， 落实 以 “ 宽口径 ， 厚 基础 ， 多 选择 ” 为 特征 的 研究型 人才培养 目标 ， 从 更 高层次 、 更深 角度 提升 学生 理解 汉语言 、 研究 汉语言 的 能力 与 素养 ， 侧重 培养 能 胜任 语言 研究 、 语言 文化 、 语言 教学 等 工作 的 专门人才 。 \n 古典 学 拔尖 班 \n 古典 学 拔尖 班 是 中国人民大学 文学院 设立 的 特色 创新 培养 项目 ， 起步 于 2009 年 刘小枫 教授 创办 的 古典 文明 研究 中心 ， 2010 年 开始 招收 本科生 ， 是 全国 第一个 古典 学 本科 教学班 。 该 专业 基于 中国 学术 传统 ， 借鉴 西方 大学 “ 古典 学 ” 学科 的 建设 理念 ， 实现 文史哲 多 学科 交叉 ， 以 古典 语文课程 ( 古代汉语 、 古希腊 语 、 古 拉丁语 ) \n 和 核心 经典 课程 ( 中西 文史哲 经典著作 ) 为 主要 讲授 内容 ， 培养 适应 新 时代 文化 需要 ， 具有 良好 道德 情操 、 扎实 古典 学 基础 和 综合 人文 素养 ， 能 胜任 与 古典 学 相关 的 教学 、 科研工作 及 各种 实际 工作 的 专门人才 。 \n 培养 特色 \n 名师 云集 ， 卓尔不群 \n 文学院 拥有 刘小枫 、 杨慧林 、 孙郁 、 程光炜 、 朱万 曙", "id": "165", "psg_id": 3}}, {"question": "汉语言文学专业“古文字学方向”获得了教育部什么优惠吗", "answers": ["教育部首批“强基计划”"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、 语言学 概论 等 基础 课程 。 学生 可 根据 自身 兴趣 ， 选择 “ 汉语言 文学 ” 或 “ 汉语言 ” 作为 个人 修习 专业 。 \n 汉语言 文学 专业 \n “ 汉语言 文学 ” 专业 侧重 文学 研究 ， 主要 学习 文学史 、   \n 文学理论 和 文献学 等 知识 ， 并 关注 和 研究 当代 文化 现象 。 本 专业 注重 学生 文艺 审美 、 评论 和 研究 能力 的 培养 与 提升 ， 以 “ 创造 一流 的 学术 ， 凝聚 一流 的 人才 ” 为 宗旨 ， 着力 培养 适应 我国 现代化 建设 需要 ， 具有 良好 道德 情操 和 综合 素质 ， 具备 较 深厚 的 文学 素养 和 语言 功底 ，   \n 能够 投身 文化交流 及 文化 普及 推广 的 专门人才", "id": "165", "psg_id": 1}}, {"question": "学院承办世界汉学大会始于哪一年", "answers": ["2007年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "中国人民大学 文学 节 ” 是 中国人民大学 校园文化 的 重要 品牌 。 文学院 作为 明德 人文 厚重 人才培养 计划 执行 学院 ， 带领 学生 进行 国内外 文化 考察 ， 滋育 文化 气韵 ， 培养 世界 眼光 。 \n 国际交流 \n 汉学 大会 ， 问道 中西 \n 文学院 从 2007 年 开始 ， 连续 承办 世界 汉学 大会 。 世界 汉学 大会 创建 了 中外 文明 定期 对话 与 交流 的 机制 ， 迄今为止 有 数百名 海外 知名 学者 参会 ， 已 成为 具有 世界 影响力 的 国际性 学术 品牌 。 学院 亦 曾 聘请 多位 诺贝尔文学奖 得主 来访 讲学 （ 如 1986 年 得主 索因卡 、 2010 年 得主 略萨 、 2012 年 得主 莫言 等 ） ， 聘请 哈佛大学 傅高义 （ Ezra \n Feivel   Vogel ） 教授 等 数十名 世界 一流 学者 来校 作 学科前沿 讲座 。 \n 古典 文明 ， 学术 津梁 \n 2017 年 成立 的 古代 文本 文化 国际 研究 中心 和 2021 年 成立 的 比较 文明 跨学科 交叉 平台 ， 汇聚 了 全球 顶尖 的 东西 古典 文明 研究 学者 ， 每年 定期 举办 全球 范围 内 的 博士生 工作坊 ， 迄今已有 200 多位 来自 哈佛大学 、 剑桥大学 、 牛津大学 、 耶鲁大学 、 普林斯顿大学 、 北京大学 、 清华大学 等 海内外 名校 的 博士生 参加 ， 成为 全球 著名 的 古典 学术交流 平台 。 \n 国际 交换 ， 游学 四方 \n 文学院 先后 与 日本东京大学 、 英国 格拉斯哥 大学 、 挪威 卑尔根 大学 、 捷克 查理 大学 、 斯洛文尼亚 卢布尔雅那 大学 等 海外 著名 大学 签订 了 院际 学生 交换 协议", "id": "165", "psg_id": 7}}], "question": "在国际交流昂面，与哪些国家的大学签订了院际学生交换协议", "answers": ["日本，英国，挪威，捷克，斯洛文尼亚"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "等 数十名 世界 一流 学者 来校 作 学科前沿 讲座 。 \n 古典 文明 ， 学术 津梁 \n 2017 年 成立 的 古代 文本 文化 国际 研究 中心 和 2021 年 成立 的 比较 文明 跨学科 交叉 平台 ， 汇聚 了 全球 顶尖 的 东西 古典 文明 研究 学者 ， 每年 定期 举办 全球 范围 内 的 博士生 工作坊 ， 迄今已有 200 多位 来自 哈佛大学 、 剑桥大学 、 牛津大学 、 耶鲁大学 、 普林斯顿大学 、 北京大学 、 清华大学 等 海内外 名校 的 博士生 参加 ， 成为 全球 著名 的 古典 学术交流 平台 。 \n 国际 交换 ， 游学 四方 \n 文学院 先后 与 日本东京大学 、 英国 格拉斯哥 大学 、 挪威 卑尔根 大学 、 捷克 查理 大学 、 斯洛文尼亚 卢布尔雅那 大学 等 海外 著名 大学 签订 了 院际 学生 交换 协议 ， 已 连续 多年 派遣 学生 访问团 赴 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 访问 交流 ， 每年 都 有 学生 赴 耶鲁大学 、 斯坦福大学 、 哥伦比亚大学 、 加州大学 伯克利分校 等 世界 一流大学 交换 学习 ， 另有 20 多名 志愿者 赴 海外 孔子 学院 实习 。 \n 未来 发展 \n 社会 栋梁 ， 多元 就业 \n 文学院 毕业生 就业 质量 高 ， 总体 就业率 达 100% 。 本科生 以 国内 升学 与 出国深造 为主 ， 所 占 比例 约 60% ， 其余 选择 求职 或 创业 。 国内 升学 的 目标 院校 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 中 \n 国 社会科学院 ； 出国 （ 境 ） 留学 院校 基本 为 美国 、 英国 、 日本 以及 我国 香港地区 的 知名 高校 。 \n 学生 就业", "id": "165", "psg_id": 8}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学文学院前身是什么", "answers": ["文学院的前身是1939年由陕北公学、延安鲁迅艺术学院等合并成立的华北联合大学文艺学院"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "它成立于哪一年", "answers": ["1939年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "有哪些专业", "answers": ["汉语言文学,汉语言"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "汉语言专业在培育学生方面的侧重点是什么", "answers": ["侧重培养能胜任语言研究、语言文化、语言教学等工作的专门人才。"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "。 \n 汉语言 专业 \n “ 汉语言 ” 专业 侧重 语言文字 研究 ， 主要 学习 语言学 理论 及 汉语 发展 的 历史 与 现状 。 本 专业 以 培育 学生 “ 汉语言 ” 专业 素养 为 中心 ， 致力于 打破 古今中外 的 语言 壁垒 ， 落实 以 “ 宽口径 ， 厚 基础 ， 多 选择 ” 为 特征 的 研究型 人才培养 目标 ， 从 更 高层次 、 更深 角度 提升 学生 理解 汉语言 、 研究 汉语言 的 能力 与 素养 ， 侧重 培养 能 胜任 语言 研究 、 语言 文化 、 语言 教学 等 工作 的 专门人才 。 \n 古典 学 拔尖 班 \n 古典 学 拔尖 班 是 中国人民大学 文学院 设立 的 特色 创新 培养 项目 ， 起步 于 2009 年 刘小枫 教授 创办 的 古典 文明 研究 中心 ， 2010 年 开始 招收 本科生 ， 是 全国 第一个 古典 学 本科 教学班 。 该 专业 基于 中国 学术 传统 ， 借鉴 西方 大学 “ 古典 学 ” 学科 的 建设 理念 ， 实现 文史哲 多 学科 交叉 ， 以 古典 语文课程 ( 古代汉语 、 古希腊 语 、 古 拉丁语 ) \n 和 核心 经典 课程 ( 中西 文史哲 经典著作 ) 为 主要 讲授 内容 ， 培养 适应 新 时代 文化 需要 ， 具有 良好 道德 情操 、 扎实 古典 学 基础 和 综合 人文 素养 ， 能 胜任 与 古典 学 相关 的 教学 、 科研工作 及 各种 实际 工作 的 专门人才 。 \n 培养 特色 \n 名师 云集 ， 卓尔不群 \n 文学院 拥有 刘小枫 、 杨慧林 、 孙郁 、 程光炜 、 朱万 曙", "id": "165", "psg_id": 3}}, {"question": "汉语言文学专业“古文字学方向”获得了教育部什么优惠吗", "answers": ["教育部首批“强基计划”"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、 语言学 概论 等 基础 课程 。 学生 可 根据 自身 兴趣 ， 选择 “ 汉语言 文学 ” 或 “ 汉语言 ” 作为 个人 修习 专业 。 \n 汉语言 文学 专业 \n “ 汉语言 文学 ” 专业 侧重 文学 研究 ， 主要 学习 文学史 、   \n 文学理论 和 文献学 等 知识 ， 并 关注 和 研究 当代 文化 现象 。 本 专业 注重 学生 文艺 审美 、 评论 和 研究 能力 的 培养 与 提升 ， 以 “ 创造 一流 的 学术 ， 凝聚 一流 的 人才 ” 为 宗旨 ， 着力 培养 适应 我国 现代化 建设 需要 ， 具有 良好 道德 情操 和 综合 素质 ， 具备 较 深厚 的 文学 素养 和 语言 功底 ，   \n 能够 投身 文化交流 及 文化 普及 推广 的 专门人才", "id": "165", "psg_id": 1}}, {"question": "学院承办世界汉学大会始于哪一年", "answers": ["2007年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "中国人民大学 文学 节 ” 是 中国人民大学 校园文化 的 重要 品牌 。 文学院 作为 明德 人文 厚重 人才培养 计划 执行 学院 ， 带领 学生 进行 国内外 文化 考察 ， 滋育 文化 气韵 ， 培养 世界 眼光 。 \n 国际交流 \n 汉学 大会 ， 问道 中西 \n 文学院 从 2007 年 开始 ， 连续 承办 世界 汉学 大会 。 世界 汉学 大会 创建 了 中外 文明 定期 对话 与 交流 的 机制 ， 迄今为止 有 数百名 海外 知名 学者 参会 ， 已 成为 具有 世界 影响力 的 国际性 学术 品牌 。 学院 亦 曾 聘请 多位 诺贝尔文学奖 得主 来访 讲学 （ 如 1986 年 得主 索因卡 、 2010 年 得主 略萨 、 2012 年 得主 莫言 等 ） ， 聘请 哈佛大学 傅高义 （ Ezra \n Feivel   Vogel ） 教授 等 数十名 世界 一流 学者 来校 作 学科前沿 讲座 。 \n 古典 文明 ， 学术 津梁 \n 2017 年 成立 的 古代 文本 文化 国际 研究 中心 和 2021 年 成立 的 比较 文明 跨学科 交叉 平台 ， 汇聚 了 全球 顶尖 的 东西 古典 文明 研究 学者 ， 每年 定期 举办 全球 范围 内 的 博士生 工作坊 ， 迄今已有 200 多位 来自 哈佛大学 、 剑桥大学 、 牛津大学 、 耶鲁大学 、 普林斯顿大学 、 北京大学 、 清华大学 等 海内外 名校 的 博士生 参加 ， 成为 全球 著名 的 古典 学术交流 平台 。 \n 国际 交换 ， 游学 四方 \n 文学院 先后 与 日本东京大学 、 英国 格拉斯哥 大学 、 挪威 卑尔根 大学 、 捷克 查理 大学 、 斯洛文尼亚 卢布尔雅那 大学 等 海外 著名 大学 签订 了 院际 学生 交换 协议", "id": "165", "psg_id": 7}}, {"question": "在国际交流昂面，与哪些国家的大学签订了院际学生交换协议", "answers": ["日本，英国，挪威，捷克，斯洛文尼亚"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "等 数十名 世界 一流 学者 来校 作 学科前沿 讲座 。 \n 古典 文明 ， 学术 津梁 \n 2017 年 成立 的 古代 文本 文化 国际 研究 中心 和 2021 年 成立 的 比较 文明 跨学科 交叉 平台 ， 汇聚 了 全球 顶尖 的 东西 古典 文明 研究 学者 ， 每年 定期 举办 全球 范围 内 的 博士生 工作坊 ， 迄今已有 200 多位 来自 哈佛大学 、 剑桥大学 、 牛津大学 、 耶鲁大学 、 普林斯顿大学 、 北京大学 、 清华大学 等 海内外 名校 的 博士生 参加 ， 成为 全球 著名 的 古典 学术交流 平台 。 \n 国际 交换 ， 游学 四方 \n 文学院 先后 与 日本东京大学 、 英国 格拉斯哥 大学 、 挪威 卑尔根 大学 、 捷克 查理 大学 、 斯洛文尼亚 卢布尔雅那 大学 等 海外 著名 大学 签订 了 院际 学生 交换 协议 ， 已 连续 多年 派遣 学生 访问团 赴 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 访问 交流 ， 每年 都 有 学生 赴 耶鲁大学 、 斯坦福大学 、 哥伦比亚大学 、 加州大学 伯克利分校 等 世界 一流大学 交换 学习 ， 另有 20 多名 志愿者 赴 海外 孔子 学院 实习 。 \n 未来 发展 \n 社会 栋梁 ， 多元 就业 \n 文学院 毕业生 就业 质量 高 ， 总体 就业率 达 100% 。 本科生 以 国内 升学 与 出国深造 为主 ， 所 占 比例 约 60% ， 其余 选择 求职 或 创业 。 国内 升学 的 目标 院校 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 中 \n 国 社会科学院 ； 出国 （ 境 ） 留学 院校 基本 为 美国 、 英国 、 日本 以及 我国 香港地区 的 知名 高校 。 \n 学生 就业", "id": "165", "psg_id": 8}}], "question": "本科生就业情况如何？", "answers": ["总体就业率达100%。"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "， 已 连续 多年 派遣 学生 访问团 赴 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 访问 交流 ， 每年 都 有 学生 赴 耶鲁大学 、 斯坦福大学 、 哥伦比亚大学 、 加州大学 伯克利分校 等 世界 一流大学 交换 学习 ， 另有 20 多名 志愿者 赴 海外 孔子 学院 实习 。 \n 未来 发展 \n 社会 栋梁 ， 多元 就业 \n 文学院 毕业生 就业 质量 高 ， 总体 就业率 达 100% 。 本科生 以 国内 升学 与 出国深造 为主 ， 所 占 比例 约 60% ， 其余 选择 求职 或 创业 。 国内 升学 的 目标 院校 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 中 \n 国 社会科学院 ； 出国 （ 境 ） 留学 院校 基本 为 美国 、 英国 、 日本 以及 我国 香港地区 的 知名 高校 。 \n 学生 就业 行业 主要 集中 于 党政机关 、 文化 、 传媒 、 影视 、 出版 、 教育 、 金融 、 通信 等 行业 ， 就业 地域 主要 集中 于 北京 、 上海 、 广州 、 深圳 等 城市 。 同时 ， 近年来 每年 都 有 毕业生 主动 选择 到 中西部 地区 就业 。 文学院 精英 校友 辈出 ， 他们 以 突出 的 文字 功底 ， 践行 着 “ 复兴 栋梁 、 强国 先锋 ” 的 理念 ， 成为 各行各业 的 中坚力量 。 \n 官方网站 : \n http : / / wenxueyuan . ruc . edu . cn / \n 官方 微信 :   中国人民大学 文学院 ( 微 信号 slaruc ) \n 办公 地址 :   中国人民大学 人文 楼 105 室 / 113 室 \n 联系 邮箱 :   yanghaonan2019 @", "id": "165", "psg_id": 9}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学文学院前身是什么", "answers": ["文学院的前身是1939年由陕北公学、延安鲁迅艺术学院等合并成立的华北联合大学文艺学院"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "它成立于哪一年", "answers": ["1939年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "有哪些专业", "answers": ["汉语言文学,汉语言"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "文学院 \n 中国人民大学 文学院 的 前身 是 1939 年 由 陕北公学 、 延安鲁迅艺术学院 等 合并 成立 的 华北联合大学 文艺 学院 ， 是 中国 新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 近年来 ， 中国人民大学 文学院 已 发展 成为 学科 体系 完备 、 专业 实力雄厚 的 语言文学 研究 和 一流人才 培养 重镇 ， 涵盖 中国 语言文学 7 个 二级 学科 、 戏剧 与 影视 学 一级 学科 ， 以及 2 个 自设 二级 学科 ( 古典 学 、 创造性 写作 ) 。 设有 “ 中国 语言文学 ” 一级 学科 博士学位 授权点 、 博士后 流动站 ， 还 拥有 国家级 重点学科 和 北京市 重点学科 。 在 教育部 第五轮 学科 评估 中 ， 文学院 中国 语言文学 取得 优异成绩 ， 办学 水平 位居 全国 高校 前列 。 \n 文学院 是 “ 基础学科 拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、", "id": "165", "psg_id": 0}}, {"question": "汉语言专业在培育学生方面的侧重点是什么", "answers": ["侧重培养能胜任语言研究、语言文化、语言教学等工作的专门人才。"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "。 \n 汉语言 专业 \n “ 汉语言 ” 专业 侧重 语言文字 研究 ， 主要 学习 语言学 理论 及 汉语 发展 的 历史 与 现状 。 本 专业 以 培育 学生 “ 汉语言 ” 专业 素养 为 中心 ， 致力于 打破 古今中外 的 语言 壁垒 ， 落实 以 “ 宽口径 ， 厚 基础 ， 多 选择 ” 为 特征 的 研究型 人才培养 目标 ， 从 更 高层次 、 更深 角度 提升 学生 理解 汉语言 、 研究 汉语言 的 能力 与 素养 ， 侧重 培养 能 胜任 语言 研究 、 语言 文化 、 语言 教学 等 工作 的 专门人才 。 \n 古典 学 拔尖 班 \n 古典 学 拔尖 班 是 中国人民大学 文学院 设立 的 特色 创新 培养 项目 ， 起步 于 2009 年 刘小枫 教授 创办 的 古典 文明 研究 中心 ， 2010 年 开始 招收 本科生 ， 是 全国 第一个 古典 学 本科 教学班 。 该 专业 基于 中国 学术 传统 ， 借鉴 西方 大学 “ 古典 学 ” 学科 的 建设 理念 ， 实现 文史哲 多 学科 交叉 ， 以 古典 语文课程 ( 古代汉语 、 古希腊 语 、 古 拉丁语 ) \n 和 核心 经典 课程 ( 中西 文史哲 经典著作 ) 为 主要 讲授 内容 ， 培养 适应 新 时代 文化 需要 ， 具有 良好 道德 情操 、 扎实 古典 学 基础 和 综合 人文 素养 ， 能 胜任 与 古典 学 相关 的 教学 、 科研工作 及 各种 实际 工作 的 专门人才 。 \n 培养 特色 \n 名师 云集 ， 卓尔不群 \n 文学院 拥有 刘小枫 、 杨慧林 、 孙郁 、 程光炜 、 朱万 曙", "id": "165", "psg_id": 3}}, {"question": "汉语言文学专业“古文字学方向”获得了教育部什么优惠吗", "answers": ["教育部首批“强基计划”"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "拔尖 学生 培养 计划 2.0 基地 ” \n “ 国家级 一流 本科专业 建设 点 ” “ 国家 文科 基础 \n 学科 人才培养 和 科学研究 基地 ” 。 汉语言 文学 专业 （ 古文字学 方向 ） 入选 教育部 首批 “ 强基 计划 ” 。 古典 学与 创造性 写作 专业 均 在 国内首创 本硕博 全 覆盖 培养 模式 ， 是 国内 大学 经典 研究 和 作家 培养 的 典范 。 \n 专业 剖析 \n 文学院 本科 设有 “ 汉语言 文学 ” “ 汉语言 ” 两个 专业 ， 同时 开设 “ 古典 学 拔尖 班 ” ， 学生 毕业 后均 授予 文学 学士学位 。 “ 汉语言 文学 ” 和 “ 汉语言 ” 专业 共同 修习 中国 古代 文学史 、 中国 现当代 文学史 、 外国 文学史 、 文学理论 、 古代汉语 、 现代汉语 、 语言学 概论 等 基础 课程 。 学生 可 根据 自身 兴趣 ， 选择 “ 汉语言 文学 ” 或 “ 汉语言 ” 作为 个人 修习 专业 。 \n 汉语言 文学 专业 \n “ 汉语言 文学 ” 专业 侧重 文学 研究 ， 主要 学习 文学史 、   \n 文学理论 和 文献学 等 知识 ， 并 关注 和 研究 当代 文化 现象 。 本 专业 注重 学生 文艺 审美 、 评论 和 研究 能力 的 培养 与 提升 ， 以 “ 创造 一流 的 学术 ， 凝聚 一流 的 人才 ” 为 宗旨 ， 着力 培养 适应 我国 现代化 建设 需要 ， 具有 良好 道德 情操 和 综合 素质 ， 具备 较 深厚 的 文学 素养 和 语言 功底 ，   \n 能够 投身 文化交流 及 文化 普及 推广 的 专门人才", "id": "165", "psg_id": 1}}, {"question": "学院承办世界汉学大会始于哪一年", "answers": ["2007年"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "中国人民大学 文学 节 ” 是 中国人民大学 校园文化 的 重要 品牌 。 文学院 作为 明德 人文 厚重 人才培养 计划 执行 学院 ， 带领 学生 进行 国内外 文化 考察 ， 滋育 文化 气韵 ， 培养 世界 眼光 。 \n 国际交流 \n 汉学 大会 ， 问道 中西 \n 文学院 从 2007 年 开始 ， 连续 承办 世界 汉学 大会 。 世界 汉学 大会 创建 了 中外 文明 定期 对话 与 交流 的 机制 ， 迄今为止 有 数百名 海外 知名 学者 参会 ， 已 成为 具有 世界 影响力 的 国际性 学术 品牌 。 学院 亦 曾 聘请 多位 诺贝尔文学奖 得主 来访 讲学 （ 如 1986 年 得主 索因卡 、 2010 年 得主 略萨 、 2012 年 得主 莫言 等 ） ， 聘请 哈佛大学 傅高义 （ Ezra \n Feivel   Vogel ） 教授 等 数十名 世界 一流 学者 来校 作 学科前沿 讲座 。 \n 古典 文明 ， 学术 津梁 \n 2017 年 成立 的 古代 文本 文化 国际 研究 中心 和 2021 年 成立 的 比较 文明 跨学科 交叉 平台 ， 汇聚 了 全球 顶尖 的 东西 古典 文明 研究 学者 ， 每年 定期 举办 全球 范围 内 的 博士生 工作坊 ， 迄今已有 200 多位 来自 哈佛大学 、 剑桥大学 、 牛津大学 、 耶鲁大学 、 普林斯顿大学 、 北京大学 、 清华大学 等 海内外 名校 的 博士生 参加 ， 成为 全球 著名 的 古典 学术交流 平台 。 \n 国际 交换 ， 游学 四方 \n 文学院 先后 与 日本东京大学 、 英国 格拉斯哥 大学 、 挪威 卑尔根 大学 、 捷克 查理 大学 、 斯洛文尼亚 卢布尔雅那 大学 等 海外 著名 大学 签订 了 院际 学生 交换 协议", "id": "165", "psg_id": 7}}, {"question": "在国际交流昂面，与哪些国家的大学签订了院际学生交换协议", "answers": ["日本，英国，挪威，捷克，斯洛文尼亚"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "等 数十名 世界 一流 学者 来校 作 学科前沿 讲座 。 \n 古典 文明 ， 学术 津梁 \n 2017 年 成立 的 古代 文本 文化 国际 研究 中心 和 2021 年 成立 的 比较 文明 跨学科 交叉 平台 ， 汇聚 了 全球 顶尖 的 东西 古典 文明 研究 学者 ， 每年 定期 举办 全球 范围 内 的 博士生 工作坊 ， 迄今已有 200 多位 来自 哈佛大学 、 剑桥大学 、 牛津大学 、 耶鲁大学 、 普林斯顿大学 、 北京大学 、 清华大学 等 海内外 名校 的 博士生 参加 ， 成为 全球 著名 的 古典 学术交流 平台 。 \n 国际 交换 ， 游学 四方 \n 文学院 先后 与 日本东京大学 、 英国 格拉斯哥 大学 、 挪威 卑尔根 大学 、 捷克 查理 大学 、 斯洛文尼亚 卢布尔雅那 大学 等 海外 著名 大学 签订 了 院际 学生 交换 协议 ， 已 连续 多年 派遣 学生 访问团 赴 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 访问 交流 ， 每年 都 有 学生 赴 耶鲁大学 、 斯坦福大学 、 哥伦比亚大学 、 加州大学 伯克利分校 等 世界 一流大学 交换 学习 ， 另有 20 多名 志愿者 赴 海外 孔子 学院 实习 。 \n 未来 发展 \n 社会 栋梁 ， 多元 就业 \n 文学院 毕业生 就业 质量 高 ， 总体 就业率 达 100% 。 本科生 以 国内 升学 与 出国深造 为主 ， 所 占 比例 约 60% ， 其余 选择 求职 或 创业 。 国内 升学 的 目标 院校 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 中 \n 国 社会科学院 ； 出国 （ 境 ） 留学 院校 基本 为 美国 、 英国 、 日本 以及 我国 香港地区 的 知名 高校 。 \n 学生 就业", "id": "165", "psg_id": 8}}, {"question": "本科生就业情况如何？", "answers": ["总体就业率达100%。"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "， 已 连续 多年 派遣 学生 访问团 赴 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 访问 交流 ， 每年 都 有 学生 赴 耶鲁大学 、 斯坦福大学 、 哥伦比亚大学 、 加州大学 伯克利分校 等 世界 一流大学 交换 学习 ， 另有 20 多名 志愿者 赴 海外 孔子 学院 实习 。 \n 未来 发展 \n 社会 栋梁 ， 多元 就业 \n 文学院 毕业生 就业 质量 高 ， 总体 就业率 达 100% 。 本科生 以 国内 升学 与 出国深造 为主 ， 所 占 比例 约 60% ， 其余 选择 求职 或 创业 。 国内 升学 的 目标 院校 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 中 \n 国 社会科学院 ； 出国 （ 境 ） 留学 院校 基本 为 美国 、 英国 、 日本 以及 我国 香港地区 的 知名 高校 。 \n 学生 就业 行业 主要 集中 于 党政机关 、 文化 、 传媒 、 影视 、 出版 、 教育 、 金融 、 通信 等 行业 ， 就业 地域 主要 集中 于 北京 、 上海 、 广州 、 深圳 等 城市 。 同时 ， 近年来 每年 都 有 毕业生 主动 选择 到 中西部 地区 就业 。 文学院 精英 校友 辈出 ， 他们 以 突出 的 文字 功底 ， 践行 着 “ 复兴 栋梁 、 强国 先锋 ” 的 理念 ， 成为 各行各业 的 中坚力量 。 \n 官方网站 : \n http : / / wenxueyuan . ruc . edu . cn / \n 官方 微信 :   中国人民大学 文学院 ( 微 信号 slaruc ) \n 办公 地址 :   中国人民大学 人文 楼 105 室 / 113 室 \n 联系 邮箱 :   yanghaonan2019 @", "id": "165", "psg_id": 9}}], "question": "学生的主要就业领域和地域是哪些", "answers": ["党政机关、文化、传媒、影视、出版、教育、金融、通信等行业，北京、上海、广州、深圳等城市"], "positive_reference": {"title": "文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/3/", "contents": "， 已 连续 多年 派遣 学生 访问团 赴 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 访问 交流 ， 每年 都 有 学生 赴 耶鲁大学 、 斯坦福大学 、 哥伦比亚大学 、 加州大学 伯克利分校 等 世界 一流大学 交换 学习 ， 另有 20 多名 志愿者 赴 海外 孔子 学院 实习 。 \n 未来 发展 \n 社会 栋梁 ， 多元 就业 \n 文学院 毕业生 就业 质量 高 ， 总体 就业率 达 100% 。 本科生 以 国内 升学 与 出国深造 为主 ， 所 占 比例 约 60% ， 其余 选择 求职 或 创业 。 国内 升学 的 目标 院校 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 中 \n 国 社会科学院 ； 出国 （ 境 ） 留学 院校 基本 为 美国 、 英国 、 日本 以及 我国 香港地区 的 知名 高校 。 \n 学生 就业 行业 主要 集中 于 党政机关 、 文化 、 传媒 、 影视 、 出版 、 教育 、 金融 、 通信 等 行业 ， 就业 地域 主要 集中 于 北京 、 上海 、 广州 、 深圳 等 城市 。 同时 ， 近年来 每年 都 有 毕业生 主动 选择 到 中西部 地区 就业 。 文学院 精英 校友 辈出 ， 他们 以 突出 的 文字 功底 ， 践行 着 “ 复兴 栋梁 、 强国 先锋 ” 的 理念 ， 成为 各行各业 的 中坚力量 。 \n 官方网站 : \n http : / / wenxueyuan . ruc . edu . cn / \n 官方 微信 :   中国人民大学 文学院 ( 微 信号 slaruc ) \n 办公 地址 :   中国人民大学 人文 楼 105 室 / 113 室 \n 联系 邮箱 :   yanghaonan2019 @", "id": "165", "psg_id": 9}}
{"history_qa": [{"question": "国学院有哪些下设系别", "answers": ["汉语古典学系，西域古典学系"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "国 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 01 - 13 \n 国 学院 \n 中国人民大学 国 学院 成立 于 2005 年 ， 是 新 中国 第一家 以 “ 国学 ” 命名 的 高等教育 科研机构 。 下设 汉语 古典 学系 和 西域 古典 学系 。 现有 专任教师 33 人 。 \n “ 国学 - 古典 学 ” （ 中国 古典 学 ） 学科 定位 \n 自创 院 以来 ， 学院 一直 秉持 冯其庸 老 院长 所 提倡 的 “ 大国 学 ” 理念 ， 积极响应 “ 提振 中国 传统 文化 研究 、 创造性 转化 和 创新性 发展 中华 优秀 传统 文化 、 铸牢 中华民族 共同体 ” 的 国家 战略 ， 不仅 聚焦 儒家 经典 ， 也 兼顾 其他 汉文 文献 ； 不仅 根植 汉语 古典 学 ， 也 深入 挖掘 满 蒙藏 西夏 察合台 等 少数民族 的 古代 文字 、 语言 、 文献 和 历史 ； 不仅 广泛 研究 中国 境内 的 古典 文献 和 考古 材料 ， 也 密切 关注 中亚 、 欧洲 的 古典 文献 和 考古 发掘 。 \n 2017 年 4 月 8 日 ， 学校 举行 中国人民大学 古典 学 学院 挂牌 仪式 ， 学院 开始 进入 一个 新 的 发展 阶段 ， 致力于 展开 “ 国学 ” 与 海外 古典 学 、 汉学 的 对话 ， 推进 古典 学 视野 下 的 “ 大国 学 ” 研究 ， 建设 “ 国学 - 古典 学 ” 特色 学科 ， 着力 打造 中国 古典 学 和 欧亚 古典 学 两个 特色 鲜明 的 跨学科 研究 平台 ； 将 汉语 古典 学系 建设 成为", "id": "472", "psg_id": 0}}], "question": "该院人才培养有哪些主要特色", "answers": ["本硕培养方案七年贯通，前三年主要安排古代语言文字课程及文献学、史学、考古学的基础课程，后四年主要安排文史哲各方向的专业课，学习成绩优良者可获得硕士研究生推免资格，保研率高达80%，学生兴趣尊重，选修模块不作方向限制，通过学位论文答辩后统一授予文学-史学双主学士学位，注重古代语言功底和文献分析能力的培养，全员全时段导师制"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "” 十六 字 旨趣 ， 即 ： 致力于 从 古典 文献 出发 ， 结合 考古 发现 ， 重新 挖掘 和 梳理 中国 的 既有 概念 与 时代性 议题 ， 将 一切 概念 历史 化 ， 将 具有 某一 时代特色 的 议题 还原 到 语言 逻辑 与 语法结构 之中 ， 追求 古典 研究 的 “ 现场感 ” ， 在 细节 中 凝练 中国 传统 文化 中 的 主体性 概念 ， 并 在 更 宏观 的 世界 古典 文明 视野 中 ，   确定 中国 传统 概念 的 历史 坐标 与 现实意义 。 \n 人才培养 主要 特色 \n ◆ \n 强调 本硕 培养 方案 七年 贯通 ， 严格 遵循 从 “ 通而精 ” 向 “ 专而深 ” 的 人才培养 路线 ： \n 前 三年 主要 安排 古代 语言文字 课程 及 文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照", "id": "472", "psg_id": 4}}
{"history_qa": [{"question": "国学院有哪些下设系别", "answers": ["汉语古典学系，西域古典学系"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "国 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 01 - 13 \n 国 学院 \n 中国人民大学 国 学院 成立 于 2005 年 ， 是 新 中国 第一家 以 “ 国学 ” 命名 的 高等教育 科研机构 。 下设 汉语 古典 学系 和 西域 古典 学系 。 现有 专任教师 33 人 。 \n “ 国学 - 古典 学 ” （ 中国 古典 学 ） 学科 定位 \n 自创 院 以来 ， 学院 一直 秉持 冯其庸 老 院长 所 提倡 的 “ 大国 学 ” 理念 ， 积极响应 “ 提振 中国 传统 文化 研究 、 创造性 转化 和 创新性 发展 中华 优秀 传统 文化 、 铸牢 中华民族 共同体 ” 的 国家 战略 ， 不仅 聚焦 儒家 经典 ， 也 兼顾 其他 汉文 文献 ； 不仅 根植 汉语 古典 学 ， 也 深入 挖掘 满 蒙藏 西夏 察合台 等 少数民族 的 古代 文字 、 语言 、 文献 和 历史 ； 不仅 广泛 研究 中国 境内 的 古典 文献 和 考古 材料 ， 也 密切 关注 中亚 、 欧洲 的 古典 文献 和 考古 发掘 。 \n 2017 年 4 月 8 日 ， 学校 举行 中国人民大学 古典 学 学院 挂牌 仪式 ， 学院 开始 进入 一个 新 的 发展 阶段 ， 致力于 展开 “ 国学 ” 与 海外 古典 学 、 汉学 的 对话 ， 推进 古典 学 视野 下 的 “ 大国 学 ” 研究 ， 建设 “ 国学 - 古典 学 ” 特色 学科 ， 着力 打造 中国 古典 学 和 欧亚 古典 学 两个 特色 鲜明 的 跨学科 研究 平台 ； 将 汉语 古典 学系 建设 成为", "id": "472", "psg_id": 0}}, {"question": "该院人才培养有哪些主要特色", "answers": ["本硕培养方案七年贯通，前三年主要安排古代语言文字课程及文献学、史学、考古学的基础课程，后四年主要安排文史哲各方向的专业课，学习成绩优良者可获得硕士研究生推免资格，保研率高达80%，学生兴趣尊重，选修模块不作方向限制，通过学位论文答辩后统一授予文学-史学双主学士学位，注重古代语言功底和文献分析能力的培养，全员全时段导师制"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "” 十六 字 旨趣 ， 即 ： 致力于 从 古典 文献 出发 ， 结合 考古 发现 ， 重新 挖掘 和 梳理 中国 的 既有 概念 与 时代性 议题 ， 将 一切 概念 历史 化 ， 将 具有 某一 时代特色 的 议题 还原 到 语言 逻辑 与 语法结构 之中 ， 追求 古典 研究 的 “ 现场感 ” ， 在 细节 中 凝练 中国 传统 文化 中 的 主体性 概念 ， 并 在 更 宏观 的 世界 古典 文明 视野 中 ，   确定 中国 传统 概念 的 历史 坐标 与 现实意义 。 \n 人才培养 主要 特色 \n ◆ \n 强调 本硕 培养 方案 七年 贯通 ， 严格 遵循 从 “ 通而精 ” 向 “ 专而深 ” 的 人才培养 路线 ： \n 前 三年 主要 安排 古代 语言文字 课程 及 文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照", "id": "472", "psg_id": 4}}], "question": "学生主要就业方向有哪些？", "answers": ["政府事业单位，新闻出版单位，教育机构，大型企业"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "双向选择 与 统一 协调 的 原则 ， 从 本科 一年级 开始 ， 为 每位 同学 安排 专业 导师   ( 组 ) 进行 指导 ， 设立 本科生 科研项目 ， 帮助 学生 规划 知识结构 ， 指导 学生 阅读 文献 和 撰写论文 。 \n ◆ \n 秉承 知行合一 的 优良传统 ， 注重 古籍整理 与 数字化 实践 ， 推行 游学 实习 制 。 \n 合作 交流 \n 学院 已 与 哈佛大学 、 明尼苏达 大学 、 \n 波恩大学 、 慕尼黑 大学 、 汉堡大学 、 \n 哥廷根大学 、 伦敦大学 亚非 学院 、 曼彻斯特大学 、 比利时 根特 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 、 法国巴黎 高等 研究院 、 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 和 研究 机构 建立 合作 关系 。 学院 每年 均会 遴选 优秀学生 赴 上述 合作 院校 参加 联合 培养 项目 或 攻读 硕 博士学位 ， 定期 组织 优秀学生 赴 以色列 等 国家 参加 当地 考古 挖掘 实践 与 古典 语言 学习 项目 ， 鼓励 学生 参与 国际 学术论坛 与 会议 。 \n 毕业 去向 \n 本科 毕业生 绝大多数 在 本院 继续 深造 ； 硕士 毕业生 1 / 3 继续 深造 ， 2 / 3 \n 选择 就业 ， 主要 就业 方向 是 政府 事业单位 、 新闻出版 单位 、 教育 机构 和 大型 企业 ； 博士 毕业生 主要 就业 单位 为 高等院校 、 科研机构 和 政府 单位 。 \n 主要 毕业 去向 ： 科罗拉多 州立大学 、 密歇根 大学 、 日本早稻田大学 、 荷兰 格罗宁根 大学 、 清华大学 、 北京大学 、 复旦大学 、 中央民族大学 、 南开大学 、 上海大学 、 暨南大学 、 中国社会科学院 、 浙江省 社会科学院 、 中国人民大学 附属中学 、 清华大学 附属中学 、 复旦大学", "id": "472", "psg_id": 6}}
{"history_qa": [{"question": "国学院有哪些下设系别", "answers": ["汉语古典学系，西域古典学系"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "国 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 01 - 13 \n 国 学院 \n 中国人民大学 国 学院 成立 于 2005 年 ， 是 新 中国 第一家 以 “ 国学 ” 命名 的 高等教育 科研机构 。 下设 汉语 古典 学系 和 西域 古典 学系 。 现有 专任教师 33 人 。 \n “ 国学 - 古典 学 ” （ 中国 古典 学 ） 学科 定位 \n 自创 院 以来 ， 学院 一直 秉持 冯其庸 老 院长 所 提倡 的 “ 大国 学 ” 理念 ， 积极响应 “ 提振 中国 传统 文化 研究 、 创造性 转化 和 创新性 发展 中华 优秀 传统 文化 、 铸牢 中华民族 共同体 ” 的 国家 战略 ， 不仅 聚焦 儒家 经典 ， 也 兼顾 其他 汉文 文献 ； 不仅 根植 汉语 古典 学 ， 也 深入 挖掘 满 蒙藏 西夏 察合台 等 少数民族 的 古代 文字 、 语言 、 文献 和 历史 ； 不仅 广泛 研究 中国 境内 的 古典 文献 和 考古 材料 ， 也 密切 关注 中亚 、 欧洲 的 古典 文献 和 考古 发掘 。 \n 2017 年 4 月 8 日 ， 学校 举行 中国人民大学 古典 学 学院 挂牌 仪式 ， 学院 开始 进入 一个 新 的 发展 阶段 ， 致力于 展开 “ 国学 ” 与 海外 古典 学 、 汉学 的 对话 ， 推进 古典 学 视野 下 的 “ 大国 学 ” 研究 ， 建设 “ 国学 - 古典 学 ” 特色 学科 ， 着力 打造 中国 古典 学 和 欧亚 古典 学 两个 特色 鲜明 的 跨学科 研究 平台 ； 将 汉语 古典 学系 建设 成为", "id": "472", "psg_id": 0}}, {"question": "该院人才培养有哪些主要特色", "answers": ["本硕培养方案七年贯通，前三年主要安排古代语言文字课程及文献学、史学、考古学的基础课程，后四年主要安排文史哲各方向的专业课，学习成绩优良者可获得硕士研究生推免资格，保研率高达80%，学生兴趣尊重，选修模块不作方向限制，通过学位论文答辩后统一授予文学-史学双主学士学位，注重古代语言功底和文献分析能力的培养，全员全时段导师制"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "” 十六 字 旨趣 ， 即 ： 致力于 从 古典 文献 出发 ， 结合 考古 发现 ， 重新 挖掘 和 梳理 中国 的 既有 概念 与 时代性 议题 ， 将 一切 概念 历史 化 ， 将 具有 某一 时代特色 的 议题 还原 到 语言 逻辑 与 语法结构 之中 ， 追求 古典 研究 的 “ 现场感 ” ， 在 细节 中 凝练 中国 传统 文化 中 的 主体性 概念 ， 并 在 更 宏观 的 世界 古典 文明 视野 中 ，   确定 中国 传统 概念 的 历史 坐标 与 现实意义 。 \n 人才培养 主要 特色 \n ◆ \n 强调 本硕 培养 方案 七年 贯通 ， 严格 遵循 从 “ 通而精 ” 向 “ 专而深 ” 的 人才培养 路线 ： \n 前 三年 主要 安排 古代 语言文字 课程 及 文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照", "id": "472", "psg_id": 4}}, {"question": "学生主要就业方向有哪些？", "answers": ["政府事业单位，新闻出版单位，教育机构，大型企业"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "双向选择 与 统一 协调 的 原则 ， 从 本科 一年级 开始 ， 为 每位 同学 安排 专业 导师   ( 组 ) 进行 指导 ， 设立 本科生 科研项目 ， 帮助 学生 规划 知识结构 ， 指导 学生 阅读 文献 和 撰写论文 。 \n ◆ \n 秉承 知行合一 的 优良传统 ， 注重 古籍整理 与 数字化 实践 ， 推行 游学 实习 制 。 \n 合作 交流 \n 学院 已 与 哈佛大学 、 明尼苏达 大学 、 \n 波恩大学 、 慕尼黑 大学 、 汉堡大学 、 \n 哥廷根大学 、 伦敦大学 亚非 学院 、 曼彻斯特大学 、 比利时 根特 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 、 法国巴黎 高等 研究院 、 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 和 研究 机构 建立 合作 关系 。 学院 每年 均会 遴选 优秀学生 赴 上述 合作 院校 参加 联合 培养 项目 或 攻读 硕 博士学位 ， 定期 组织 优秀学生 赴 以色列 等 国家 参加 当地 考古 挖掘 实践 与 古典 语言 学习 项目 ， 鼓励 学生 参与 国际 学术论坛 与 会议 。 \n 毕业 去向 \n 本科 毕业生 绝大多数 在 本院 继续 深造 ； 硕士 毕业生 1 / 3 继续 深造 ， 2 / 3 \n 选择 就业 ， 主要 就业 方向 是 政府 事业单位 、 新闻出版 单位 、 教育 机构 和 大型 企业 ； 博士 毕业生 主要 就业 单位 为 高等院校 、 科研机构 和 政府 单位 。 \n 主要 毕业 去向 ： 科罗拉多 州立大学 、 密歇根 大学 、 日本早稻田大学 、 荷兰 格罗宁根 大学 、 清华大学 、 北京大学 、 复旦大学 、 中央民族大学 、 南开大学 、 上海大学 、 暨南大学 、 中国社会科学院 、 浙江省 社会科学院 、 中国人民大学 附属中学 、 清华大学 附属中学 、 复旦大学", "id": "472", "psg_id": 6}}], "question": "保研率是多少", "answers": ["高达 80%"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照 双向选择 与 统一 协调 的 原则 ， 从 本科 一年级 开始 ， 为 每位 同学 安排 专业 导师   ( 组 ) 进行 指导 ， 设立 本科生 科研项目 ， 帮助 学生 规划 知识结构 ， 指导 学生 阅读 文献 和 撰写论文 。 \n ◆ \n 秉承 知行合一 的 优良传统 ， 注重 古籍整理 与 数字化 实践 ， 推行 游学 实习 制 。 \n 合作 交流 \n 学院 已 与 哈佛大学 、 明尼苏达 大学 、 \n 波恩大学 、 慕尼黑 大学 、 汉堡大学 、 \n 哥廷根大学 、 伦敦大学 亚非 学院 、 曼彻斯特大学 、 比利时 根特 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 、 法国巴黎 高等 研究院 、 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 和 研究 机构 建立 合作 关系 。 学院 每年 均会 遴选 优秀学生 赴 上述 合作 院校 参加 联合 培养 项目 或 攻读", "id": "472", "psg_id": 5}}
{"history_qa": [{"question": "国学院有哪些下设系别", "answers": ["汉语古典学系，西域古典学系"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "国 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 01 - 13 \n 国 学院 \n 中国人民大学 国 学院 成立 于 2005 年 ， 是 新 中国 第一家 以 “ 国学 ” 命名 的 高等教育 科研机构 。 下设 汉语 古典 学系 和 西域 古典 学系 。 现有 专任教师 33 人 。 \n “ 国学 - 古典 学 ” （ 中国 古典 学 ） 学科 定位 \n 自创 院 以来 ， 学院 一直 秉持 冯其庸 老 院长 所 提倡 的 “ 大国 学 ” 理念 ， 积极响应 “ 提振 中国 传统 文化 研究 、 创造性 转化 和 创新性 发展 中华 优秀 传统 文化 、 铸牢 中华民族 共同体 ” 的 国家 战略 ， 不仅 聚焦 儒家 经典 ， 也 兼顾 其他 汉文 文献 ； 不仅 根植 汉语 古典 学 ， 也 深入 挖掘 满 蒙藏 西夏 察合台 等 少数民族 的 古代 文字 、 语言 、 文献 和 历史 ； 不仅 广泛 研究 中国 境内 的 古典 文献 和 考古 材料 ， 也 密切 关注 中亚 、 欧洲 的 古典 文献 和 考古 发掘 。 \n 2017 年 4 月 8 日 ， 学校 举行 中国人民大学 古典 学 学院 挂牌 仪式 ， 学院 开始 进入 一个 新 的 发展 阶段 ， 致力于 展开 “ 国学 ” 与 海外 古典 学 、 汉学 的 对话 ， 推进 古典 学 视野 下 的 “ 大国 学 ” 研究 ， 建设 “ 国学 - 古典 学 ” 特色 学科 ， 着力 打造 中国 古典 学 和 欧亚 古典 学 两个 特色 鲜明 的 跨学科 研究 平台 ； 将 汉语 古典 学系 建设 成为", "id": "472", "psg_id": 0}}, {"question": "该院人才培养有哪些主要特色", "answers": ["本硕培养方案七年贯通，前三年主要安排古代语言文字课程及文献学、史学、考古学的基础课程，后四年主要安排文史哲各方向的专业课，学习成绩优良者可获得硕士研究生推免资格，保研率高达80%，学生兴趣尊重，选修模块不作方向限制，通过学位论文答辩后统一授予文学-史学双主学士学位，注重古代语言功底和文献分析能力的培养，全员全时段导师制"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "” 十六 字 旨趣 ， 即 ： 致力于 从 古典 文献 出发 ， 结合 考古 发现 ， 重新 挖掘 和 梳理 中国 的 既有 概念 与 时代性 议题 ， 将 一切 概念 历史 化 ， 将 具有 某一 时代特色 的 议题 还原 到 语言 逻辑 与 语法结构 之中 ， 追求 古典 研究 的 “ 现场感 ” ， 在 细节 中 凝练 中国 传统 文化 中 的 主体性 概念 ， 并 在 更 宏观 的 世界 古典 文明 视野 中 ，   确定 中国 传统 概念 的 历史 坐标 与 现实意义 。 \n 人才培养 主要 特色 \n ◆ \n 强调 本硕 培养 方案 七年 贯通 ， 严格 遵循 从 “ 通而精 ” 向 “ 专而深 ” 的 人才培养 路线 ： \n 前 三年 主要 安排 古代 语言文字 课程 及 文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照", "id": "472", "psg_id": 4}}, {"question": "学生主要就业方向有哪些？", "answers": ["政府事业单位，新闻出版单位，教育机构，大型企业"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "双向选择 与 统一 协调 的 原则 ， 从 本科 一年级 开始 ， 为 每位 同学 安排 专业 导师   ( 组 ) 进行 指导 ， 设立 本科生 科研项目 ， 帮助 学生 规划 知识结构 ， 指导 学生 阅读 文献 和 撰写论文 。 \n ◆ \n 秉承 知行合一 的 优良传统 ， 注重 古籍整理 与 数字化 实践 ， 推行 游学 实习 制 。 \n 合作 交流 \n 学院 已 与 哈佛大学 、 明尼苏达 大学 、 \n 波恩大学 、 慕尼黑 大学 、 汉堡大学 、 \n 哥廷根大学 、 伦敦大学 亚非 学院 、 曼彻斯特大学 、 比利时 根特 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 、 法国巴黎 高等 研究院 、 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 和 研究 机构 建立 合作 关系 。 学院 每年 均会 遴选 优秀学生 赴 上述 合作 院校 参加 联合 培养 项目 或 攻读 硕 博士学位 ， 定期 组织 优秀学生 赴 以色列 等 国家 参加 当地 考古 挖掘 实践 与 古典 语言 学习 项目 ， 鼓励 学生 参与 国际 学术论坛 与 会议 。 \n 毕业 去向 \n 本科 毕业生 绝大多数 在 本院 继续 深造 ； 硕士 毕业生 1 / 3 继续 深造 ， 2 / 3 \n 选择 就业 ， 主要 就业 方向 是 政府 事业单位 、 新闻出版 单位 、 教育 机构 和 大型 企业 ； 博士 毕业生 主要 就业 单位 为 高等院校 、 科研机构 和 政府 单位 。 \n 主要 毕业 去向 ： 科罗拉多 州立大学 、 密歇根 大学 、 日本早稻田大学 、 荷兰 格罗宁根 大学 、 清华大学 、 北京大学 、 复旦大学 、 中央民族大学 、 南开大学 、 上海大学 、 暨南大学 、 中国社会科学院 、 浙江省 社会科学院 、 中国人民大学 附属中学 、 清华大学 附属中学 、 复旦大学", "id": "472", "psg_id": 6}}, {"question": "保研率是多少", "answers": ["高达 80%"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照 双向选择 与 统一 协调 的 原则 ， 从 本科 一年级 开始 ， 为 每位 同学 安排 专业 导师   ( 组 ) 进行 指导 ， 设立 本科生 科研项目 ， 帮助 学生 规划 知识结构 ， 指导 学生 阅读 文献 和 撰写论文 。 \n ◆ \n 秉承 知行合一 的 优良传统 ， 注重 古籍整理 与 数字化 实践 ， 推行 游学 实习 制 。 \n 合作 交流 \n 学院 已 与 哈佛大学 、 明尼苏达 大学 、 \n 波恩大学 、 慕尼黑 大学 、 汉堡大学 、 \n 哥廷根大学 、 伦敦大学 亚非 学院 、 曼彻斯特大学 、 比利时 根特 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 、 法国巴黎 高等 研究院 、 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 和 研究 机构 建立 合作 关系 。 学院 每年 均会 遴选 优秀学生 赴 上述 合作 院校 参加 联合 培养 项目 或 攻读", "id": "472", "psg_id": 5}}], "question": "国学院本科毕业生如何获得文学-史学双主学士学位？", "answers": ["完成“国学-古典学”全部本科课程并通过学位论文答辩"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照 双向选择 与 统一 协调 的 原则 ， 从 本科 一年级 开始 ， 为 每位 同学 安排 专业 导师   ( 组 ) 进行 指导 ， 设立 本科生 科研项目 ， 帮助 学生 规划 知识结构 ， 指导 学生 阅读 文献 和 撰写论文 。 \n ◆ \n 秉承 知行合一 的 优良传统 ， 注重 古籍整理 与 数字化 实践 ， 推行 游学 实习 制 。 \n 合作 交流 \n 学院 已 与 哈佛大学 、 明尼苏达 大学 、 \n 波恩大学 、 慕尼黑 大学 、 汉堡大学 、 \n 哥廷根大学 、 伦敦大学 亚非 学院 、 曼彻斯特大学 、 比利时 根特 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 、 法国巴黎 高等 研究院 、 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 和 研究 机构 建立 合作 关系 。 学院 每年 均会 遴选 优秀学生 赴 上述 合作 院校 参加 联合 培养 项目 或 攻读", "id": "472", "psg_id": 5}}
{"history_qa": [{"question": "国学院有哪些下设系别", "answers": ["汉语古典学系，西域古典学系"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "国 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 01 - 13 \n 国 学院 \n 中国人民大学 国 学院 成立 于 2005 年 ， 是 新 中国 第一家 以 “ 国学 ” 命名 的 高等教育 科研机构 。 下设 汉语 古典 学系 和 西域 古典 学系 。 现有 专任教师 33 人 。 \n “ 国学 - 古典 学 ” （ 中国 古典 学 ） 学科 定位 \n 自创 院 以来 ， 学院 一直 秉持 冯其庸 老 院长 所 提倡 的 “ 大国 学 ” 理念 ， 积极响应 “ 提振 中国 传统 文化 研究 、 创造性 转化 和 创新性 发展 中华 优秀 传统 文化 、 铸牢 中华民族 共同体 ” 的 国家 战略 ， 不仅 聚焦 儒家 经典 ， 也 兼顾 其他 汉文 文献 ； 不仅 根植 汉语 古典 学 ， 也 深入 挖掘 满 蒙藏 西夏 察合台 等 少数民族 的 古代 文字 、 语言 、 文献 和 历史 ； 不仅 广泛 研究 中国 境内 的 古典 文献 和 考古 材料 ， 也 密切 关注 中亚 、 欧洲 的 古典 文献 和 考古 发掘 。 \n 2017 年 4 月 8 日 ， 学校 举行 中国人民大学 古典 学 学院 挂牌 仪式 ， 学院 开始 进入 一个 新 的 发展 阶段 ， 致力于 展开 “ 国学 ” 与 海外 古典 学 、 汉学 的 对话 ， 推进 古典 学 视野 下 的 “ 大国 学 ” 研究 ， 建设 “ 国学 - 古典 学 ” 特色 学科 ， 着力 打造 中国 古典 学 和 欧亚 古典 学 两个 特色 鲜明 的 跨学科 研究 平台 ； 将 汉语 古典 学系 建设 成为", "id": "472", "psg_id": 0}}, {"question": "该院人才培养有哪些主要特色", "answers": ["本硕培养方案七年贯通，前三年主要安排古代语言文字课程及文献学、史学、考古学的基础课程，后四年主要安排文史哲各方向的专业课，学习成绩优良者可获得硕士研究生推免资格，保研率高达80%，学生兴趣尊重，选修模块不作方向限制，通过学位论文答辩后统一授予文学-史学双主学士学位，注重古代语言功底和文献分析能力的培养，全员全时段导师制"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "” 十六 字 旨趣 ， 即 ： 致力于 从 古典 文献 出发 ， 结合 考古 发现 ， 重新 挖掘 和 梳理 中国 的 既有 概念 与 时代性 议题 ， 将 一切 概念 历史 化 ， 将 具有 某一 时代特色 的 议题 还原 到 语言 逻辑 与 语法结构 之中 ， 追求 古典 研究 的 “ 现场感 ” ， 在 细节 中 凝练 中国 传统 文化 中 的 主体性 概念 ， 并 在 更 宏观 的 世界 古典 文明 视野 中 ，   确定 中国 传统 概念 的 历史 坐标 与 现实意义 。 \n 人才培养 主要 特色 \n ◆ \n 强调 本硕 培养 方案 七年 贯通 ， 严格 遵循 从 “ 通而精 ” 向 “ 专而深 ” 的 人才培养 路线 ： \n 前 三年 主要 安排 古代 语言文字 课程 及 文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照", "id": "472", "psg_id": 4}}, {"question": "学生主要就业方向有哪些？", "answers": ["政府事业单位，新闻出版单位，教育机构，大型企业"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "双向选择 与 统一 协调 的 原则 ， 从 本科 一年级 开始 ， 为 每位 同学 安排 专业 导师   ( 组 ) 进行 指导 ， 设立 本科生 科研项目 ， 帮助 学生 规划 知识结构 ， 指导 学生 阅读 文献 和 撰写论文 。 \n ◆ \n 秉承 知行合一 的 优良传统 ， 注重 古籍整理 与 数字化 实践 ， 推行 游学 实习 制 。 \n 合作 交流 \n 学院 已 与 哈佛大学 、 明尼苏达 大学 、 \n 波恩大学 、 慕尼黑 大学 、 汉堡大学 、 \n 哥廷根大学 、 伦敦大学 亚非 学院 、 曼彻斯特大学 、 比利时 根特 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 、 法国巴黎 高等 研究院 、 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 和 研究 机构 建立 合作 关系 。 学院 每年 均会 遴选 优秀学生 赴 上述 合作 院校 参加 联合 培养 项目 或 攻读 硕 博士学位 ， 定期 组织 优秀学生 赴 以色列 等 国家 参加 当地 考古 挖掘 实践 与 古典 语言 学习 项目 ， 鼓励 学生 参与 国际 学术论坛 与 会议 。 \n 毕业 去向 \n 本科 毕业生 绝大多数 在 本院 继续 深造 ； 硕士 毕业生 1 / 3 继续 深造 ， 2 / 3 \n 选择 就业 ， 主要 就业 方向 是 政府 事业单位 、 新闻出版 单位 、 教育 机构 和 大型 企业 ； 博士 毕业生 主要 就业 单位 为 高等院校 、 科研机构 和 政府 单位 。 \n 主要 毕业 去向 ： 科罗拉多 州立大学 、 密歇根 大学 、 日本早稻田大学 、 荷兰 格罗宁根 大学 、 清华大学 、 北京大学 、 复旦大学 、 中央民族大学 、 南开大学 、 上海大学 、 暨南大学 、 中国社会科学院 、 浙江省 社会科学院 、 中国人民大学 附属中学 、 清华大学 附属中学 、 复旦大学", "id": "472", "psg_id": 6}}, {"question": "保研率是多少", "answers": ["高达 80%"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照 双向选择 与 统一 协调 的 原则 ， 从 本科 一年级 开始 ， 为 每位 同学 安排 专业 导师   ( 组 ) 进行 指导 ， 设立 本科生 科研项目 ， 帮助 学生 规划 知识结构 ， 指导 学生 阅读 文献 和 撰写论文 。 \n ◆ \n 秉承 知行合一 的 优良传统 ， 注重 古籍整理 与 数字化 实践 ， 推行 游学 实习 制 。 \n 合作 交流 \n 学院 已 与 哈佛大学 、 明尼苏达 大学 、 \n 波恩大学 、 慕尼黑 大学 、 汉堡大学 、 \n 哥廷根大学 、 伦敦大学 亚非 学院 、 曼彻斯特大学 、 比利时 根特 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 、 法国巴黎 高等 研究院 、 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 和 研究 机构 建立 合作 关系 。 学院 每年 均会 遴选 优秀学生 赴 上述 合作 院校 参加 联合 培养 项目 或 攻读", "id": "472", "psg_id": 5}}, {"question": "国学院本科毕业生如何获得文学-史学双主学士学位？", "answers": ["完成“国学-古典学”全部本科课程并通过学位论文答辩"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "文献学 、 史学 、 考古学 的 基础 课程 ， 后 四年 主要 安排 文史哲 各 方向 的 专业课 。 凡 本科 阶段 学习 成绩优良 者 ， 均 可 获得 硕士 研究生 推免 资格 ， 保研率 高达 80% 。 \n ◆ \n 充分 尊重 学生 兴趣 ， 对 选修 模块 不 作 方向 限制 ， \n 学生 完成 “ 国学 - 古典 学 ” 全部 本科课程 并 通过 学位 论文答辩 后 ， 统一 授予 文学 - 史学 双主 学士学位 。 \n ◆ \n 注重 古代 语言 功底 和 文献 分析 能力 ： \n 前者 通过 设置 丰富 的 古代 语言文字 选修 课程 来 实现 ； 后者 通过 安排 大量 原典 精读 选修 课程 及 专题 读书班 来 落实 。 \n ◆ \n 全员 全 时段 导师制 ， \n 按照 双向选择 与 统一 协调 的 原则 ， 从 本科 一年级 开始 ， 为 每位 同学 安排 专业 导师   ( 组 ) 进行 指导 ， 设立 本科生 科研项目 ， 帮助 学生 规划 知识结构 ， 指导 学生 阅读 文献 和 撰写论文 。 \n ◆ \n 秉承 知行合一 的 优良传统 ， 注重 古籍整理 与 数字化 实践 ， 推行 游学 实习 制 。 \n 合作 交流 \n 学院 已 与 哈佛大学 、 明尼苏达 大学 、 \n 波恩大学 、 慕尼黑 大学 、 汉堡大学 、 \n 哥廷根大学 、 伦敦大学 亚非 学院 、 曼彻斯特大学 、 比利时 根特 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 、 法国巴黎 高等 研究院 、 日本东京大学 、 京都大学 等 高校 和 研究 机构 建立 合作 关系 。 学院 每年 均会 遴选 优秀学生 赴 上述 合作 院校 参加 联合 培养 项目 或 攻读", "id": "472", "psg_id": 5}}], "question": "硕士毕业生中有多少比例继续深造？", "answers": ["1/3"], "positive_reference": {"title": "国学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/7/", "contents": "硕 博士学位 ， 定期 组织 优秀学生 赴 以色列 等 国家 参加 当地 考古 挖掘 实践 与 古典 语言 学习 项目 ， 鼓励 学生 参与 国际 学术论坛 与 会议 。 \n 毕业 去向 \n 本科 毕业生 绝大多数 在 本院 继续 深造 ； 硕士 毕业生 1 / 3 继续 深造 ， 2 / 3 \n 选择 就业 ， 主要 就业 方向 是 政府 事业单位 、 新闻出版 单位 、 教育 机构 和 大型 企业 ； 博士 毕业生 主要 就业 单位 为 高等院校 、 科研机构 和 政府 单位 。 \n 主要 毕业 去向 ： 科罗拉多 州立大学 、 密歇根 大学 、 日本早稻田大学 、 荷兰 格罗宁根 大学 、 清华大学 、 北京大学 、 复旦大学 、 中央民族大学 、 南开大学 、 上海大学 、 暨南大学 、 中国社会科学院 、 浙江省 社会科学院 、 中国人民大学 附属中学 、 清华大学 附属中学 、 复旦大学 附属中学 、 中央纪委 国家 监委 、 中华人民共和国 商务部 、 中共 广州市 纪律检查 委员会 、 中共 深圳 市委 宣传部 、 四川省委 宣传部 、 广东省高级人民法院 、 国家电网 、 故宫博物院 、 中国 国家博物馆 、 国家图书馆 、 中华书局 、 人民教育出版社 、 人民日报 、 光明日报 、 中国国际广播电台 、 中国教育电视台 、 中国银行 、 中国工商银行 、 中国建设银行 、 云南省 移动 公司 、 中南 置 地 、 腾讯 、 京东 、 小米 、 北京 字节 跳动 网络 技术 有限公司 、 祖龙 娱乐 、 联想集团 等 。 \n 官方网站 : \n http : / / guoxue . ruc . edu . cn \n / \n 办公 地址 :   中国人民大学 国学 馆 1 层 \n 联系 邮箱 :   guoxueyuan @ ruc . edu . cn \n 办公 电话 :   010 - 62515652 \n 分享 到", "id": "472", "psg_id": 7}}
{"history_qa": [{"question": "高瓴人工智能学院是什么时候成立的", "answers": ["2019年4月"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "高瓴 人工智能 学院 \n 更新 时间 ： 2020 - 07 - 04 \n 高瓴 人工智能 学院 \n 高瓴 人工智能 学院 于 2019 年 4 月 正式 成立 ， 中国工程院 原 常务副 院长 潘云鹤 院士 担任 学院 学术 委员会 主任 ， 国家 “ 高层次 人才 计划 ” 特聘 教授 、 信息 学院 院长 文继荣 担任 执行 院长 。 \n “ 人工智能 ” 本科专业 于 2020 年 2 月 通过 教育部 备案 审批 ， 首届 本科 、 硕士 、 博士 于 2020 年 9 月 入学 ， 现有 学生 298 人 。 遵循 世界 一流 高校 “ 长聘制 ” 人才 管理体制 ， 学院 招募 了 来自 麻省理工学院 、 剑桥大学 、 卡内基 梅隆 大学 、 杜克大学 、 微软 亚洲 研究院 等 世界 一流 高校 和 知名 科研机构 的 一流 师资 。 截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识", "id": "640", "psg_id": 0}}], "question": "学院的院长是谁", "answers": ["文继荣担任执行院长"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "高瓴 人工智能 学院 \n 更新 时间 ： 2020 - 07 - 04 \n 高瓴 人工智能 学院 \n 高瓴 人工智能 学院 于 2019 年 4 月 正式 成立 ， 中国工程院 原 常务副 院长 潘云鹤 院士 担任 学院 学术 委员会 主任 ， 国家 “ 高层次 人才 计划 ” 特聘 教授 、 信息 学院 院长 文继荣 担任 执行 院长 。 \n “ 人工智能 ” 本科专业 于 2020 年 2 月 通过 教育部 备案 审批 ， 首届 本科 、 硕士 、 博士 于 2020 年 9 月 入学 ， 现有 学生 298 人 。 遵循 世界 一流 高校 “ 长聘制 ” 人才 管理体制 ， 学院 招募 了 来自 麻省理工学院 、 剑桥大学 、 卡内基 梅隆 大学 、 杜克大学 、 微软 亚洲 研究院 等 世界 一流 高校 和 知名 科研机构 的 一流 师资 。 截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识", "id": "640", "psg_id": 0}}
{"history_qa": [{"question": "高瓴人工智能学院是什么时候成立的", "answers": ["2019年4月"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "高瓴 人工智能 学院 \n 更新 时间 ： 2020 - 07 - 04 \n 高瓴 人工智能 学院 \n 高瓴 人工智能 学院 于 2019 年 4 月 正式 成立 ， 中国工程院 原 常务副 院长 潘云鹤 院士 担任 学院 学术 委员会 主任 ， 国家 “ 高层次 人才 计划 ” 特聘 教授 、 信息 学院 院长 文继荣 担任 执行 院长 。 \n “ 人工智能 ” 本科专业 于 2020 年 2 月 通过 教育部 备案 审批 ， 首届 本科 、 硕士 、 博士 于 2020 年 9 月 入学 ， 现有 学生 298 人 。 遵循 世界 一流 高校 “ 长聘制 ” 人才 管理体制 ， 学院 招募 了 来自 麻省理工学院 、 剑桥大学 、 卡内基 梅隆 大学 、 杜克大学 、 微软 亚洲 研究院 等 世界 一流 高校 和 知名 科研机构 的 一流 师资 。 截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识", "id": "640", "psg_id": 0}}, {"question": "学院的院长是谁", "answers": ["文继荣担任执行院长"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "高瓴 人工智能 学院 \n 更新 时间 ： 2020 - 07 - 04 \n 高瓴 人工智能 学院 \n 高瓴 人工智能 学院 于 2019 年 4 月 正式 成立 ， 中国工程院 原 常务副 院长 潘云鹤 院士 担任 学院 学术 委员会 主任 ， 国家 “ 高层次 人才 计划 ” 特聘 教授 、 信息 学院 院长 文继荣 担任 执行 院长 。 \n “ 人工智能 ” 本科专业 于 2020 年 2 月 通过 教育部 备案 审批 ， 首届 本科 、 硕士 、 博士 于 2020 年 9 月 入学 ， 现有 学生 298 人 。 遵循 世界 一流 高校 “ 长聘制 ” 人才 管理体制 ， 学院 招募 了 来自 麻省理工学院 、 剑桥大学 、 卡内基 梅隆 大学 、 杜克大学 、 微软 亚洲 研究院 等 世界 一流 高校 和 知名 科研机构 的 一流 师资 。 截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识", "id": "640", "psg_id": 0}}], "question": "学院的学科建设在2022年取得了哪些成就", "answers": ["学科建设取得重大突破，共建的“计算机科学与技术”一级学科成绩突出，跃升“强优”学科，进入第一方阵，学科国际影响力不断提升，互联网与信息检索方向连续两年位居国际计算机学科CSRankings排行榜世界第一"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识 核心 课 — 大 数据分析 导论 课程 组 。 其中 ， 《 人工智能 Python 程序设计 》 已 建设 成为 中国人民大学 “ 123 ” 金课 ， 学院 还 重点 建设 《 人工智能 引论 》 《 人工智能 数学 基础 》 《 最优化 理论 与 方法 》 《 数据结构 》 《 机器 学习 基础 》 《 算法 分析 与 设计 》 《 深度 学习 导论 》 等 人工智能 专业 核心 课程 。 \n 培养 特色 \n “ 有 温度 ” 的 培养 方案 \n 学院 在 充分 调研 国内外 相关 专业 培养 方案 的 基础 上 ， 融合 人大 特色 ， 制定 了 “ 有 温度 ” 的 人工智能 本硕博 人才 一体化 培养 方案 。 除 核心 人工智能 专业知识 外 ， 利用 学校 人文 社会科学 学科 的 优势 ， 培养 学生", "id": "640", "psg_id": 1}}
{"history_qa": [{"question": "高瓴人工智能学院是什么时候成立的", "answers": ["2019年4月"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "高瓴 人工智能 学院 \n 更新 时间 ： 2020 - 07 - 04 \n 高瓴 人工智能 学院 \n 高瓴 人工智能 学院 于 2019 年 4 月 正式 成立 ， 中国工程院 原 常务副 院长 潘云鹤 院士 担任 学院 学术 委员会 主任 ， 国家 “ 高层次 人才 计划 ” 特聘 教授 、 信息 学院 院长 文继荣 担任 执行 院长 。 \n “ 人工智能 ” 本科专业 于 2020 年 2 月 通过 教育部 备案 审批 ， 首届 本科 、 硕士 、 博士 于 2020 年 9 月 入学 ， 现有 学生 298 人 。 遵循 世界 一流 高校 “ 长聘制 ” 人才 管理体制 ， 学院 招募 了 来自 麻省理工学院 、 剑桥大学 、 卡内基 梅隆 大学 、 杜克大学 、 微软 亚洲 研究院 等 世界 一流 高校 和 知名 科研机构 的 一流 师资 。 截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识", "id": "640", "psg_id": 0}}, {"question": "学院的院长是谁", "answers": ["文继荣担任执行院长"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "高瓴 人工智能 学院 \n 更新 时间 ： 2020 - 07 - 04 \n 高瓴 人工智能 学院 \n 高瓴 人工智能 学院 于 2019 年 4 月 正式 成立 ， 中国工程院 原 常务副 院长 潘云鹤 院士 担任 学院 学术 委员会 主任 ， 国家 “ 高层次 人才 计划 ” 特聘 教授 、 信息 学院 院长 文继荣 担任 执行 院长 。 \n “ 人工智能 ” 本科专业 于 2020 年 2 月 通过 教育部 备案 审批 ， 首届 本科 、 硕士 、 博士 于 2020 年 9 月 入学 ， 现有 学生 298 人 。 遵循 世界 一流 高校 “ 长聘制 ” 人才 管理体制 ， 学院 招募 了 来自 麻省理工学院 、 剑桥大学 、 卡内基 梅隆 大学 、 杜克大学 、 微软 亚洲 研究院 等 世界 一流 高校 和 知名 科研机构 的 一流 师资 。 截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识", "id": "640", "psg_id": 0}}, {"question": "学院的学科建设在2022年取得了哪些成就", "answers": ["学科建设取得重大突破，共建的“计算机科学与技术”一级学科成绩突出，跃升“强优”学科，进入第一方阵，学科国际影响力不断提升，互联网与信息检索方向连续两年位居国际计算机学科CSRankings排行榜世界第一"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识 核心 课 — 大 数据分析 导论 课程 组 。 其中 ， 《 人工智能 Python 程序设计 》 已 建设 成为 中国人民大学 “ 123 ” 金课 ， 学院 还 重点 建设 《 人工智能 引论 》 《 人工智能 数学 基础 》 《 最优化 理论 与 方法 》 《 数据结构 》 《 机器 学习 基础 》 《 算法 分析 与 设计 》 《 深度 学习 导论 》 等 人工智能 专业 核心 课程 。 \n 培养 特色 \n “ 有 温度 ” 的 培养 方案 \n 学院 在 充分 调研 国内外 相关 专业 培养 方案 的 基础 上 ， 融合 人大 特色 ， 制定 了 “ 有 温度 ” 的 人工智能 本硕博 人才 一体化 培养 方案 。 除 核心 人工智能 专业知识 外 ， 利用 学校 人文 社会科学 学科 的 优势 ， 培养 学生", "id": "640", "psg_id": 1}}], "question": "学院的核心课程有哪些", "answers": ["人工智能Python 程序设计，人工智能引论，人工智能数学基础，最优化理论与方法，数据结构，机器学习基础，算法分析与设计，深度学习导论"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "核心 课 — 大 数据分析 导论 课程 组 。 其中 ， 《 人工智能 Python 程序设计 》 已 建设 成为 中国人民大学 “ 123 ” 金课 ， 学院 还 重点 建设 《 人工智能 引论 》 《 人工智能 数学 基础 》 《 最优化 理论 与 方法 》 《 数据结构 》 《 机器 学习 基础 》 《 算法 分析 与 设计 》 《 深度 学习 导论 》 等 人工智能 专业 核心 课程 。 \n 培养 特色 \n “ 有 温度 ” 的 培养 方案 \n 学院 在 充分 调研 国内外 相关 专业 培养 方案 的 基础 上 ， 融合 人大 特色 ， 制定 了 “ 有 温度 ” 的 人工智能 本硕博 人才 一体化 培养 方案 。 除 核心 人工智能 专业知识 外 ， 利用 学校 人文 社会科学 学科 的 优势 ， 培养 学生 的 人文 关怀 和 社会 素养 。 \n 重视 产教 融合 \n 学院 已 与 百度 、 华为 分别 签订 人才培养 合作 协议 、 “ 智能 基座 ” 产教 融合 基地 合作 协议 ， 与 百度 共建 “ 松果 实践 基地 ” ， 与 联通 、 京东 、 滴滴 、 浪潮 、 爱奇艺 、 美团 点评 在内 的 20 余家 知名企业 设立 了 实训 基地 。 学生 可 在 实践 基地 参加 实践 锻炼 ， 让 AI 人才培养 更加 贴近 产业 需求 和 社会 实际 。 \n 重视 科教 融合 \n 学院 实行 “ 本科生 学术 入门 导师 ” 制 ， 从 大二 起 ， 为 本科生 分配 学术 导师 ， 主要 引导 本科生 从事 科学研究 和 创新 ， 为学 有 余力 的 本科生 提供 前期 科研 探索", "id": "640", "psg_id": 2}}
{"history_qa": [{"question": "高瓴人工智能学院是什么时候成立的", "answers": ["2019年4月"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "高瓴 人工智能 学院 \n 更新 时间 ： 2020 - 07 - 04 \n 高瓴 人工智能 学院 \n 高瓴 人工智能 学院 于 2019 年 4 月 正式 成立 ， 中国工程院 原 常务副 院长 潘云鹤 院士 担任 学院 学术 委员会 主任 ， 国家 “ 高层次 人才 计划 ” 特聘 教授 、 信息 学院 院长 文继荣 担任 执行 院长 。 \n “ 人工智能 ” 本科专业 于 2020 年 2 月 通过 教育部 备案 审批 ， 首届 本科 、 硕士 、 博士 于 2020 年 9 月 入学 ， 现有 学生 298 人 。 遵循 世界 一流 高校 “ 长聘制 ” 人才 管理体制 ， 学院 招募 了 来自 麻省理工学院 、 剑桥大学 、 卡内基 梅隆 大学 、 杜克大学 、 微软 亚洲 研究院 等 世界 一流 高校 和 知名 科研机构 的 一流 师资 。 截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识", "id": "640", "psg_id": 0}}, {"question": "学院的院长是谁", "answers": ["文继荣担任执行院长"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "高瓴 人工智能 学院 \n 更新 时间 ： 2020 - 07 - 04 \n 高瓴 人工智能 学院 \n 高瓴 人工智能 学院 于 2019 年 4 月 正式 成立 ， 中国工程院 原 常务副 院长 潘云鹤 院士 担任 学院 学术 委员会 主任 ， 国家 “ 高层次 人才 计划 ” 特聘 教授 、 信息 学院 院长 文继荣 担任 执行 院长 。 \n “ 人工智能 ” 本科专业 于 2020 年 2 月 通过 教育部 备案 审批 ， 首届 本科 、 硕士 、 博士 于 2020 年 9 月 入学 ， 现有 学生 298 人 。 遵循 世界 一流 高校 “ 长聘制 ” 人才 管理体制 ， 学院 招募 了 来自 麻省理工学院 、 剑桥大学 、 卡内基 梅隆 大学 、 杜克大学 、 微软 亚洲 研究院 等 世界 一流 高校 和 知名 科研机构 的 一流 师资 。 截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识", "id": "640", "psg_id": 0}}, {"question": "学院的学科建设在2022年取得了哪些成就", "answers": ["学科建设取得重大突破，共建的“计算机科学与技术”一级学科成绩突出，跃升“强优”学科，进入第一方阵，学科国际影响力不断提升，互联网与信息检索方向连续两年位居国际计算机学科CSRankings排行榜世界第一"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识 核心 课 — 大 数据分析 导论 课程 组 。 其中 ， 《 人工智能 Python 程序设计 》 已 建设 成为 中国人民大学 “ 123 ” 金课 ， 学院 还 重点 建设 《 人工智能 引论 》 《 人工智能 数学 基础 》 《 最优化 理论 与 方法 》 《 数据结构 》 《 机器 学习 基础 》 《 算法 分析 与 设计 》 《 深度 学习 导论 》 等 人工智能 专业 核心 课程 。 \n 培养 特色 \n “ 有 温度 ” 的 培养 方案 \n 学院 在 充分 调研 国内外 相关 专业 培养 方案 的 基础 上 ， 融合 人大 特色 ， 制定 了 “ 有 温度 ” 的 人工智能 本硕博 人才 一体化 培养 方案 。 除 核心 人工智能 专业知识 外 ， 利用 学校 人文 社会科学 学科 的 优势 ， 培养 学生", "id": "640", "psg_id": 1}}, {"question": "学院的核心课程有哪些", "answers": ["人工智能Python 程序设计，人工智能引论，人工智能数学基础，最优化理论与方法，数据结构，机器学习基础，算法分析与设计，深度学习导论"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "核心 课 — 大 数据分析 导论 课程 组 。 其中 ， 《 人工智能 Python 程序设计 》 已 建设 成为 中国人民大学 “ 123 ” 金课 ， 学院 还 重点 建设 《 人工智能 引论 》 《 人工智能 数学 基础 》 《 最优化 理论 与 方法 》 《 数据结构 》 《 机器 学习 基础 》 《 算法 分析 与 设计 》 《 深度 学习 导论 》 等 人工智能 专业 核心 课程 。 \n 培养 特色 \n “ 有 温度 ” 的 培养 方案 \n 学院 在 充分 调研 国内外 相关 专业 培养 方案 的 基础 上 ， 融合 人大 特色 ， 制定 了 “ 有 温度 ” 的 人工智能 本硕博 人才 一体化 培养 方案 。 除 核心 人工智能 专业知识 外 ， 利用 学校 人文 社会科学 学科 的 优势 ， 培养 学生 的 人文 关怀 和 社会 素养 。 \n 重视 产教 融合 \n 学院 已 与 百度 、 华为 分别 签订 人才培养 合作 协议 、 “ 智能 基座 ” 产教 融合 基地 合作 协议 ， 与 百度 共建 “ 松果 实践 基地 ” ， 与 联通 、 京东 、 滴滴 、 浪潮 、 爱奇艺 、 美团 点评 在内 的 20 余家 知名企业 设立 了 实训 基地 。 学生 可 在 实践 基地 参加 实践 锻炼 ， 让 AI 人才培养 更加 贴近 产业 需求 和 社会 实际 。 \n 重视 科教 融合 \n 学院 实行 “ 本科生 学术 入门 导师 ” 制 ， 从 大二 起 ， 为 本科生 分配 学术 导师 ， 主要 引导 本科生 从事 科学研究 和 创新 ， 为学 有 余力 的 本科生 提供 前期 科研 探索", "id": "640", "psg_id": 2}}], "question": "学院与哪些机构有合作项目？", "answers": ["加拿大蒙特利尔大学计算机系，北京智源人工智能研究院，微软亚洲研究院，华为，中国联通，外文局，快手，中国科协"], "positive_reference": {"title": "高瓴人工智能学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/", "contents": "， 引导 学生 科研 入门 。 \n 合作 交流 \n 学院 开展 贯通 培养 ， 已 与 加拿大 蒙特利尔 大学 计算机系 开展 双 博士学位 联培 项目 并 获 国家 创新 人才培养 项目 重点 支持 ， 与 北京 智源 人工智能 研究院 、 微软 亚洲 研究院 开展 人工智能 创新 人才 联合 培养 。 \n 学院 支持 学生 申请 校际 交换 、 派出 项目 ， 伙伴 学校 包括 牛津大学 、 哥伦比亚大学 、 芝加哥大学 、 哥廷根大学 等 海外 一流 高校 。 \n 未来 发展 \n 人工智能 是 引领 新一轮 科技 革命 、 产业 变革 、 社会变革 的 战略性 技术 ， 我国 人工智能 人才 ， 尤其 是 高层次 的 行业 领军人物 的 需求量 也 不断 上升 ，   互联网 及 高科技 公司 、 银行 等 金融机构 、 高校 院所 、 政府部门 等 均 有 大量 的 高端 就业 岗位 。 \n 一流 的 就业 和 创业 平台 \n 面向 国家 重大 战略 需求 ， 学院 与 华为 签署 了 下一代 智能 信息 分发 技术 研究 合作 协议 ， 与 中国联通 、 外文 局 合作 成立 了 人工智能 联合 实验室 ， 与 快手 共建 “ 中国人民大学 - 快手 未来 媒体 智能 联合 实验室 ” ， 与 中国科协 成立 了 智能 社会 治理 中心 ， 在 人工智能 核心技术 、 算法 与 社会 治理 、 5G + AI 、 AI + 人文 社科 等 前沿 领域 开展 合作 研究 。 同时 ， 学院 也 基于 学校 平台 ， 为 学生 提供 就业 实习 机会 和 完整 的 创新 创业 培训 。 \n 研究生 专项 招生 计划 \n 学院 目前 受 “ 国家 关键 领域", "id": "640", "psg_id": 4}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学应用经济学院是在哪一年组建的", "answers": ["2019年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}], "question": "人大的应用经济学科有什么优势", "answers": ["应用经济学科连续三轮在教育部组织的一级学科评估中排名全国第一， 在第四轮评估中获评A+，并在第五轮学科评估中继续保持佳绩"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学应用经济学院是在哪一年组建的", "answers": ["2019年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "人大的应用经济学科有什么优势", "answers": ["应用经济学科连续三轮在教育部组织的一级学科评估中排名全国第一， 在第四轮评估中获评A+，并在第五轮学科评估中继续保持佳绩"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}], "question": "应用经济学院的能源经济专业的教育定位是什么", "answers": ["引领我国能源经济学科发展，打造培养高水平能源经济学人才的教育基地，应用现代方法研究我国能源领域重大问题的科研高地，为政府能源政策制定提供学理支持的智库中心"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展 ， 打造 培养 高水平 能源 经济学 人才 的 教育 基地 、 应用 现代 方法 研究 我国 能源 领域 重大 问题 的 科研 高地 、 为 政府 能源 政策 制定 提供 学理 支持 的 智库 中心 。 \n 能源 经济学 专业 坚持 立德 树 人 ， 以 学生 发展 为 中心 ， 践行 社会主义 核心 价值观 ， 根据 国家 重大 发展 战略 和 能源行业 对 高素质 人才 的 需求 ， 为 建设 现代化 能源 强国 培养 和 输送 具有 创新能力 的 高素质 人才 。 \n 通过 本科 学习 ， 使 学生 了解 能源 经济学 的 基本概念 和 理论体系 ， 能够 运用 经济 理论 与 分析 工具 来 研究 能源 市场 的 供给 、 需求 、 市场 均衡 以及 福利 ； 了解 能源 产业 存在 的 各类 市场 失灵 问题", "id": "677", "psg_id": 1}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学应用经济学院是在哪一年组建的", "answers": ["2019年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "人大的应用经济学科有什么优势", "answers": ["应用经济学科连续三轮在教育部组织的一级学科评估中排名全国第一， 在第四轮评估中获评A+，并在第五轮学科评估中继续保持佳绩"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "应用经济学院的能源经济专业的教育定位是什么", "answers": ["引领我国能源经济学科发展，打造培养高水平能源经济学人才的教育基地，应用现代方法研究我国能源领域重大问题的科研高地，为政府能源政策制定提供学理支持的智库中心"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展 ， 打造 培养 高水平 能源 经济学 人才 的 教育 基地 、 应用 现代 方法 研究 我国 能源 领域 重大 问题 的 科研 高地 、 为 政府 能源 政策 制定 提供 学理 支持 的 智库 中心 。 \n 能源 经济学 专业 坚持 立德 树 人 ， 以 学生 发展 为 中心 ， 践行 社会主义 核心 价值观 ， 根据 国家 重大 发展 战略 和 能源行业 对 高素质 人才 的 需求 ， 为 建设 现代化 能源 强国 培养 和 输送 具有 创新能力 的 高素质 人才 。 \n 通过 本科 学习 ， 使 学生 了解 能源 经济学 的 基本概念 和 理论体系 ， 能够 运用 经济 理论 与 分析 工具 来 研究 能源 市场 的 供给 、 需求 、 市场 均衡 以及 福利 ； 了解 能源 产业 存在 的 各类 市场 失灵 问题", "id": "677", "psg_id": 1}}], "question": "应用经济学院数字经济专业是在哪一年设立的？", "answers": ["2022年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 解决 方法 ； 对 能源 产业政策 有 一定 的 了解 ， 并 能 对 政策 效果 做 评估 ； 能够 将 经济学 理论 应用 于 现实 问题 ， 提出 解决 方法 。 \n 数字 经济 专业 \n 为 贯彻落实 党中央 关于 “ 不断 做强 做 优做 大 我国 数字 经济 ” 的 重要 指示精神 ， 2022 年 设立 数字 经济 本科专业 ， 旨在 为 国家 数字 经济 发展 输送 更多更好 紧缺 型 、 急需 型 、 复合型 人才 ， 加快 构建 “ 独树一帜 ” 的 世界 一流 应用 经济 学科 。 \n 应用 经济 学院 已 布局 多项 数字 经济 与 相关 学科 的 交叉 研究 ， 连续 开展 城市 数字 经济 发展 、 中国 家庭 数字 经济 调查 等 数据库 建设 ， 为 “ 扎根 中国 大地 ” 培养 数字 经济 专业人才 积累 了 大量 一手 资料 ， 可 充分发挥 一流 学科 培育 一流人才 的 功能 ， 强有力 地 支撑 数字 经济 本科专业 建设 。 \n 通过 以 经济学 类 课程 为 基础 ， 结合 计算机 、 数据 科学 等 技术 课程 ， 设立 数字 经济 理论 、 应用 和 方法 等 专业 核心 课程 ， 使 学生 既 掌握 现代 经济学 ， 也 了解 数字 经济 专业知识 ， 既 了解 中国国情 ， 也 具有 国际 视野 ， 且 能够 熟悉 运用 数字 经济 方法 和 技术 解决 数字 经济 理论 与 应用 问题 。 \n 培养 特色 \n 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 随着 信息 数据 技术 的 进步 ， 我国 经济 加速 向 数字化 、 网络化", "id": "677", "psg_id": 3}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学应用经济学院是在哪一年组建的", "answers": ["2019年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "人大的应用经济学科有什么优势", "answers": ["应用经济学科连续三轮在教育部组织的一级学科评估中排名全国第一， 在第四轮评估中获评A+，并在第五轮学科评估中继续保持佳绩"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "应用经济学院的能源经济专业的教育定位是什么", "answers": ["引领我国能源经济学科发展，打造培养高水平能源经济学人才的教育基地，应用现代方法研究我国能源领域重大问题的科研高地，为政府能源政策制定提供学理支持的智库中心"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展 ， 打造 培养 高水平 能源 经济学 人才 的 教育 基地 、 应用 现代 方法 研究 我国 能源 领域 重大 问题 的 科研 高地 、 为 政府 能源 政策 制定 提供 学理 支持 的 智库 中心 。 \n 能源 经济学 专业 坚持 立德 树 人 ， 以 学生 发展 为 中心 ， 践行 社会主义 核心 价值观 ， 根据 国家 重大 发展 战略 和 能源行业 对 高素质 人才 的 需求 ， 为 建设 现代化 能源 强国 培养 和 输送 具有 创新能力 的 高素质 人才 。 \n 通过 本科 学习 ， 使 学生 了解 能源 经济学 的 基本概念 和 理论体系 ， 能够 运用 经济 理论 与 分析 工具 来 研究 能源 市场 的 供给 、 需求 、 市场 均衡 以及 福利 ； 了解 能源 产业 存在 的 各类 市场 失灵 问题", "id": "677", "psg_id": 1}}, {"question": "应用经济学院数字经济专业是在哪一年设立的？", "answers": ["2022年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 解决 方法 ； 对 能源 产业政策 有 一定 的 了解 ， 并 能 对 政策 效果 做 评估 ； 能够 将 经济学 理论 应用 于 现实 问题 ， 提出 解决 方法 。 \n 数字 经济 专业 \n 为 贯彻落实 党中央 关于 “ 不断 做强 做 优做 大 我国 数字 经济 ” 的 重要 指示精神 ， 2022 年 设立 数字 经济 本科专业 ， 旨在 为 国家 数字 经济 发展 输送 更多更好 紧缺 型 、 急需 型 、 复合型 人才 ， 加快 构建 “ 独树一帜 ” 的 世界 一流 应用 经济 学科 。 \n 应用 经济 学院 已 布局 多项 数字 经济 与 相关 学科 的 交叉 研究 ， 连续 开展 城市 数字 经济 发展 、 中国 家庭 数字 经济 调查 等 数据库 建设 ， 为 “ 扎根 中国 大地 ” 培养 数字 经济 专业人才 积累 了 大量 一手 资料 ， 可 充分发挥 一流 学科 培育 一流人才 的 功能 ， 强有力 地 支撑 数字 经济 本科专业 建设 。 \n 通过 以 经济学 类 课程 为 基础 ， 结合 计算机 、 数据 科学 等 技术 课程 ， 设立 数字 经济 理论 、 应用 和 方法 等 专业 核心 课程 ， 使 学生 既 掌握 现代 经济学 ， 也 了解 数字 经济 专业知识 ， 既 了解 中国国情 ， 也 具有 国际 视野 ， 且 能够 熟悉 运用 数字 经济 方法 和 技术 解决 数字 经济 理论 与 应用 问题 。 \n 培养 特色 \n 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 随着 信息 数据 技术 的 进步 ， 我国 经济 加速 向 数字化 、 网络化", "id": "677", "psg_id": 3}}], "question": "学院提供哪些双学士学位项目？", "answers": ["应用经济-数据科学双学士学位项目，应用经济-农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 智能化 转型 ， 新 产业 、 新 业态 和 新 商业模式 蓬勃发展 。 在 此 背景 下 ， 中国 经济 发展 亟需 一批 经济学 理论 基础 扎实 、 数据 科学 功底 深厚 、 综合 素质 优秀 的 创新型 经济学 和 数据 科学 优秀人才 ， 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 项目 应运而生 。 \n 本 项目 由 两个 A + 学科 强强联合 ， 依托 应用 经济 学院 能源经济 专业 和 统计 学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 应用 经济学 和 数据 科学 训练 ， 培养 掌握 前沿 数据 科学 方法 和 大 数据 技术 实践 能力 、 关心 中国 经济 和 世界 经济 重大 问题 、 能 熟练 运用 现代 经济学 和 数据 科学分析 工具 解决 实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握", "id": "677", "psg_id": 5}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学应用经济学院是在哪一年组建的", "answers": ["2019年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "人大的应用经济学科有什么优势", "answers": ["应用经济学科连续三轮在教育部组织的一级学科评估中排名全国第一， 在第四轮评估中获评A+，并在第五轮学科评估中继续保持佳绩"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "应用经济学院的能源经济专业的教育定位是什么", "answers": ["引领我国能源经济学科发展，打造培养高水平能源经济学人才的教育基地，应用现代方法研究我国能源领域重大问题的科研高地，为政府能源政策制定提供学理支持的智库中心"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展 ， 打造 培养 高水平 能源 经济学 人才 的 教育 基地 、 应用 现代 方法 研究 我国 能源 领域 重大 问题 的 科研 高地 、 为 政府 能源 政策 制定 提供 学理 支持 的 智库 中心 。 \n 能源 经济学 专业 坚持 立德 树 人 ， 以 学生 发展 为 中心 ， 践行 社会主义 核心 价值观 ， 根据 国家 重大 发展 战略 和 能源行业 对 高素质 人才 的 需求 ， 为 建设 现代化 能源 强国 培养 和 输送 具有 创新能力 的 高素质 人才 。 \n 通过 本科 学习 ， 使 学生 了解 能源 经济学 的 基本概念 和 理论体系 ， 能够 运用 经济 理论 与 分析 工具 来 研究 能源 市场 的 供给 、 需求 、 市场 均衡 以及 福利 ； 了解 能源 产业 存在 的 各类 市场 失灵 问题", "id": "677", "psg_id": 1}}, {"question": "应用经济学院数字经济专业是在哪一年设立的？", "answers": ["2022年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 解决 方法 ； 对 能源 产业政策 有 一定 的 了解 ， 并 能 对 政策 效果 做 评估 ； 能够 将 经济学 理论 应用 于 现实 问题 ， 提出 解决 方法 。 \n 数字 经济 专业 \n 为 贯彻落实 党中央 关于 “ 不断 做强 做 优做 大 我国 数字 经济 ” 的 重要 指示精神 ， 2022 年 设立 数字 经济 本科专业 ， 旨在 为 国家 数字 经济 发展 输送 更多更好 紧缺 型 、 急需 型 、 复合型 人才 ， 加快 构建 “ 独树一帜 ” 的 世界 一流 应用 经济 学科 。 \n 应用 经济 学院 已 布局 多项 数字 经济 与 相关 学科 的 交叉 研究 ， 连续 开展 城市 数字 经济 发展 、 中国 家庭 数字 经济 调查 等 数据库 建设 ， 为 “ 扎根 中国 大地 ” 培养 数字 经济 专业人才 积累 了 大量 一手 资料 ， 可 充分发挥 一流 学科 培育 一流人才 的 功能 ， 强有力 地 支撑 数字 经济 本科专业 建设 。 \n 通过 以 经济学 类 课程 为 基础 ， 结合 计算机 、 数据 科学 等 技术 课程 ， 设立 数字 经济 理论 、 应用 和 方法 等 专业 核心 课程 ， 使 学生 既 掌握 现代 经济学 ， 也 了解 数字 经济 专业知识 ， 既 了解 中国国情 ， 也 具有 国际 视野 ， 且 能够 熟悉 运用 数字 经济 方法 和 技术 解决 数字 经济 理论 与 应用 问题 。 \n 培养 特色 \n 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 随着 信息 数据 技术 的 进步 ， 我国 经济 加速 向 数字化 、 网络化", "id": "677", "psg_id": 3}}, {"question": "学院提供哪些双学士学位项目？", "answers": ["应用经济-数据科学双学士学位项目，应用经济-农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 智能化 转型 ， 新 产业 、 新 业态 和 新 商业模式 蓬勃发展 。 在 此 背景 下 ， 中国 经济 发展 亟需 一批 经济学 理论 基础 扎实 、 数据 科学 功底 深厚 、 综合 素质 优秀 的 创新型 经济学 和 数据 科学 优秀人才 ， 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 项目 应运而生 。 \n 本 项目 由 两个 A + 学科 强强联合 ， 依托 应用 经济 学院 能源经济 专业 和 统计 学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 应用 经济学 和 数据 科学 训练 ， 培养 掌握 前沿 数据 科学 方法 和 大 数据 技术 实践 能力 、 关心 中国 经济 和 世界 经济 重大 问题 、 能 熟练 运用 现代 经济学 和 数据 科学分析 工具 解决 实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握", "id": "677", "psg_id": 5}}], "question": "应用经济-数据科学双学士学位项目毕业后获得什么学位", "answers": ["经济学，理学"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 智能化 转型 ， 新 产业 、 新 业态 和 新 商业模式 蓬勃发展 。 在 此 背景 下 ， 中国 经济 发展 亟需 一批 经济学 理论 基础 扎实 、 数据 科学 功底 深厚 、 综合 素质 优秀 的 创新型 经济学 和 数据 科学 优秀人才 ， 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 项目 应运而生 。 \n 本 项目 由 两个 A + 学科 强强联合 ， 依托 应用 经济 学院 能源经济 专业 和 统计 学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 应用 经济学 和 数据 科学 训练 ， 培养 掌握 前沿 数据 科学 方法 和 大 数据 技术 实践 能力 、 关心 中国 经济 和 世界 经济 重大 问题 、 能 熟练 运用 现代 经济学 和 数据 科学分析 工具 解决 实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握", "id": "677", "psg_id": 5}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学应用经济学院是在哪一年组建的", "answers": ["2019年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "人大的应用经济学科有什么优势", "answers": ["应用经济学科连续三轮在教育部组织的一级学科评估中排名全国第一， 在第四轮评估中获评A+，并在第五轮学科评估中继续保持佳绩"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "应用经济学院的能源经济专业的教育定位是什么", "answers": ["引领我国能源经济学科发展，打造培养高水平能源经济学人才的教育基地，应用现代方法研究我国能源领域重大问题的科研高地，为政府能源政策制定提供学理支持的智库中心"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展 ， 打造 培养 高水平 能源 经济学 人才 的 教育 基地 、 应用 现代 方法 研究 我国 能源 领域 重大 问题 的 科研 高地 、 为 政府 能源 政策 制定 提供 学理 支持 的 智库 中心 。 \n 能源 经济学 专业 坚持 立德 树 人 ， 以 学生 发展 为 中心 ， 践行 社会主义 核心 价值观 ， 根据 国家 重大 发展 战略 和 能源行业 对 高素质 人才 的 需求 ， 为 建设 现代化 能源 强国 培养 和 输送 具有 创新能力 的 高素质 人才 。 \n 通过 本科 学习 ， 使 学生 了解 能源 经济学 的 基本概念 和 理论体系 ， 能够 运用 经济 理论 与 分析 工具 来 研究 能源 市场 的 供给 、 需求 、 市场 均衡 以及 福利 ； 了解 能源 产业 存在 的 各类 市场 失灵 问题", "id": "677", "psg_id": 1}}, {"question": "应用经济学院数字经济专业是在哪一年设立的？", "answers": ["2022年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 解决 方法 ； 对 能源 产业政策 有 一定 的 了解 ， 并 能 对 政策 效果 做 评估 ； 能够 将 经济学 理论 应用 于 现实 问题 ， 提出 解决 方法 。 \n 数字 经济 专业 \n 为 贯彻落实 党中央 关于 “ 不断 做强 做 优做 大 我国 数字 经济 ” 的 重要 指示精神 ， 2022 年 设立 数字 经济 本科专业 ， 旨在 为 国家 数字 经济 发展 输送 更多更好 紧缺 型 、 急需 型 、 复合型 人才 ， 加快 构建 “ 独树一帜 ” 的 世界 一流 应用 经济 学科 。 \n 应用 经济 学院 已 布局 多项 数字 经济 与 相关 学科 的 交叉 研究 ， 连续 开展 城市 数字 经济 发展 、 中国 家庭 数字 经济 调查 等 数据库 建设 ， 为 “ 扎根 中国 大地 ” 培养 数字 经济 专业人才 积累 了 大量 一手 资料 ， 可 充分发挥 一流 学科 培育 一流人才 的 功能 ， 强有力 地 支撑 数字 经济 本科专业 建设 。 \n 通过 以 经济学 类 课程 为 基础 ， 结合 计算机 、 数据 科学 等 技术 课程 ， 设立 数字 经济 理论 、 应用 和 方法 等 专业 核心 课程 ， 使 学生 既 掌握 现代 经济学 ， 也 了解 数字 经济 专业知识 ， 既 了解 中国国情 ， 也 具有 国际 视野 ， 且 能够 熟悉 运用 数字 经济 方法 和 技术 解决 数字 经济 理论 与 应用 问题 。 \n 培养 特色 \n 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 随着 信息 数据 技术 的 进步 ， 我国 经济 加速 向 数字化 、 网络化", "id": "677", "psg_id": 3}}, {"question": "学院提供哪些双学士学位项目？", "answers": ["应用经济-数据科学双学士学位项目，应用经济-农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 智能化 转型 ， 新 产业 、 新 业态 和 新 商业模式 蓬勃发展 。 在 此 背景 下 ， 中国 经济 发展 亟需 一批 经济学 理论 基础 扎实 、 数据 科学 功底 深厚 、 综合 素质 优秀 的 创新型 经济学 和 数据 科学 优秀人才 ， 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 项目 应运而生 。 \n 本 项目 由 两个 A + 学科 强强联合 ， 依托 应用 经济 学院 能源经济 专业 和 统计 学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 应用 经济学 和 数据 科学 训练 ， 培养 掌握 前沿 数据 科学 方法 和 大 数据 技术 实践 能力 、 关心 中国 经济 和 世界 经济 重大 问题 、 能 熟练 运用 现代 经济学 和 数据 科学分析 工具 解决 实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握", "id": "677", "psg_id": 5}}, {"question": "应用经济-数据科学双学士学位项目毕业后获得什么学位", "answers": ["经济学，理学"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 智能化 转型 ， 新 产业 、 新 业态 和 新 商业模式 蓬勃发展 。 在 此 背景 下 ， 中国 经济 发展 亟需 一批 经济学 理论 基础 扎实 、 数据 科学 功底 深厚 、 综合 素质 优秀 的 创新型 经济学 和 数据 科学 优秀人才 ， 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 项目 应运而生 。 \n 本 项目 由 两个 A + 学科 强强联合 ， 依托 应用 经济 学院 能源经济 专业 和 统计 学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 应用 经济学 和 数据 科学 训练 ， 培养 掌握 前沿 数据 科学 方法 和 大 数据 技术 实践 能力 、 关心 中国 经济 和 世界 经济 重大 问题 、 能 熟练 运用 现代 经济学 和 数据 科学分析 工具 解决 实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握", "id": "677", "psg_id": 5}}], "question": "应用经济-农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目毕业后获得什么学位", "answers": ["经济学，管理学"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 实践 基本技能 的 复合型 专业人才 。 \n 跨 院系 、 跨学科 、 跨专业 交叉 融合 培养 ， 实现 优势互补 ， 为 学生 提供 高层次 的 起步 平台 和 强有力 的 背景 支持 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 管理学 两个 主修 学位 。 \n 国际交流 \n 学院 与 欧 、 美 、 日 等 多个 国家 和 地区 的 知名 学府 与 国际 机构 开展 合作 研究 、 教师 互访 、 学术会议 以及 学生 交流 和 培养 等 ， 多位 教师 在 知名 国际 学会 和 国际 期刊 任职 。 学院 教师 先后 参加 人类 减贫 经验 国际 论坛 、 中 法 全球 治理 论坛 、 联合国 政策 对话 系列 会议 、 后 疫情 时代 中", "id": "677", "psg_id": 6}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学应用经济学院是在哪一年组建的", "answers": ["2019年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "人大的应用经济学科有什么优势", "answers": ["应用经济学科连续三轮在教育部组织的一级学科评估中排名全国第一， 在第四轮评估中获评A+，并在第五轮学科评估中继续保持佳绩"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "应用经济学院的能源经济专业的教育定位是什么", "answers": ["引领我国能源经济学科发展，打造培养高水平能源经济学人才的教育基地，应用现代方法研究我国能源领域重大问题的科研高地，为政府能源政策制定提供学理支持的智库中心"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展 ， 打造 培养 高水平 能源 经济学 人才 的 教育 基地 、 应用 现代 方法 研究 我国 能源 领域 重大 问题 的 科研 高地 、 为 政府 能源 政策 制定 提供 学理 支持 的 智库 中心 。 \n 能源 经济学 专业 坚持 立德 树 人 ， 以 学生 发展 为 中心 ， 践行 社会主义 核心 价值观 ， 根据 国家 重大 发展 战略 和 能源行业 对 高素质 人才 的 需求 ， 为 建设 现代化 能源 强国 培养 和 输送 具有 创新能力 的 高素质 人才 。 \n 通过 本科 学习 ， 使 学生 了解 能源 经济学 的 基本概念 和 理论体系 ， 能够 运用 经济 理论 与 分析 工具 来 研究 能源 市场 的 供给 、 需求 、 市场 均衡 以及 福利 ； 了解 能源 产业 存在 的 各类 市场 失灵 问题", "id": "677", "psg_id": 1}}, {"question": "应用经济学院数字经济专业是在哪一年设立的？", "answers": ["2022年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 解决 方法 ； 对 能源 产业政策 有 一定 的 了解 ， 并 能 对 政策 效果 做 评估 ； 能够 将 经济学 理论 应用 于 现实 问题 ， 提出 解决 方法 。 \n 数字 经济 专业 \n 为 贯彻落实 党中央 关于 “ 不断 做强 做 优做 大 我国 数字 经济 ” 的 重要 指示精神 ， 2022 年 设立 数字 经济 本科专业 ， 旨在 为 国家 数字 经济 发展 输送 更多更好 紧缺 型 、 急需 型 、 复合型 人才 ， 加快 构建 “ 独树一帜 ” 的 世界 一流 应用 经济 学科 。 \n 应用 经济 学院 已 布局 多项 数字 经济 与 相关 学科 的 交叉 研究 ， 连续 开展 城市 数字 经济 发展 、 中国 家庭 数字 经济 调查 等 数据库 建设 ， 为 “ 扎根 中国 大地 ” 培养 数字 经济 专业人才 积累 了 大量 一手 资料 ， 可 充分发挥 一流 学科 培育 一流人才 的 功能 ， 强有力 地 支撑 数字 经济 本科专业 建设 。 \n 通过 以 经济学 类 课程 为 基础 ， 结合 计算机 、 数据 科学 等 技术 课程 ， 设立 数字 经济 理论 、 应用 和 方法 等 专业 核心 课程 ， 使 学生 既 掌握 现代 经济学 ， 也 了解 数字 经济 专业知识 ， 既 了解 中国国情 ， 也 具有 国际 视野 ， 且 能够 熟悉 运用 数字 经济 方法 和 技术 解决 数字 经济 理论 与 应用 问题 。 \n 培养 特色 \n 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 随着 信息 数据 技术 的 进步 ， 我国 经济 加速 向 数字化 、 网络化", "id": "677", "psg_id": 3}}, {"question": "学院提供哪些双学士学位项目？", "answers": ["应用经济-数据科学双学士学位项目，应用经济-农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 智能化 转型 ， 新 产业 、 新 业态 和 新 商业模式 蓬勃发展 。 在 此 背景 下 ， 中国 经济 发展 亟需 一批 经济学 理论 基础 扎实 、 数据 科学 功底 深厚 、 综合 素质 优秀 的 创新型 经济学 和 数据 科学 优秀人才 ， 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 项目 应运而生 。 \n 本 项目 由 两个 A + 学科 强强联合 ， 依托 应用 经济 学院 能源经济 专业 和 统计 学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 应用 经济学 和 数据 科学 训练 ， 培养 掌握 前沿 数据 科学 方法 和 大 数据 技术 实践 能力 、 关心 中国 经济 和 世界 经济 重大 问题 、 能 熟练 运用 现代 经济学 和 数据 科学分析 工具 解决 实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握", "id": "677", "psg_id": 5}}, {"question": "应用经济-数据科学双学士学位项目毕业后获得什么学位", "answers": ["经济学，理学"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 智能化 转型 ， 新 产业 、 新 业态 和 新 商业模式 蓬勃发展 。 在 此 背景 下 ， 中国 经济 发展 亟需 一批 经济学 理论 基础 扎实 、 数据 科学 功底 深厚 、 综合 素质 优秀 的 创新型 经济学 和 数据 科学 优秀人才 ， 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 项目 应运而生 。 \n 本 项目 由 两个 A + 学科 强强联合 ， 依托 应用 经济 学院 能源经济 专业 和 统计 学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 应用 经济学 和 数据 科学 训练 ， 培养 掌握 前沿 数据 科学 方法 和 大 数据 技术 实践 能力 、 关心 中国 经济 和 世界 经济 重大 问题 、 能 熟练 运用 现代 经济学 和 数据 科学分析 工具 解决 实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握", "id": "677", "psg_id": 5}}, {"question": "应用经济-农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目毕业后获得什么学位", "answers": ["经济学，管理学"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 实践 基本技能 的 复合型 专业人才 。 \n 跨 院系 、 跨学科 、 跨专业 交叉 融合 培养 ， 实现 优势互补 ， 为 学生 提供 高层次 的 起步 平台 和 强有力 的 背景 支持 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 管理学 两个 主修 学位 。 \n 国际交流 \n 学院 与 欧 、 美 、 日 等 多个 国家 和 地区 的 知名 学府 与 国际 机构 开展 合作 研究 、 教师 互访 、 学术会议 以及 学生 交流 和 培养 等 ， 多位 教师 在 知名 国际 学会 和 国际 期刊 任职 。 学院 教师 先后 参加 人类 减贫 经验 国际 论坛 、 中 法 全球 治理 论坛 、 联合国 政策 对话 系列 会议 、 后 疫情 时代 中", "id": "677", "psg_id": 6}}], "question": "学院毕业生在毕业市场上有什么优势", "answers": ["专业基础扎实、实践能力突出、综合素质优异"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 实践 基本技能 的 复合型 专业人才 。 \n 跨 院系 、 跨学科 、 跨专业 交叉 融合 培养 ， 实现 优势互补 ， 为 学生 提供 高层次 的 起步 平台 和 强有力 的 背景 支持 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 管理学 两个 主修 学位 。 \n 国际交流 \n 学院 与 欧 、 美 、 日 等 多个 国家 和 地区 的 知名 学府 与 国际 机构 开展 合作 研究 、 教师 互访 、 学术会议 以及 学生 交流 和 培养 等 ， 多位 教师 在 知名 国际 学会 和 国际 期刊 任职 。 学院 教师 先后 参加 人类 减贫 经验 国际 论坛 、 中 法 全球 治理 论坛 、 联合国 政策 对话 系列 会议 、 后 疫情 时代 中 法 合作 与 全球 治理 云 论坛 等 ； 赴 蒙古 、 柬埔寨 等国 介绍 中国 经济 发展 经验 ， 为 推广 中国 经验 、 讲好 中国 故事 助力 。 \n 学院 注重 拓宽 学生 的 国际 视野 ， 为 学生 提供 丰富 的 海外 交换 、 国际 机构 实习 、 参加 国际 学术会议 、 短期 境外 访问 资源 ， 并 为 学生 参加 暑期 学校 、 短期 交流 等 国际 项目 提供 经费 支持 。 \n 未来 发展 \n 应用 经济 学院 毕业生 专业 基础 扎实 、 实践 能力 突出 、 综合 素质 优异 ， 广受 社会各界 欢迎 。 就业 单位 涵盖 中联部 、 国家 发改委 、 财政部 、 商务部 、 四大 国有 商业银行 、 大型 资产 管理 公司 、 投资银行 等 ， 以及 世界银行 总部 、", "id": "677", "psg_id": 7}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学应用经济学院是在哪一年组建的", "answers": ["2019年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "人大的应用经济学科有什么优势", "answers": ["应用经济学科连续三轮在教育部组织的一级学科评估中排名全国第一， 在第四轮评估中获评A+，并在第五轮学科评估中继续保持佳绩"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "应用 经济 学院 \n 更新 时间 ： 2019 - 06 - 12 \n 应用 经济 学院 \n 2019 年 ， 中国人民大学 立足 新 时代 伟大 实践 ， 为 加快 构建 新 的 理论 框架 和 研究 范式 ， 高水平 推动 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 组建 应用 经济 学院 。 应用 经济 学科 连续 三轮 在 教育部 组织 的 一级 学科 评估 中 排名 全国 第一 ， 在 第四轮 评估 中 获评 A + ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 2022 年 再次 进入 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 \n 专业 剖析 \n 国民经济 管理 专业 \n 国民经济 管理 发 轫 于 中国人民大学 1950 年 命名 组建 时 的 八大 创校 专业 ， 具有 悠久 的 办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展", "id": "677", "psg_id": 0}}, {"question": "应用经济学院的能源经济专业的教育定位是什么", "answers": ["引领我国能源经济学科发展，打造培养高水平能源经济学人才的教育基地，应用现代方法研究我国能源领域重大问题的科研高地，为政府能源政策制定提供学理支持的智库中心"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "办学 历史 、 优良 的 学术 传统 和 持久 的 影响力 ， 是 新 中国 经济 学科 的 重要 起点 和 “ 旗舰 ” 。 \n 本 专业 通过 系统 的 现代 经济学 理论 和 方法 训练 ， 培养 熟知 经济学 基本原理 ， 掌握 国民经济 学 分析方法 ， 了解 国民经济 运行 与 管理模式 ， 关注 中国 经济社会 发展 重大 战略规划 的 优秀 经济 管理 人才 。 \n 70 余年 来 ， 专业 培养 了 大批 深耕 于 国民经济 管理 实践 的 高端 人才 ， 涌现出 十余位 省部级 及 以上 干部 ， 以及 著名 学者 、 知名企业 高管 、 首席 经济学家 等 。 \n 能源经济 专业 \n 应用 经济 学院 是 我国 高校 中 最早 建立 能源经济 专业 的 教学科研 单位 ， 定 位于 引领 我国 能源经济 学科 发展 ， 打造 培养 高水平 能源 经济学 人才 的 教育 基地 、 应用 现代 方法 研究 我国 能源 领域 重大 问题 的 科研 高地 、 为 政府 能源 政策 制定 提供 学理 支持 的 智库 中心 。 \n 能源 经济学 专业 坚持 立德 树 人 ， 以 学生 发展 为 中心 ， 践行 社会主义 核心 价值观 ， 根据 国家 重大 发展 战略 和 能源行业 对 高素质 人才 的 需求 ， 为 建设 现代化 能源 强国 培养 和 输送 具有 创新能力 的 高素质 人才 。 \n 通过 本科 学习 ， 使 学生 了解 能源 经济学 的 基本概念 和 理论体系 ， 能够 运用 经济 理论 与 分析 工具 来 研究 能源 市场 的 供给 、 需求 、 市场 均衡 以及 福利 ； 了解 能源 产业 存在 的 各类 市场 失灵 问题", "id": "677", "psg_id": 1}}, {"question": "应用经济学院数字经济专业是在哪一年设立的？", "answers": ["2022年"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 解决 方法 ； 对 能源 产业政策 有 一定 的 了解 ， 并 能 对 政策 效果 做 评估 ； 能够 将 经济学 理论 应用 于 现实 问题 ， 提出 解决 方法 。 \n 数字 经济 专业 \n 为 贯彻落实 党中央 关于 “ 不断 做强 做 优做 大 我国 数字 经济 ” 的 重要 指示精神 ， 2022 年 设立 数字 经济 本科专业 ， 旨在 为 国家 数字 经济 发展 输送 更多更好 紧缺 型 、 急需 型 、 复合型 人才 ， 加快 构建 “ 独树一帜 ” 的 世界 一流 应用 经济 学科 。 \n 应用 经济 学院 已 布局 多项 数字 经济 与 相关 学科 的 交叉 研究 ， 连续 开展 城市 数字 经济 发展 、 中国 家庭 数字 经济 调查 等 数据库 建设 ， 为 “ 扎根 中国 大地 ” 培养 数字 经济 专业人才 积累 了 大量 一手 资料 ， 可 充分发挥 一流 学科 培育 一流人才 的 功能 ， 强有力 地 支撑 数字 经济 本科专业 建设 。 \n 通过 以 经济学 类 课程 为 基础 ， 结合 计算机 、 数据 科学 等 技术 课程 ， 设立 数字 经济 理论 、 应用 和 方法 等 专业 核心 课程 ， 使 学生 既 掌握 现代 经济学 ， 也 了解 数字 经济 专业知识 ， 既 了解 中国国情 ， 也 具有 国际 视野 ， 且 能够 熟悉 运用 数字 经济 方法 和 技术 解决 数字 经济 理论 与 应用 问题 。 \n 培养 特色 \n 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 随着 信息 数据 技术 的 进步 ， 我国 经济 加速 向 数字化 、 网络化", "id": "677", "psg_id": 3}}, {"question": "学院提供哪些双学士学位项目？", "answers": ["应用经济-数据科学双学士学位项目，应用经济-农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 智能化 转型 ， 新 产业 、 新 业态 和 新 商业模式 蓬勃发展 。 在 此 背景 下 ， 中国 经济 发展 亟需 一批 经济学 理论 基础 扎实 、 数据 科学 功底 深厚 、 综合 素质 优秀 的 创新型 经济学 和 数据 科学 优秀人才 ， 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 项目 应运而生 。 \n 本 项目 由 两个 A + 学科 强强联合 ， 依托 应用 经济 学院 能源经济 专业 和 统计 学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 应用 经济学 和 数据 科学 训练 ， 培养 掌握 前沿 数据 科学 方法 和 大 数据 技术 实践 能力 、 关心 中国 经济 和 世界 经济 重大 问题 、 能 熟练 运用 现代 经济学 和 数据 科学分析 工具 解决 实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握", "id": "677", "psg_id": 5}}, {"question": "应用经济-数据科学双学士学位项目毕业后获得什么学位", "answers": ["经济学，理学"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "和 智能化 转型 ， 新 产业 、 新 业态 和 新 商业模式 蓬勃发展 。 在 此 背景 下 ， 中国 经济 发展 亟需 一批 经济学 理论 基础 扎实 、 数据 科学 功底 深厚 、 综合 素质 优秀 的 创新型 经济学 和 数据 科学 优秀人才 ， 应用 经济 - 数据 科学 双 学士学位 项目 应运而生 。 \n 本 项目 由 两个 A + 学科 强强联合 ， 依托 应用 经济 学院 能源经济 专业 和 统计 学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 应用 经济学 和 数据 科学 训练 ， 培养 掌握 前沿 数据 科学 方法 和 大 数据 技术 实践 能力 、 关心 中国 经济 和 世界 经济 重大 问题 、 能 熟练 运用 现代 经济学 和 数据 科学分析 工具 解决 实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握", "id": "677", "psg_id": 5}}, {"question": "应用经济-农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目毕业后获得什么学位", "answers": ["经济学，管理学"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "实际 问题 的 复合型 经济学 和 数据 科学 顶尖 人才 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 理学 两个 主修 学位 。 \n 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 本 项目 依托 应用 经济 学院 国民经济 管理 专业 和 农业 与 农村 发展 学院 农林 经济 管理 专业 ， 充分发挥 中国人民大学 强大 的 经济 和 管理 类 学科群 优势 ， 注重 实践 调研 ， 强化 科研 基础 ， 面向 国家 重大 战略 和 社会 发展 需求 ， 对 学生 进行 系统 的 经济学 和 管理学 训练 。 培养 具有 扎实 理论 基础 、 完备 专业知识 和 开阔 学术 视野 ， 能够 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基本 理论 和 基础知识 、 掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 实践 基本技能 的 复合型 专业人才 。 \n 跨 院系 、 跨学科 、 跨专业 交叉 融合 培养 ， 实现 优势互补 ， 为 学生 提供 高层次 的 起步 平台 和 强有力 的 背景 支持 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 管理学 两个 主修 学位 。 \n 国际交流 \n 学院 与 欧 、 美 、 日 等 多个 国家 和 地区 的 知名 学府 与 国际 机构 开展 合作 研究 、 教师 互访 、 学术会议 以及 学生 交流 和 培养 等 ， 多位 教师 在 知名 国际 学会 和 国际 期刊 任职 。 学院 教师 先后 参加 人类 减贫 经验 国际 论坛 、 中 法 全球 治理 论坛 、 联合国 政策 对话 系列 会议 、 后 疫情 时代 中", "id": "677", "psg_id": 6}}, {"question": "学院毕业生在毕业市场上有什么优势", "answers": ["专业基础扎实、实践能力突出、综合素质优异"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 实践 基本技能 的 复合型 专业人才 。 \n 跨 院系 、 跨学科 、 跨专业 交叉 融合 培养 ， 实现 优势互补 ， 为 学生 提供 高层次 的 起步 平台 和 强有力 的 背景 支持 。 毕业 后 可以 同时 获得 经济学 和 管理学 两个 主修 学位 。 \n 国际交流 \n 学院 与 欧 、 美 、 日 等 多个 国家 和 地区 的 知名 学府 与 国际 机构 开展 合作 研究 、 教师 互访 、 学术会议 以及 学生 交流 和 培养 等 ， 多位 教师 在 知名 国际 学会 和 国际 期刊 任职 。 学院 教师 先后 参加 人类 减贫 经验 国际 论坛 、 中 法 全球 治理 论坛 、 联合国 政策 对话 系列 会议 、 后 疫情 时代 中 法 合作 与 全球 治理 云 论坛 等 ； 赴 蒙古 、 柬埔寨 等国 介绍 中国 经济 发展 经验 ， 为 推广 中国 经验 、 讲好 中国 故事 助力 。 \n 学院 注重 拓宽 学生 的 国际 视野 ， 为 学生 提供 丰富 的 海外 交换 、 国际 机构 实习 、 参加 国际 学术会议 、 短期 境外 访问 资源 ， 并 为 学生 参加 暑期 学校 、 短期 交流 等 国际 项目 提供 经费 支持 。 \n 未来 发展 \n 应用 经济 学院 毕业生 专业 基础 扎实 、 实践 能力 突出 、 综合 素质 优异 ， 广受 社会各界 欢迎 。 就业 单位 涵盖 中联部 、 国家 发改委 、 财政部 、 商务部 、 四大 国有 商业银行 、 大型 资产 管理 公司 、 投资银行 等 ， 以及 世界银行 总部 、", "id": "677", "psg_id": 7}}], "question": "应用经济学院毕业生的就业单位都有哪些", "answers": ["中联部，国家发改委，财政部，商务部，四大国有商业银行，大型资产管理公司，投资银行，世界银行总部，国际货币基金组织"], "positive_reference": {"title": "应用经济学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/28/", "contents": "法 合作 与 全球 治理 云 论坛 等 ； 赴 蒙古 、 柬埔寨 等国 介绍 中国 经济 发展 经验 ， 为 推广 中国 经验 、 讲好 中国 故事 助力 。 \n 学院 注重 拓宽 学生 的 国际 视野 ， 为 学生 提供 丰富 的 海外 交换 、 国际 机构 实习 、 参加 国际 学术会议 、 短期 境外 访问 资源 ， 并 为 学生 参加 暑期 学校 、 短期 交流 等 国际 项目 提供 经费 支持 。 \n 未来 发展 \n 应用 经济 学院 毕业生 专业 基础 扎实 、 实践 能力 突出 、 综合 素质 优异 ， 广受 社会各界 欢迎 。 就业 单位 涵盖 中联部 、 国家 发改委 、 财政部 、 商务部 、 四大 国有 商业银行 、 大型 资产 管理 公司 、 投资银行 等 ， 以及 世界银行 总部 、 国际货币基金组织 等 国际 组织 。 同时 ， 一批批 有 品格 觉悟 、 有 专业 本领 、 有 健康 身心 的 毕业生 选择 扎根 西部 、 扎根 基层 ， 到 祖国 最 需要 的 地方 去 ， 誓 将 青春 书写 在 中国 大 地上 。 \n 在 七十余年 的 办学 历程 中 ， 应用 经济 学院 所 设 专业 培养 了 一大批 优秀 院友 。 他们 中 包括 活跃 在 政届 的 原 中共中央书记处 书记 、 中央统战部 部长 尤权 ， 原 全国政协 农业 和 农村 委员会 副 主任 张勇 ， 第十三届 全国政协 委员 、 经济委员会 副 主任 宁吉喆 ； 活跃 在 学界 的 中国人民大学 原 副校长 、 一级 教授 吴晓求 ， 一级 教授 杨瑞龙 ， 原 副校长 刘 元春 教授 ； 活跃 在 商界 的 上海 重阳 投资", "id": "677", "psg_id": 8}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学哲学院有几个本科专业和研究生项目？", "answers": ["4个本科专业，10个硕士点和博士点以及1个应用伦理专业硕士点"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 院 \n 哲学 欢迎 充满 好奇心 和 求知欲 的 思考者 ， 邀请 你 一同 探寻 世界 与 人生 的 深层 意义 。 中国人民大学 哲学 院 — — 中国 的 哲学 、 伦理学 和 宗教学 教学科研 重镇 ， 被誉为 新 中国 哲学 教育 的 “ 工作母机 ” ， 是 目前 国内 教授 最 多 、 规模 最大 、 学科 配备 最 齐全 、 人才培养 体系 最 完善 、 最具 国际 声誉 的 哲学 院系 。 哲学 学科 入选 教育部 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 \n 学院 特色 \n 学科 引领 \n 中国人民大学 哲学 学科 始建 于 1956 年 。 在 六 十七载 的 发展 历程 中 ， 产生 了 新 中国 哲学 教育史 上 第一本 马克思主义 哲学 教材 ， 入选 第一批 哲学 硕士点 、 第一批 哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家", "id": "754", "psg_id": 0}}], "question": "哲学院有哪些本科专业", "answers": ["哲学、伦理学、宗教学、PPE（政治学、经济学与哲学）"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家 治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》", "id": "754", "psg_id": 1}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学哲学院有几个本科专业和研究生项目？", "answers": ["4个本科专业，10个硕士点和博士点以及1个应用伦理专业硕士点"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 院 \n 哲学 欢迎 充满 好奇心 和 求知欲 的 思考者 ， 邀请 你 一同 探寻 世界 与 人生 的 深层 意义 。 中国人民大学 哲学 院 — — 中国 的 哲学 、 伦理学 和 宗教学 教学科研 重镇 ， 被誉为 新 中国 哲学 教育 的 “ 工作母机 ” ， 是 目前 国内 教授 最 多 、 规模 最大 、 学科 配备 最 齐全 、 人才培养 体系 最 完善 、 最具 国际 声誉 的 哲学 院系 。 哲学 学科 入选 教育部 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 \n 学院 特色 \n 学科 引领 \n 中国人民大学 哲学 学科 始建 于 1956 年 。 在 六 十七载 的 发展 历程 中 ， 产生 了 新 中国 哲学 教育史 上 第一本 马克思主义 哲学 教材 ， 入选 第一批 哲学 硕士点 、 第一批 哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家", "id": "754", "psg_id": 0}}, {"question": "哲学院有哪些本科专业", "answers": ["哲学、伦理学、宗教学、PPE（政治学、经济学与哲学）"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家 治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》", "id": "754", "psg_id": 1}}], "question": "学院有多少位教师？", "answers": ["80人"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》 、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、", "id": "754", "psg_id": 2}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学哲学院有几个本科专业和研究生项目？", "answers": ["4个本科专业，10个硕士点和博士点以及1个应用伦理专业硕士点"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 院 \n 哲学 欢迎 充满 好奇心 和 求知欲 的 思考者 ， 邀请 你 一同 探寻 世界 与 人生 的 深层 意义 。 中国人民大学 哲学 院 — — 中国 的 哲学 、 伦理学 和 宗教学 教学科研 重镇 ， 被誉为 新 中国 哲学 教育 的 “ 工作母机 ” ， 是 目前 国内 教授 最 多 、 规模 最大 、 学科 配备 最 齐全 、 人才培养 体系 最 完善 、 最具 国际 声誉 的 哲学 院系 。 哲学 学科 入选 教育部 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 \n 学院 特色 \n 学科 引领 \n 中国人民大学 哲学 学科 始建 于 1956 年 。 在 六 十七载 的 发展 历程 中 ， 产生 了 新 中国 哲学 教育史 上 第一本 马克思主义 哲学 教材 ， 入选 第一批 哲学 硕士点 、 第一批 哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家", "id": "754", "psg_id": 0}}, {"question": "哲学院有哪些本科专业", "answers": ["哲学、伦理学、宗教学、PPE（政治学、经济学与哲学）"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家 治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》", "id": "754", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有多少位教师？", "answers": ["80人"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》 、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、", "id": "754", "psg_id": 2}}], "question": "学院提供哪些专业并简述其特点", "answers": ["哲学专业、伦理学专业、宗教学专业、政治学、经济学与哲学专业（PPE实验班）。哲学专业培养具敏锐思维、开阔视野、德才兼备的专业人才。伦理学专业关注基础理论和重大前沿的现实社会问题。宗教学专业培养学生成为跨学科人才，结合理论与实践。PPE实验班是新文科培养模式标杆，借鉴世界名校经验所开设的复合型专业。"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、 德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型", "id": "754", "psg_id": 3}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学哲学院有几个本科专业和研究生项目？", "answers": ["4个本科专业，10个硕士点和博士点以及1个应用伦理专业硕士点"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 院 \n 哲学 欢迎 充满 好奇心 和 求知欲 的 思考者 ， 邀请 你 一同 探寻 世界 与 人生 的 深层 意义 。 中国人民大学 哲学 院 — — 中国 的 哲学 、 伦理学 和 宗教学 教学科研 重镇 ， 被誉为 新 中国 哲学 教育 的 “ 工作母机 ” ， 是 目前 国内 教授 最 多 、 规模 最大 、 学科 配备 最 齐全 、 人才培养 体系 最 完善 、 最具 国际 声誉 的 哲学 院系 。 哲学 学科 入选 教育部 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 \n 学院 特色 \n 学科 引领 \n 中国人民大学 哲学 学科 始建 于 1956 年 。 在 六 十七载 的 发展 历程 中 ， 产生 了 新 中国 哲学 教育史 上 第一本 马克思主义 哲学 教材 ， 入选 第一批 哲学 硕士点 、 第一批 哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家", "id": "754", "psg_id": 0}}, {"question": "哲学院有哪些本科专业", "answers": ["哲学、伦理学、宗教学、PPE（政治学、经济学与哲学）"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家 治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》", "id": "754", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有多少位教师？", "answers": ["80人"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》 、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、", "id": "754", "psg_id": 2}}, {"question": "学院提供哪些专业并简述其特点", "answers": ["哲学专业、伦理学专业、宗教学专业、政治学、经济学与哲学专业（PPE实验班）。哲学专业培养具敏锐思维、开阔视野、德才兼备的专业人才。伦理学专业关注基础理论和重大前沿的现实社会问题。宗教学专业培养学生成为跨学科人才，结合理论与实践。PPE实验班是新文科培养模式标杆，借鉴世界名校经验所开设的复合型专业。"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、 德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型", "id": "754", "psg_id": 3}}], "question": "PPE专业培养哪三个学科的跨学科人才？", "answers": ["哲学，政治学，经济学"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型 跨学科 专业 。 由 哲学 院 负责 ， 与 国际关系学院 、 经济 学院 、 应用 经济 学院 联合 培养 ， 强强联合 ， 旨在 打破 因 学科 孤立 带来 的 思维 局限 ， 融会贯通 哲学 、 政治学 与 经济学 三个 学科 的 理论 与 方法 ， 集 古典 与 创新 为 一体 ， 立志 于 培养 具有 全球 视野 、 充满 中国 文化 自信 的 领导 型 人才 。 PPE 专业 毕业生 大多 赴 国外 一流 高校 深造 。 主要 课程 ： \n 逻辑 与 批判性 思维 、 中国 哲学 、 西方哲学 、 伦理学 、 政治 哲学 、 宏观 经济学 、 微观 经济学 、 计量经济学 、 政治经济学 、 政治学 概论 、 英美 政治 制度 、 国际 关系史 、 中国政府 与 政治 、 PPE 跨学科 对谈 等 。 \n 培养", "id": "754", "psg_id": 4}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学哲学院有几个本科专业和研究生项目？", "answers": ["4个本科专业，10个硕士点和博士点以及1个应用伦理专业硕士点"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 院 \n 哲学 欢迎 充满 好奇心 和 求知欲 的 思考者 ， 邀请 你 一同 探寻 世界 与 人生 的 深层 意义 。 中国人民大学 哲学 院 — — 中国 的 哲学 、 伦理学 和 宗教学 教学科研 重镇 ， 被誉为 新 中国 哲学 教育 的 “ 工作母机 ” ， 是 目前 国内 教授 最 多 、 规模 最大 、 学科 配备 最 齐全 、 人才培养 体系 最 完善 、 最具 国际 声誉 的 哲学 院系 。 哲学 学科 入选 教育部 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 \n 学院 特色 \n 学科 引领 \n 中国人民大学 哲学 学科 始建 于 1956 年 。 在 六 十七载 的 发展 历程 中 ， 产生 了 新 中国 哲学 教育史 上 第一本 马克思主义 哲学 教材 ， 入选 第一批 哲学 硕士点 、 第一批 哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家", "id": "754", "psg_id": 0}}, {"question": "哲学院有哪些本科专业", "answers": ["哲学、伦理学、宗教学、PPE（政治学、经济学与哲学）"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家 治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》", "id": "754", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有多少位教师？", "answers": ["80人"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》 、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、", "id": "754", "psg_id": 2}}, {"question": "学院提供哪些专业并简述其特点", "answers": ["哲学专业、伦理学专业、宗教学专业、政治学、经济学与哲学专业（PPE实验班）。哲学专业培养具敏锐思维、开阔视野、德才兼备的专业人才。伦理学专业关注基础理论和重大前沿的现实社会问题。宗教学专业培养学生成为跨学科人才，结合理论与实践。PPE实验班是新文科培养模式标杆，借鉴世界名校经验所开设的复合型专业。"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、 德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型", "id": "754", "psg_id": 3}}, {"question": "PPE专业培养哪三个学科的跨学科人才？", "answers": ["哲学，政治学，经济学"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型 跨学科 专业 。 由 哲学 院 负责 ， 与 国际关系学院 、 经济 学院 、 应用 经济 学院 联合 培养 ， 强强联合 ， 旨在 打破 因 学科 孤立 带来 的 思维 局限 ， 融会贯通 哲学 、 政治学 与 经济学 三个 学科 的 理论 与 方法 ， 集 古典 与 创新 为 一体 ， 立志 于 培养 具有 全球 视野 、 充满 中国 文化 自信 的 领导 型 人才 。 PPE 专业 毕业生 大多 赴 国外 一流 高校 深造 。 主要 课程 ： \n 逻辑 与 批判性 思维 、 中国 哲学 、 西方哲学 、 伦理学 、 政治 哲学 、 宏观 经济学 、 微观 经济学 、 计量经济学 、 政治经济学 、 政治学 概论 、 英美 政治 制度 、 国际 关系史 、 中国政府 与 政治 、 PPE 跨学科 对谈 等 。 \n 培养", "id": "754", "psg_id": 4}}], "question": "PPE专业的主要课程有哪些？", "answers": ["逻辑与批判性思维，中国哲学，西方哲学，伦理学，政治哲学，宏观经济学，微观经济学，计量经济学，政治经济学，政治学概论，英美政治制度，国际关系史，中国政府与政治，PPE跨学科对谈等"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "跨学科 专业 。 由 哲学 院 负责 ， 与 国际关系学院 、 经济 学院 、 应用 经济 学院 联合 培养 ， 强强联合 ， 旨在 打破 因 学科 孤立 带来 的 思维 局限 ， 融会贯通 哲学 、 政治学 与 经济学 三个 学科 的 理论 与 方法 ， 集 古典 与 创新 为 一体 ， 立志 于 培养 具有 全球 视野 、 充满 中国 文化 自信 的 领导 型 人才 。 PPE 专业 毕业生 大多 赴 国外 一流 高校 深造 。 主要 课程 ： \n 逻辑 与 批判性 思维 、 中国 哲学 、 西方哲学 、 伦理学 、 政治 哲学 、 宏观 经济学 、 微观 经济学 、 计量经济学 、 政治经济学 、 政治学 概论 、 英美 政治 制度 、 国际 关系史 、 中国政府 与 政治 、 PPE 跨学科 对谈 等 。 \n 培养 特色 \n 以 立德 树 人为 根本 ， 守正 创新 ， 面向未来 ， 落实 新 时代 高等教育 改革 发展 要求 ， 积极探索 强基 博识 的 人才培养 模式 ， 开拓 跨学科 创新 人才培养 机制 ， 努力 探索 具有 中国 特色 、 国际 水准 的 多元化 哲学 人才培养 之 路 。 “ 人文科学 试验班 ” 学生 采用 通专 结合 、 大 类 培养 模式 ， “ 强基 计划 ” 学生 采用 本硕博 衔接 培养 模式 ， “ PPE 实验班 ” 学生 采用 跨学科 培养 模式 。 \n 国际交流 \n 哲学 院现 与 英国牛津大学 、 比利时 根特 大学 、 德国 柏林洪堡大学 、 德国慕尼黑大学 、 法国巴黎 索邦 大学 、 意大利 帕多瓦 大学 、 加拿大 西 安大略 大学 、 美国 夏威夷大学 、 日本 立 命馆 大学 等 9 所 世界 知名 大学 签订", "id": "754", "psg_id": 5}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学哲学院有几个本科专业和研究生项目？", "answers": ["4个本科专业，10个硕士点和博士点以及1个应用伦理专业硕士点"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 院 \n 哲学 欢迎 充满 好奇心 和 求知欲 的 思考者 ， 邀请 你 一同 探寻 世界 与 人生 的 深层 意义 。 中国人民大学 哲学 院 — — 中国 的 哲学 、 伦理学 和 宗教学 教学科研 重镇 ， 被誉为 新 中国 哲学 教育 的 “ 工作母机 ” ， 是 目前 国内 教授 最 多 、 规模 最大 、 学科 配备 最 齐全 、 人才培养 体系 最 完善 、 最具 国际 声誉 的 哲学 院系 。 哲学 学科 入选 教育部 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 \n 学院 特色 \n 学科 引领 \n 中国人民大学 哲学 学科 始建 于 1956 年 。 在 六 十七载 的 发展 历程 中 ， 产生 了 新 中国 哲学 教育史 上 第一本 马克思主义 哲学 教材 ， 入选 第一批 哲学 硕士点 、 第一批 哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家", "id": "754", "psg_id": 0}}, {"question": "哲学院有哪些本科专业", "answers": ["哲学、伦理学、宗教学、PPE（政治学、经济学与哲学）"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家 治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》", "id": "754", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有多少位教师？", "answers": ["80人"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》 、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、", "id": "754", "psg_id": 2}}, {"question": "学院提供哪些专业并简述其特点", "answers": ["哲学专业、伦理学专业、宗教学专业、政治学、经济学与哲学专业（PPE实验班）。哲学专业培养具敏锐思维、开阔视野、德才兼备的专业人才。伦理学专业关注基础理论和重大前沿的现实社会问题。宗教学专业培养学生成为跨学科人才，结合理论与实践。PPE实验班是新文科培养模式标杆，借鉴世界名校经验所开设的复合型专业。"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、 德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型", "id": "754", "psg_id": 3}}, {"question": "PPE专业培养哪三个学科的跨学科人才？", "answers": ["哲学，政治学，经济学"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型 跨学科 专业 。 由 哲学 院 负责 ， 与 国际关系学院 、 经济 学院 、 应用 经济 学院 联合 培养 ， 强强联合 ， 旨在 打破 因 学科 孤立 带来 的 思维 局限 ， 融会贯通 哲学 、 政治学 与 经济学 三个 学科 的 理论 与 方法 ， 集 古典 与 创新 为 一体 ， 立志 于 培养 具有 全球 视野 、 充满 中国 文化 自信 的 领导 型 人才 。 PPE 专业 毕业生 大多 赴 国外 一流 高校 深造 。 主要 课程 ： \n 逻辑 与 批判性 思维 、 中国 哲学 、 西方哲学 、 伦理学 、 政治 哲学 、 宏观 经济学 、 微观 经济学 、 计量经济学 、 政治经济学 、 政治学 概论 、 英美 政治 制度 、 国际 关系史 、 中国政府 与 政治 、 PPE 跨学科 对谈 等 。 \n 培养", "id": "754", "psg_id": 4}}, {"question": "PPE专业的主要课程有哪些？", "answers": ["逻辑与批判性思维，中国哲学，西方哲学，伦理学，政治哲学，宏观经济学，微观经济学，计量经济学，政治经济学，政治学概论，英美政治制度，国际关系史，中国政府与政治，PPE跨学科对谈等"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "跨学科 专业 。 由 哲学 院 负责 ， 与 国际关系学院 、 经济 学院 、 应用 经济 学院 联合 培养 ， 强强联合 ， 旨在 打破 因 学科 孤立 带来 的 思维 局限 ， 融会贯通 哲学 、 政治学 与 经济学 三个 学科 的 理论 与 方法 ， 集 古典 与 创新 为 一体 ， 立志 于 培养 具有 全球 视野 、 充满 中国 文化 自信 的 领导 型 人才 。 PPE 专业 毕业生 大多 赴 国外 一流 高校 深造 。 主要 课程 ： \n 逻辑 与 批判性 思维 、 中国 哲学 、 西方哲学 、 伦理学 、 政治 哲学 、 宏观 经济学 、 微观 经济学 、 计量经济学 、 政治经济学 、 政治学 概论 、 英美 政治 制度 、 国际 关系史 、 中国政府 与 政治 、 PPE 跨学科 对谈 等 。 \n 培养 特色 \n 以 立德 树 人为 根本 ， 守正 创新 ， 面向未来 ， 落实 新 时代 高等教育 改革 发展 要求 ， 积极探索 强基 博识 的 人才培养 模式 ， 开拓 跨学科 创新 人才培养 机制 ， 努力 探索 具有 中国 特色 、 国际 水准 的 多元化 哲学 人才培养 之 路 。 “ 人文科学 试验班 ” 学生 采用 通专 结合 、 大 类 培养 模式 ， “ 强基 计划 ” 学生 采用 本硕博 衔接 培养 模式 ， “ PPE 实验班 ” 学生 采用 跨学科 培养 模式 。 \n 国际交流 \n 哲学 院现 与 英国牛津大学 、 比利时 根特 大学 、 德国 柏林洪堡大学 、 德国慕尼黑大学 、 法国巴黎 索邦 大学 、 意大利 帕多瓦 大学 、 加拿大 西 安大略 大学 、 美国 夏威夷大学 、 日本 立 命馆 大学 等 9 所 世界 知名 大学 签订", "id": "754", "psg_id": 5}}], "question": "哲学院的国际交流情况", "answers": ["哲学院与英国牛津大学、比利时根特大学、德国柏林洪堡大学、德国慕尼黑大学、法国巴黎索邦大学、意大利帕多瓦大学、加拿大西安大略大学、美国夏威夷大学、日本立命馆大学等9所世界知名大学签订有学术合作、师生交换协议。"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "特色 \n 以 立德 树 人为 根本 ， 守正 创新 ， 面向未来 ， 落实 新 时代 高等教育 改革 发展 要求 ， 积极探索 强基 博识 的 人才培养 模式 ， 开拓 跨学科 创新 人才培养 机制 ， 努力 探索 具有 中国 特色 、 国际 水准 的 多元化 哲学 人才培养 之 路 。 “ 人文科学 试验班 ” 学生 采用 通专 结合 、 大 类 培养 模式 ， “ 强基 计划 ” 学生 采用 本硕博 衔接 培养 模式 ， “ PPE 实验班 ” 学生 采用 跨学科 培养 模式 。 \n 国际交流 \n 哲学 院现 与 英国牛津大学 、 比利时 根特 大学 、 德国 柏林洪堡大学 、 德国慕尼黑大学 、 法国巴黎 索邦 大学 、 意大利 帕多瓦 大学 、 加拿大 西 安大略 大学 、 美国 夏威夷大学 、 日本 立 命馆 大学 等 9 所 世界 知名 大学 签订 有 学术 合作 、 师生 交换 协议 。 引进 美国 著名 技术 哲学家 Carl   Mitcham 、 德国 著名 汉学家 Dennis   Schelling 等 国际 师资 ， 开设 全英文 课程 。 邀请 普林斯顿大学 、 东京大学 、 慕尼黑 大学 等 国外 一流 学者 在 国际 小学 期 开设 暑期 全英文 哲学 课程 。 此外 ， 哲学 院设 多种 奖学金 ， 支持 、 奖励 优秀学生 出国 交流 。 \n 毕业 去向 \n 一批批 优秀 学子 从 哲学 院 学成 毕业 ， 成为 诸多 行业 工作 骨干 、 社会 栋梁 、 思想 精英 ， 如 邵华泽 （ 原 《 人民日报 》 社 社长 ） 、 冯俊 （ 原 中共中央党史研究室 副 主任 ） 、 周文彰 （ 国家行政学院 原副 院长 ） 、 赵汀阳 （ 著名 学者 ） 等 。 哲学 院 毕业生 发展", "id": "754", "psg_id": 6}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学哲学院有几个本科专业和研究生项目？", "answers": ["4个本科专业，10个硕士点和博士点以及1个应用伦理专业硕士点"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 院 \n 哲学 欢迎 充满 好奇心 和 求知欲 的 思考者 ， 邀请 你 一同 探寻 世界 与 人生 的 深层 意义 。 中国人民大学 哲学 院 — — 中国 的 哲学 、 伦理学 和 宗教学 教学科研 重镇 ， 被誉为 新 中国 哲学 教育 的 “ 工作母机 ” ， 是 目前 国内 教授 最 多 、 规模 最大 、 学科 配备 最 齐全 、 人才培养 体系 最 完善 、 最具 国际 声誉 的 哲学 院系 。 哲学 学科 入选 教育部 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 \n 学院 特色 \n 学科 引领 \n 中国人民大学 哲学 学科 始建 于 1956 年 。 在 六 十七载 的 发展 历程 中 ， 产生 了 新 中国 哲学 教育史 上 第一本 马克思主义 哲学 教材 ， 入选 第一批 哲学 硕士点 、 第一批 哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家", "id": "754", "psg_id": 0}}, {"question": "哲学院有哪些本科专业", "answers": ["哲学、伦理学、宗教学、PPE（政治学、经济学与哲学）"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "哲学 博士点 、 第一批 哲学 博士后 流动站 、 第一批 国家级 重点 哲学 学科 、 第一批 哲学 一级 学科 授权点 、 第一批 “ 强基 计划 ” ， 2023 年 在 全国 率先 招收 应用 伦理 专业 硕士 。 \n 体系 完善 \n 哲学 院 拥有 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 PPE （ 政治学 、 经济学 与 哲学 ） 4 个 本科专业 ， 相互促进 ， 彼此 融合 ； 马克思主义 哲学 、 中国 哲学 、 外国 哲学 、 伦理学 、 宗教学 、 美学 、 逻辑学 、 科学技术 哲学 、 管理 哲学 、 政治 哲学 10 个 硕士点 和 博士点 和 1 个 应用 伦理 专业 硕士点 ； 伦理学 与 宗教学 2 个 教育部 人文 社会科学 重点 研究 基地 。 近年来 还 新建 有 “ 哲学 与 认知科学 ” “ 国家 治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》", "id": "754", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有多少位教师？", "answers": ["80人"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "治理 现代化 与 应用 伦理 ” 两个 跨学科 重大 规划 创新 平台 ， 有力 推进 了 学科 的 交叉 与 创新 。 \n 大师 云集 \n 哲学 院 教学科研 实力雄厚 ， 英才 辈出 ， 中国人民大学 首批 14 名 一级 教授 中 ， 哲学 院 占 4 位 。 哲学 院 现有 教师 80 人 ， 其中 教授 占 比 超过 50% ， 三分之一 教师 为 海外 留学 归国 博士 ， 引进 有 多位 国际 师资 ， 国际性 突出 。 李 秀林 等 主编 的 《 辩证唯物主义 和 历史唯物主义 原理 》 、 苗力 田 主编 的 《 亚里士多德 全集 》 、 罗国杰 主编 的 《 伦理学 》 、 陈先达 的 《 陈先达 文集 》 、 方立天 的 《 中国 佛教 哲学 要义 》 、 张立文 的 《 和合学 》 、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、", "id": "754", "psg_id": 2}}, {"question": "学院提供哪些专业并简述其特点", "answers": ["哲学专业、伦理学专业、宗教学专业、政治学、经济学与哲学专业（PPE实验班）。哲学专业培养具敏锐思维、开阔视野、德才兼备的专业人才。伦理学专业关注基础理论和重大前沿的现实社会问题。宗教学专业培养学生成为跨学科人才，结合理论与实践。PPE实验班是新文科培养模式标杆，借鉴世界名校经验所开设的复合型专业。"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "、 刘大椿 的 《 科学 活动 论 》 、 李秋 零 主编 的 《 康德 著作 全集 》 等 成果 在 国际 、 国内 产生 了 重大 影响 ， 培养 了 一代 又 一代 哲学 学 人 。 近年来 ， 聂敏里 主编 的 《 古希腊 哲学史 》 等 重要 成果 持续 推进 哲学 原典 研究 ， 卡尔米 切姆 编著 的 《 工程 哲学 ： 东方 与 西方 》 、 姚新中 的 《 21 世纪 儒学 的 概念 重建 》 等 一批 英文 著作 促进 了 当下 东西 哲学 的 交流 与 对话 。 \n 专业 剖析 \n 哲学 专业 \n 哲学 专业 适应 当代 社会 发展 的 迫切 需求 ， 培养 学生 中西 兼修 ， 研习 经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、 德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型", "id": "754", "psg_id": 3}}, {"question": "PPE专业培养哪三个学科的跨学科人才？", "answers": ["哲学，政治学，经济学"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型 跨学科 专业 。 由 哲学 院 负责 ， 与 国际关系学院 、 经济 学院 、 应用 经济 学院 联合 培养 ， 强强联合 ， 旨在 打破 因 学科 孤立 带来 的 思维 局限 ， 融会贯通 哲学 、 政治学 与 经济学 三个 学科 的 理论 与 方法 ， 集 古典 与 创新 为 一体 ， 立志 于 培养 具有 全球 视野 、 充满 中国 文化 自信 的 领导 型 人才 。 PPE 专业 毕业生 大多 赴 国外 一流 高校 深造 。 主要 课程 ： \n 逻辑 与 批判性 思维 、 中国 哲学 、 西方哲学 、 伦理学 、 政治 哲学 、 宏观 经济学 、 微观 经济学 、 计量经济学 、 政治经济学 、 政治学 概论 、 英美 政治 制度 、 国际 关系史 、 中国政府 与 政治 、 PPE 跨学科 对谈 等 。 \n 培养", "id": "754", "psg_id": 4}}, {"question": "PPE专业的主要课程有哪些？", "answers": ["逻辑与批判性思维，中国哲学，西方哲学，伦理学，政治哲学，宏观经济学，微观经济学，计量经济学，政治经济学，政治学概论，英美政治制度，国际关系史，中国政府与政治，PPE跨学科对谈等"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "跨学科 专业 。 由 哲学 院 负责 ， 与 国际关系学院 、 经济 学院 、 应用 经济 学院 联合 培养 ， 强强联合 ， 旨在 打破 因 学科 孤立 带来 的 思维 局限 ， 融会贯通 哲学 、 政治学 与 经济学 三个 学科 的 理论 与 方法 ， 集 古典 与 创新 为 一体 ， 立志 于 培养 具有 全球 视野 、 充满 中国 文化 自信 的 领导 型 人才 。 PPE 专业 毕业生 大多 赴 国外 一流 高校 深造 。 主要 课程 ： \n 逻辑 与 批判性 思维 、 中国 哲学 、 西方哲学 、 伦理学 、 政治 哲学 、 宏观 经济学 、 微观 经济学 、 计量经济学 、 政治经济学 、 政治学 概论 、 英美 政治 制度 、 国际 关系史 、 中国政府 与 政治 、 PPE 跨学科 对谈 等 。 \n 培养 特色 \n 以 立德 树 人为 根本 ， 守正 创新 ， 面向未来 ， 落实 新 时代 高等教育 改革 发展 要求 ， 积极探索 强基 博识 的 人才培养 模式 ， 开拓 跨学科 创新 人才培养 机制 ， 努力 探索 具有 中国 特色 、 国际 水准 的 多元化 哲学 人才培养 之 路 。 “ 人文科学 试验班 ” 学生 采用 通专 结合 、 大 类 培养 模式 ， “ 强基 计划 ” 学生 采用 本硕博 衔接 培养 模式 ， “ PPE 实验班 ” 学生 采用 跨学科 培养 模式 。 \n 国际交流 \n 哲学 院现 与 英国牛津大学 、 比利时 根特 大学 、 德国 柏林洪堡大学 、 德国慕尼黑大学 、 法国巴黎 索邦 大学 、 意大利 帕多瓦 大学 、 加拿大 西 安大略 大学 、 美国 夏威夷大学 、 日本 立 命馆 大学 等 9 所 世界 知名 大学 签订", "id": "754", "psg_id": 5}}, {"question": "哲学院的国际交流情况", "answers": ["哲学院与英国牛津大学、比利时根特大学、德国柏林洪堡大学、德国慕尼黑大学、法国巴黎索邦大学、意大利帕多瓦大学、加拿大西安大略大学、美国夏威夷大学、日本立命馆大学等9所世界知名大学签订有学术合作、师生交换协议。"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "特色 \n 以 立德 树 人为 根本 ， 守正 创新 ， 面向未来 ， 落实 新 时代 高等教育 改革 发展 要求 ， 积极探索 强基 博识 的 人才培养 模式 ， 开拓 跨学科 创新 人才培养 机制 ， 努力 探索 具有 中国 特色 、 国际 水准 的 多元化 哲学 人才培养 之 路 。 “ 人文科学 试验班 ” 学生 采用 通专 结合 、 大 类 培养 模式 ， “ 强基 计划 ” 学生 采用 本硕博 衔接 培养 模式 ， “ PPE 实验班 ” 学生 采用 跨学科 培养 模式 。 \n 国际交流 \n 哲学 院现 与 英国牛津大学 、 比利时 根特 大学 、 德国 柏林洪堡大学 、 德国慕尼黑大学 、 法国巴黎 索邦 大学 、 意大利 帕多瓦 大学 、 加拿大 西 安大略 大学 、 美国 夏威夷大学 、 日本 立 命馆 大学 等 9 所 世界 知名 大学 签订 有 学术 合作 、 师生 交换 协议 。 引进 美国 著名 技术 哲学家 Carl   Mitcham 、 德国 著名 汉学家 Dennis   Schelling 等 国际 师资 ， 开设 全英文 课程 。 邀请 普林斯顿大学 、 东京大学 、 慕尼黑 大学 等 国外 一流 学者 在 国际 小学 期 开设 暑期 全英文 哲学 课程 。 此外 ， 哲学 院设 多种 奖学金 ， 支持 、 奖励 优秀学生 出国 交流 。 \n 毕业 去向 \n 一批批 优秀 学子 从 哲学 院 学成 毕业 ， 成为 诸多 行业 工作 骨干 、 社会 栋梁 、 思想 精英 ， 如 邵华泽 （ 原 《 人民日报 》 社 社长 ） 、 冯俊 （ 原 中共中央党史研究室 副 主任 ） 、 周文彰 （ 国家行政学院 原副 院长 ） 、 赵汀阳 （ 著名 学者 ） 等 。 哲学 院 毕业生 发展", "id": "754", "psg_id": 6}}], "question": "毕业生主要从事哪些领域的工作？", "answers": ["高校和各类企事业单位"], "positive_reference": {"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "contents": "有 学术 合作 、 师生 交换 协议 。 引进 美国 著名 技术 哲学家 Carl   Mitcham 、 德国 著名 汉学家 Dennis   Schelling 等 国际 师资 ， 开设 全英文 课程 。 邀请 普林斯顿大学 、 东京大学 、 慕尼黑 大学 等 国外 一流 学者 在 国际 小学 期 开设 暑期 全英文 哲学 课程 。 此外 ， 哲学 院设 多种 奖学金 ， 支持 、 奖励 优秀学生 出国 交流 。 \n 毕业 去向 \n 一批批 优秀 学子 从 哲学 院 学成 毕业 ， 成为 诸多 行业 工作 骨干 、 社会 栋梁 、 思想 精英 ， 如 邵华泽 （ 原 《 人民日报 》 社 社长 ） 、 冯俊 （ 原 中共中央党史研究室 副 主任 ） 、 周文彰 （ 国家行政学院 原副 院长 ） 、 赵汀阳 （ 著名 学者 ） 等 。 哲学 院 毕业生 发展 方向 多元 ， 前景 广阔 ， 广泛 就职 于 高校 、 各类 企事业 单位 。 本科生 高 比例 深造 ， 许多 赴 哈佛大学 、 卡耐基 梅隆 大学 、 哥伦比亚大学 、 伦敦 政治经济 学院 、 清华大学 、 北京大学 等 国内外 一流大学 求学 。 \n 官方网站 : \n http : / / phi . ruc . edu . cn \n 办公 地址 :   中国人民大学 人文 楼 5 层 \n 联系 邮箱 :   philosophy @ ruc . edu . cn \n 办公 电话 :   010 - 62511273", "id": "754", "psg_id": 7}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学社会与人口学院成立的时间是什么时候", "answers": ["2003年4月"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "社会 与 人口 学院 \n 学院 简介 \n 中国人民大学 社会 与 人口 学院 成立 于 2003 年 4 月 ， 由原 社会学系 、 人口 学系 合并 而成 。 现任 院长 为 冯仕政 教授 。 \n 一马当先 的 学科 领军者 \n 我校 社会学 学科 为 国家 “ 双 一流 ” 建设 学科 ， 在 教育部 公布 的 四轮 全国 一级 学科 评估 排名 中均 位列 第一名 或 A + ， 在 2022 年 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 学院 拥有 2 个 教育部 人文 社科 重点 研究 基地 — — 中国人民大学 社会学 理论 与 方法 研究 中心 、 中国人民大学 人口 与 发展 研究 中心 ， \n 1 个 北京市 哲学 社会科学 重点 研究 基地 — — 北京 社会 建设 研究院 ， 3 本 专业 学术期刊 — — 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师", "id": "2241", "psg_id": 0}}], "question": "学院下设哪些系?", "answers": ["社会学系，人口学系，社会工作与社会政策系"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "— 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师 均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学", "id": "2241", "psg_id": 1}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学社会与人口学院成立的时间是什么时候", "answers": ["2003年4月"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "社会 与 人口 学院 \n 学院 简介 \n 中国人民大学 社会 与 人口 学院 成立 于 2003 年 4 月 ， 由原 社会学系 、 人口 学系 合并 而成 。 现任 院长 为 冯仕政 教授 。 \n 一马当先 的 学科 领军者 \n 我校 社会学 学科 为 国家 “ 双 一流 ” 建设 学科 ， 在 教育部 公布 的 四轮 全国 一级 学科 评估 排名 中均 位列 第一名 或 A + ， 在 2022 年 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 学院 拥有 2 个 教育部 人文 社科 重点 研究 基地 — — 中国人民大学 社会学 理论 与 方法 研究 中心 、 中国人民大学 人口 与 发展 研究 中心 ， \n 1 个 北京市 哲学 社会科学 重点 研究 基地 — — 北京 社会 建设 研究院 ， 3 本 专业 学术期刊 — — 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师", "id": "2241", "psg_id": 0}}, {"question": "学院下设哪些系?", "answers": ["社会学系，人口学系，社会工作与社会政策系"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "— 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师 均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学", "id": "2241", "psg_id": 1}}], "question": "学院有哪些专业?", "answers": ["社会学专业，社会工作专业"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学社会与人口学院成立的时间是什么时候", "answers": ["2003年4月"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "社会 与 人口 学院 \n 学院 简介 \n 中国人民大学 社会 与 人口 学院 成立 于 2003 年 4 月 ， 由原 社会学系 、 人口 学系 合并 而成 。 现任 院长 为 冯仕政 教授 。 \n 一马当先 的 学科 领军者 \n 我校 社会学 学科 为 国家 “ 双 一流 ” 建设 学科 ， 在 教育部 公布 的 四轮 全国 一级 学科 评估 排名 中均 位列 第一名 或 A + ， 在 2022 年 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 学院 拥有 2 个 教育部 人文 社科 重点 研究 基地 — — 中国人民大学 社会学 理论 与 方法 研究 中心 、 中国人民大学 人口 与 发展 研究 中心 ， \n 1 个 北京市 哲学 社会科学 重点 研究 基地 — — 北京 社会 建设 研究院 ， 3 本 专业 学术期刊 — — 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师", "id": "2241", "psg_id": 0}}, {"question": "学院下设哪些系?", "answers": ["社会学系，人口学系，社会工作与社会政策系"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "— 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师 均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学", "id": "2241", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有哪些专业?", "answers": ["社会学专业，社会工作专业"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}], "question": "社会学专业和社会工作专业分别在哪一年被入选为国家级一流本科专业", "answers": ["2019年和2020年"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学社会与人口学院成立的时间是什么时候", "answers": ["2003年4月"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "社会 与 人口 学院 \n 学院 简介 \n 中国人民大学 社会 与 人口 学院 成立 于 2003 年 4 月 ， 由原 社会学系 、 人口 学系 合并 而成 。 现任 院长 为 冯仕政 教授 。 \n 一马当先 的 学科 领军者 \n 我校 社会学 学科 为 国家 “ 双 一流 ” 建设 学科 ， 在 教育部 公布 的 四轮 全国 一级 学科 评估 排名 中均 位列 第一名 或 A + ， 在 2022 年 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 学院 拥有 2 个 教育部 人文 社科 重点 研究 基地 — — 中国人民大学 社会学 理论 与 方法 研究 中心 、 中国人民大学 人口 与 发展 研究 中心 ， \n 1 个 北京市 哲学 社会科学 重点 研究 基地 — — 北京 社会 建设 研究院 ， 3 本 专业 学术期刊 — — 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师", "id": "2241", "psg_id": 0}}, {"question": "学院下设哪些系?", "answers": ["社会学系，人口学系，社会工作与社会政策系"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "— 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师 均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学", "id": "2241", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有哪些专业?", "answers": ["社会学专业，社会工作专业"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}, {"question": "社会学专业和社会工作专业分别在哪一年被入选为国家级一流本科专业", "answers": ["2019年和2020年"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}], "question": "社会学专业有哪些研究方向？", "answers": ["社会发展，社会治理，社会政策，社会问题，社会变迁"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和 基层 社区 等 方面 的 管理 \n 工作 ， 可以 在 教学科研 单位 、 企事业 单位 、 社会工作 机构 从事 社会工作 的 研究 和 实务 工作 。 授 法学 学位 。 \n 培养 特色 \n 学院 实行 本科生 “ 无时点 专业 选择 ” ， 学生 可 在 四年 内 自主 选择 院内 专业 。 除 社会学 、 社会工作 两个 专业 外 ， 学院 开设 以下 特色 项目 : \n “ 数字 社会 与 数据 治理 ” 实验班 \n 2022 年 与 信息资源管理 学院 联合 设立 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 社会学 学科 和 信息资源管理 学科 训练 ， 培养 掌握 社会学 理论 与 方法 ， 具有 数据分析 能力 ， 能 熟练 运用 现代 \n 数据分析 工具 的 数字 社会 下 栋梁 型 数据 治理 拔尖 人才", "id": "2241", "psg_id": 3}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学社会与人口学院成立的时间是什么时候", "answers": ["2003年4月"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "社会 与 人口 学院 \n 学院 简介 \n 中国人民大学 社会 与 人口 学院 成立 于 2003 年 4 月 ， 由原 社会学系 、 人口 学系 合并 而成 。 现任 院长 为 冯仕政 教授 。 \n 一马当先 的 学科 领军者 \n 我校 社会学 学科 为 国家 “ 双 一流 ” 建设 学科 ， 在 教育部 公布 的 四轮 全国 一级 学科 评估 排名 中均 位列 第一名 或 A + ， 在 2022 年 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 学院 拥有 2 个 教育部 人文 社科 重点 研究 基地 — — 中国人民大学 社会学 理论 与 方法 研究 中心 、 中国人民大学 人口 与 发展 研究 中心 ， \n 1 个 北京市 哲学 社会科学 重点 研究 基地 — — 北京 社会 建设 研究院 ， 3 本 专业 学术期刊 — — 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师", "id": "2241", "psg_id": 0}}, {"question": "学院下设哪些系?", "answers": ["社会学系，人口学系，社会工作与社会政策系"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "— 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师 均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学", "id": "2241", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有哪些专业?", "answers": ["社会学专业，社会工作专业"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}, {"question": "社会学专业和社会工作专业分别在哪一年被入选为国家级一流本科专业", "answers": ["2019年和2020年"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}, {"question": "社会学专业有哪些研究方向？", "answers": ["社会发展，社会治理，社会政策，社会问题，社会变迁"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和 基层 社区 等 方面 的 管理 \n 工作 ， 可以 在 教学科研 单位 、 企事业 单位 、 社会工作 机构 从事 社会工作 的 研究 和 实务 工作 。 授 法学 学位 。 \n 培养 特色 \n 学院 实行 本科生 “ 无时点 专业 选择 ” ， 学生 可 在 四年 内 自主 选择 院内 专业 。 除 社会学 、 社会工作 两个 专业 外 ， 学院 开设 以下 特色 项目 : \n “ 数字 社会 与 数据 治理 ” 实验班 \n 2022 年 与 信息资源管理 学院 联合 设立 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 社会学 学科 和 信息资源管理 学科 训练 ， 培养 掌握 社会学 理论 与 方法 ， 具有 数据分析 能力 ， 能 熟练 运用 现代 \n 数据分析 工具 的 数字 社会 下 栋梁 型 数据 治理 拔尖 人才", "id": "2241", "psg_id": 3}}], "question": "社会与人口学院设立了哪些特色项目？", "answers": ["数字社会与数据治理实验班，经济社会历史科学实验班（ESH），定量数据分析方法及其应用荣誉辅修学位项目"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "基层 社区 等 方面 的 管理 \n 工作 ， 可以 在 教学科研 单位 、 企事业 单位 、 社会工作 机构 从事 社会工作 的 研究 和 实务 工作 。 授 法学 学位 。 \n 培养 特色 \n 学院 实行 本科生 “ 无时点 专业 选择 ” ， 学生 可 在 四年 内 自主 选择 院内 专业 。 除 社会学 、 社会工作 两个 专业 外 ， 学院 开设 以下 特色 项目 : \n “ 数字 社会 与 数据 治理 ” 实验班 \n 2022 年 与 信息资源管理 学院 联合 设立 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 社会学 学科 和 信息资源管理 学科 训练 ， 培养 掌握 社会学 理论 与 方法 ， 具有 数据分析 能力 ， 能 熟练 运用 现代 \n 数据分析 工具 的 数字 社会 下 栋梁 型 数据 治理 拔尖 人才 。 \n “ 经济社会 历史 科学 ” 实验班 （ ESH ） \n 2022 年 与 经济 学院 和 历史 学院 联合 设立 ， 强调 融会贯通 经济学 、 社会学 和 历史学 三个 专业 的 理论 与 方法 ， 打破 因 学科 分立 带来 的 思维 局限 ， 培养 视野 宏阔 、 素养 厚重 、 知识 系统 、 能力 出色 的 新 时代 高水平 复合型 人才 。 \n “ 定量 数据分析 方法 及其 应用 ” 荣誉 辅修 学位 项目 \n 顺应 “ 大 数据 革命 ” 的 时代背景 与 循证 决策 的 理念 ， 培养 既 精通 定量 数据分析 方法 又 善于 应用 方法 解决 现实 问题 的 跨学科 、 复合型 数据分析 人才 。 学生 可以 全过程 参与 实际 调查 数据 的 分析 ， 运用 数据分析 结果 发现 和 解决", "id": "2241", "psg_id": 4}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学社会与人口学院成立的时间是什么时候", "answers": ["2003年4月"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "社会 与 人口 学院 \n 学院 简介 \n 中国人民大学 社会 与 人口 学院 成立 于 2003 年 4 月 ， 由原 社会学系 、 人口 学系 合并 而成 。 现任 院长 为 冯仕政 教授 。 \n 一马当先 的 学科 领军者 \n 我校 社会学 学科 为 国家 “ 双 一流 ” 建设 学科 ， 在 教育部 公布 的 四轮 全国 一级 学科 评估 排名 中均 位列 第一名 或 A + ， 在 2022 年 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 学院 拥有 2 个 教育部 人文 社科 重点 研究 基地 — — 中国人民大学 社会学 理论 与 方法 研究 中心 、 中国人民大学 人口 与 发展 研究 中心 ， \n 1 个 北京市 哲学 社会科学 重点 研究 基地 — — 北京 社会 建设 研究院 ， 3 本 专业 学术期刊 — — 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师", "id": "2241", "psg_id": 0}}, {"question": "学院下设哪些系?", "answers": ["社会学系，人口学系，社会工作与社会政策系"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "— 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师 均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学", "id": "2241", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有哪些专业?", "answers": ["社会学专业，社会工作专业"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}, {"question": "社会学专业和社会工作专业分别在哪一年被入选为国家级一流本科专业", "answers": ["2019年和2020年"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}, {"question": "社会学专业有哪些研究方向？", "answers": ["社会发展，社会治理，社会政策，社会问题，社会变迁"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和 基层 社区 等 方面 的 管理 \n 工作 ， 可以 在 教学科研 单位 、 企事业 单位 、 社会工作 机构 从事 社会工作 的 研究 和 实务 工作 。 授 法学 学位 。 \n 培养 特色 \n 学院 实行 本科生 “ 无时点 专业 选择 ” ， 学生 可 在 四年 内 自主 选择 院内 专业 。 除 社会学 、 社会工作 两个 专业 外 ， 学院 开设 以下 特色 项目 : \n “ 数字 社会 与 数据 治理 ” 实验班 \n 2022 年 与 信息资源管理 学院 联合 设立 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 社会学 学科 和 信息资源管理 学科 训练 ， 培养 掌握 社会学 理论 与 方法 ， 具有 数据分析 能力 ， 能 熟练 运用 现代 \n 数据分析 工具 的 数字 社会 下 栋梁 型 数据 治理 拔尖 人才", "id": "2241", "psg_id": 3}}, {"question": "社会与人口学院设立了哪些特色项目？", "answers": ["数字社会与数据治理实验班，经济社会历史科学实验班（ESH），定量数据分析方法及其应用荣誉辅修学位项目"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "基层 社区 等 方面 的 管理 \n 工作 ， 可以 在 教学科研 单位 、 企事业 单位 、 社会工作 机构 从事 社会工作 的 研究 和 实务 工作 。 授 法学 学位 。 \n 培养 特色 \n 学院 实行 本科生 “ 无时点 专业 选择 ” ， 学生 可 在 四年 内 自主 选择 院内 专业 。 除 社会学 、 社会工作 两个 专业 外 ， 学院 开设 以下 特色 项目 : \n “ 数字 社会 与 数据 治理 ” 实验班 \n 2022 年 与 信息资源管理 学院 联合 设立 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 社会学 学科 和 信息资源管理 学科 训练 ， 培养 掌握 社会学 理论 与 方法 ， 具有 数据分析 能力 ， 能 熟练 运用 现代 \n 数据分析 工具 的 数字 社会 下 栋梁 型 数据 治理 拔尖 人才 。 \n “ 经济社会 历史 科学 ” 实验班 （ ESH ） \n 2022 年 与 经济 学院 和 历史 学院 联合 设立 ， 强调 融会贯通 经济学 、 社会学 和 历史学 三个 专业 的 理论 与 方法 ， 打破 因 学科 分立 带来 的 思维 局限 ， 培养 视野 宏阔 、 素养 厚重 、 知识 系统 、 能力 出色 的 新 时代 高水平 复合型 人才 。 \n “ 定量 数据分析 方法 及其 应用 ” 荣誉 辅修 学位 项目 \n 顺应 “ 大 数据 革命 ” 的 时代背景 与 循证 决策 的 理念 ， 培养 既 精通 定量 数据分析 方法 又 善于 应用 方法 解决 现实 问题 的 跨学科 、 复合型 数据分析 人才 。 学生 可以 全过程 参与 实际 调查 数据 的 分析 ， 运用 数据分析 结果 发现 和 解决", "id": "2241", "psg_id": 4}}], "question": "“经济社会历史科学”实验班是与与哪些学院联合设立的？", "answers": ["经济学院，历史学院"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "。 \n “ 经济社会 历史 科学 ” 实验班 （ ESH ） \n 2022 年 与 经济 学院 和 历史 学院 联合 设立 ， 强调 融会贯通 经济学 、 社会学 和 历史学 三个 专业 的 理论 与 方法 ， 打破 因 学科 分立 带来 的 思维 局限 ， 培养 视野 宏阔 、 素养 厚重 、 知识 系统 、 能力 出色 的 新 时代 高水平 复合型 人才 。 \n “ 定量 数据分析 方法 及其 应用 ” 荣誉 辅修 学位 项目 \n 顺应 “ 大 数据 革命 ” 的 时代背景 与 循证 决策 的 理念 ， 培养 既 精通 定量 数据分析 方法 又 善于 应用 方法 解决 现实 问题 的 跨学科 、 复合型 数据分析 人才 。 学生 可以 全过程 参与 实际 调查 数据 的 分析 ， 运用 数据分析 结果 发现 和 解决 社会 实际 问题 。 \n 国际交流 \n 学院 始终 坚持 走 国际化 学术 道路 ， 广泛 参与 和 开展 各种 海外 交流活动 。 设有 致力于 提升 师生 国际性 的 “ 航笙 优才 培养 计划 ” ， 通过 学生 出国 交换 、 教师 出国 访学 、 海外 学生 来校 攻读 学位 、 海外 教师 来校 开设 课程 等 方式 ， 四位一体 全面 提升 学院 人才培养 的 国际性 。 与 芝加哥大学 、 密歇根 大学 、 哥伦比亚大学 、 普林斯顿大学 、 斯坦福大学 、 圣路易斯 华盛顿大学 、 南安普顿 大学 、 墨尔本大学 、 日本 广岛 大学 、 布鲁塞尔 自由 大学 、 香港大学 、 台湾 辅仁大学 等 世界 名校 有 密切合作 关系 ， 并 有 联合 培养 计划 。 \n 毕业 去向 \n 本科生 就业 情况 \n ◆ 国内 读研 ： 保研率 35% 左右 ，", "id": "2241", "psg_id": 5}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学社会与人口学院成立的时间是什么时候", "answers": ["2003年4月"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "社会 与 人口 学院 \n 学院 简介 \n 中国人民大学 社会 与 人口 学院 成立 于 2003 年 4 月 ， 由原 社会学系 、 人口 学系 合并 而成 。 现任 院长 为 冯仕政 教授 。 \n 一马当先 的 学科 领军者 \n 我校 社会学 学科 为 国家 “ 双 一流 ” 建设 学科 ， 在 教育部 公布 的 四轮 全国 一级 学科 评估 排名 中均 位列 第一名 或 A + ， 在 2022 年 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 。 学院 拥有 2 个 教育部 人文 社科 重点 研究 基地 — — 中国人民大学 社会学 理论 与 方法 研究 中心 、 中国人民大学 人口 与 发展 研究 中心 ， \n 1 个 北京市 哲学 社会科学 重点 研究 基地 — — 北京 社会 建设 研究院 ， 3 本 专业 学术期刊 — — 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师", "id": "2241", "psg_id": 0}}, {"question": "学院下设哪些系?", "answers": ["社会学系，人口学系，社会工作与社会政策系"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "— 《 人口 研究 》 《 社会学 评论 》 《 社会 建设 》 ， 并 创建 了 中国 综合 社会 调查 \n （ CGSS ） 、 中国 教育 追踪调查 （ CEPS ） 、 中国 老年 社会 追踪调查 （ CLASS ） 等 多个 大型 连续性 社会 调查 。 \n 名师 荟萃 的 学术 伊甸园 \n 学院 下设 社会学系 、 人口 学系 、 社会工作 与 社会 政策 系 ； \n 拥有 2 个 本科专业 、 7 个 学术 型 硕士学位 点 和 2 个 专业 硕士学位 点 、 6 个 博士学位 点 、 社会学 一级 学科 博士后 流动站 。 \n 拥有 社会学 、 人口学 、 人口 资源 环境 经济学 3 个 国家级 重点学科 。 \n 学院 拥有 雄厚 师资 力量 。 绝大多数 教师 具有 国外 一流大学 留学 经历 。 青年教师 均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学", "id": "2241", "psg_id": 1}}, {"question": "学院有哪些专业?", "answers": ["社会学专业，社会工作专业"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}, {"question": "社会学专业和社会工作专业分别在哪一年被入选为国家级一流本科专业", "answers": ["2019年和2020年"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "均 来自 中国人民大学 、 香港大学 、 北京大学 、 哈佛大学 、 哥伦比亚大学 、 康奈尔大学 、 加州大学 伯克利分校 、 加州大学洛杉矶分校 、 霍普金斯大学 、 华盛顿大学 等 国内外 一流大学 。 \n 知行合一 的 温馨 大家庭 \n 学院 首创 “ 优质 成长 计划 ” 人才培养 项目 。 每位 新生 入学 时 ， 均 与 学长 结成 “ 朋辈 ” 对子 ， 在 初入 大学 的 适应 期内 得到 朋辈 的 经验 和 关照 ， 并 和 朋辈 一同 参与 校园 活动 。 学院 开展 的 助残 支教 助老 等 多种 志愿 服务 活动 ， 有效 提升 了 学生 的 社会 实践 和 综合 能力 。 “ 歌之翼 ” 歌手 大赛 、 双旦 晚会 、 社会学 知识 竞赛 等 精彩 活动 ， 既 锤炼 了 学生 的 眼界 和 能力 ， 也 让 同学 们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和", "id": "2241", "psg_id": 2}}, {"question": "社会学专业有哪些研究方向？", "answers": ["社会发展，社会治理，社会政策，社会问题，社会变迁"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "们 结下 了 深厚 的 友谊 。 \n 专业 介绍 \n 社会学 专业 \n 2019 年 入选 首批 国家级 一流 本科专业 名单 ， 主要 研究 社会 发展 、 社会 治理 、 社会 政策 、 社会 问题 、 社会变迁 等 ， 致力于 解释 社会 现象 并 为 社会 建设 提供 指导 。 毕业生 的 主要 就业 方向 为 党政机关 、 教育 科研 \n 单位 ， 以及 政策 研究 、 新闻出版 、 人力资源 和 市场 调查 等 领域 大型 企事业 单位 。 授 法学 学位 。 \n 社会工作 专业 \n 2020 年 入选 国家级 一流 本科专业 ， 致力于 推动 建立 完善 的 社会 政策 和 社会 服务体系 ， 培养 社会 政策 和 社会 服务 方面 的 高级 应用型 人才 。 毕业生 能够 胜任 民政 、 社会福利 、 社会 团体 和 基层 社区 等 方面 的 管理 \n 工作 ， 可以 在 教学科研 单位 、 企事业 单位 、 社会工作 机构 从事 社会工作 的 研究 和 实务 工作 。 授 法学 学位 。 \n 培养 特色 \n 学院 实行 本科生 “ 无时点 专业 选择 ” ， 学生 可 在 四年 内 自主 选择 院内 专业 。 除 社会学 、 社会工作 两个 专业 外 ， 学院 开设 以下 特色 项目 : \n “ 数字 社会 与 数据 治理 ” 实验班 \n 2022 年 与 信息资源管理 学院 联合 设立 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 社会学 学科 和 信息资源管理 学科 训练 ， 培养 掌握 社会学 理论 与 方法 ， 具有 数据分析 能力 ， 能 熟练 运用 现代 \n 数据分析 工具 的 数字 社会 下 栋梁 型 数据 治理 拔尖 人才", "id": "2241", "psg_id": 3}}, {"question": "社会与人口学院设立了哪些特色项目？", "answers": ["数字社会与数据治理实验班，经济社会历史科学实验班（ESH），定量数据分析方法及其应用荣誉辅修学位项目"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "基层 社区 等 方面 的 管理 \n 工作 ， 可以 在 教学科研 单位 、 企事业 单位 、 社会工作 机构 从事 社会工作 的 研究 和 实务 工作 。 授 法学 学位 。 \n 培养 特色 \n 学院 实行 本科生 “ 无时点 专业 选择 ” ， 学生 可 在 四年 内 自主 选择 院内 专业 。 除 社会学 、 社会工作 两个 专业 外 ， 学院 开设 以下 特色 项目 : \n “ 数字 社会 与 数据 治理 ” 实验班 \n 2022 年 与 信息资源管理 学院 联合 设立 ， 对 学生 进行 系统 而 扎实 的 社会学 学科 和 信息资源管理 学科 训练 ， 培养 掌握 社会学 理论 与 方法 ， 具有 数据分析 能力 ， 能 熟练 运用 现代 \n 数据分析 工具 的 数字 社会 下 栋梁 型 数据 治理 拔尖 人才 。 \n “ 经济社会 历史 科学 ” 实验班 （ ESH ） \n 2022 年 与 经济 学院 和 历史 学院 联合 设立 ， 强调 融会贯通 经济学 、 社会学 和 历史学 三个 专业 的 理论 与 方法 ， 打破 因 学科 分立 带来 的 思维 局限 ， 培养 视野 宏阔 、 素养 厚重 、 知识 系统 、 能力 出色 的 新 时代 高水平 复合型 人才 。 \n “ 定量 数据分析 方法 及其 应用 ” 荣誉 辅修 学位 项目 \n 顺应 “ 大 数据 革命 ” 的 时代背景 与 循证 决策 的 理念 ， 培养 既 精通 定量 数据分析 方法 又 善于 应用 方法 解决 现实 问题 的 跨学科 、 复合型 数据分析 人才 。 学生 可以 全过程 参与 实际 调查 数据 的 分析 ， 运用 数据分析 结果 发现 和 解决", "id": "2241", "psg_id": 4}}, {"question": "“经济社会历史科学”实验班是与与哪些学院联合设立的？", "answers": ["经济学院，历史学院"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "。 \n “ 经济社会 历史 科学 ” 实验班 （ ESH ） \n 2022 年 与 经济 学院 和 历史 学院 联合 设立 ， 强调 融会贯通 经济学 、 社会学 和 历史学 三个 专业 的 理论 与 方法 ， 打破 因 学科 分立 带来 的 思维 局限 ， 培养 视野 宏阔 、 素养 厚重 、 知识 系统 、 能力 出色 的 新 时代 高水平 复合型 人才 。 \n “ 定量 数据分析 方法 及其 应用 ” 荣誉 辅修 学位 项目 \n 顺应 “ 大 数据 革命 ” 的 时代背景 与 循证 决策 的 理念 ， 培养 既 精通 定量 数据分析 方法 又 善于 应用 方法 解决 现实 问题 的 跨学科 、 复合型 数据分析 人才 。 学生 可以 全过程 参与 实际 调查 数据 的 分析 ， 运用 数据分析 结果 发现 和 解决 社会 实际 问题 。 \n 国际交流 \n 学院 始终 坚持 走 国际化 学术 道路 ， 广泛 参与 和 开展 各种 海外 交流活动 。 设有 致力于 提升 师生 国际性 的 “ 航笙 优才 培养 计划 ” ， 通过 学生 出国 交换 、 教师 出国 访学 、 海外 学生 来校 攻读 学位 、 海外 教师 来校 开设 课程 等 方式 ， 四位一体 全面 提升 学院 人才培养 的 国际性 。 与 芝加哥大学 、 密歇根 大学 、 哥伦比亚大学 、 普林斯顿大学 、 斯坦福大学 、 圣路易斯 华盛顿大学 、 南安普顿 大学 、 墨尔本大学 、 日本 广岛 大学 、 布鲁塞尔 自由 大学 、 香港大学 、 台湾 辅仁大学 等 世界 名校 有 密切合作 关系 ， 并 有 联合 培养 计划 。 \n 毕业 去向 \n 本科生 就业 情况 \n ◆ 国内 读研 ： 保研率 35% 左右 ，", "id": "2241", "psg_id": 5}}], "question": "学生毕业后留学深造主要就读于哪些国外大学", "answers": ["牛津大学，芝加哥大学，哥伦比亚大学，爱丁堡大学，伦敦政治经济学院"], "positive_reference": {"title": "社会与人口学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/10/", "contents": "选择 在 国内 读研 的 学生 约 占 50% ， 全部 就读于 本校 、 清华 、 北大 、 复旦 、 浙大 等 顶尖 名校 。 \n ◆ 留学 深造 ： 近三年 ， 有 20% 左右 的 学生 留学 深造 ， 就读于 牛津大学 、 芝加哥大学 、 哥伦比亚大学 、 爱丁堡大学 、 伦敦 政治经济 学院 等 世界 一流大学 。 \n ◆ 直接 就业 ： 毕业生 主要 分布 在 政府 机关 、 科研单位 、 文化 宣传 单位 、 医疗卫生 单位 、 高校 、 国内 大型 企业 、 \n 社会 组织 等 。 大量 精英 校友 遍布 在 国家 智库 、 咨询 策划 单位 和 企业 管理层 。 \n 官方网站 : \n http : / / ssps . ruc . edu . cn \n 办公 地址 :   中国人民大学 崇德 西楼 3 层 \n 联系 邮箱 :   ssps @ ruc . edu . cn \n 办公 电话 :   010 - 62514984", "id": "2241", "psg_id": 7}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学商学院在哪一年开始办学", "answers": ["1950年"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "商学院 \n 中国人民大学 商学院 是 国内 顶尖 商学院 之一 ， 办学 历史 始于 1950 年 ， 是 新 中国 工商管理 教育 的 奠基者 ， 也 是 中国 管理 教育 重要 的 开创者 、 引领者 。 学院 以 “ 贡献 中国 管理 智慧 、 培养 全球 领袖 人才 ” 为 使命 ， 致力于 建设 “ 最 懂 中国 管理 的 世界 一流 商学院 ” 。 学院 综合 实力 在 国内 高校 中 名列前茅 ， 工商管理学 科在 教育部 第四次 学科 评估 中 获评 A + 级 （ 最高 等级 ） ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 ， 入选 教育部 首轮 和 第二轮 “ 世界 一流 学科 ” 建设 名单 。 学院 先后 通过 EQUIS 认证 和 AACSB 认证 ， 是 中国 内地 首批 获得 两大 全球 管理 教育 顶级 认证 的 商学院 之一 。 \n 专业 剖析 \n 工商管理 专业 \n 重视 基础理论 教学 ， 构建 学生 在 领导力 、 战略 与 供应链 管理 、 组织 与 人力 资源管理 等 领域 的 专业 优势 ； 充分 整合 社会 资源 ， 强化 学生 的 知识 应用 能力 。 培养 具有 全球 视野 和 创新 精神 、 理论 基础 扎实 、 实践 能力 突出 的 商业 领袖 人才 。 下设 与 意大利 路易斯 大学 、 美国 乔治 · 华盛顿大学 合作 开设 的 “ 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 ” 、 “ 工商管理 - 法学 双 学士学位 项目 ” 。 \n 市场营销 专业 \n 全国 高校 第一个 本科 市场营销 专业 ， 在 国内 高校 中 处于 领先地位 。 培养 体系 以 “ 理念 + 技术 ”", "id": "1943", "psg_id": 0}}], "question": "商学院的工商管理专业旨在培养什么样的人才？", "answers": ["具有全球视野和创新精神、理论基础扎实、实践能力突出的商业领袖人才"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "管理 教育 顶级 认证 的 商学院 之一 。 \n 专业 剖析 \n 工商管理 专业 \n 重视 基础理论 教学 ， 构建 学生 在 领导力 、 战略 与 供应链 管理 、 组织 与 人力 资源管理 等 领域 的 专业 优势 ； 充分 整合 社会 资源 ， 强化 学生 的 知识 应用 能力 。 培养 具有 全球 视野 和 创新 精神 、 理论 基础 扎实 、 实践 能力 突出 的 商业 领袖 人才 。 下设 与 意大利 路易斯 大学 、 美国 乔治 · 华盛顿大学 合作 开设 的 “ 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 ” 、 “ 工商管理 - 法学 双 学士学位 项目 ” 。 \n 市场营销 专业 \n 全国 高校 第一个 本科 市场营销 专业 ， 在 国内 高校 中 处于 领先地位 。 培养 体系 以 “ 理念 + 技术 ” 双核 驱动 为 特色 ， 旨在 培养 掌握 扎实 的 工商管理 基础知识 和 市场营销 管理 专业 理论 ， 具有 国际 视野 与 社会 责任感 ， 了解 中国 企业 营销 实践 ， 精通 大 数据 和 人工智能 技术 ， 善于 应用 现代 营销 管理 理论 和 前沿技术 方法 分析 和 解决 营销 实际 问题 ， 具有 良好 沟通 能力 的 高端 营销 管理 人才 。 下设 “ 营销 \n 管理 - 数据 科学 实验班 ” 。 \n 贸易 经济 专业 ( 含 国际 商务 方向 ) \n 中国人民大学 建校 时 的 八大 专业 之一 ， 专业 底蕴 深厚 ， 培养 适应 社会主义 市场经济 建设 需要 ， 通晓 市场 流通 理论 ， 掌握 国内外 贸易 理论 和 实务 的 高级 专业人才 。 \n 会计学 专业 ( 含 智能 会计 方向", "id": "1943", "psg_id": 1}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学商学院在哪一年开始办学", "answers": ["1950年"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "商学院 \n 中国人民大学 商学院 是 国内 顶尖 商学院 之一 ， 办学 历史 始于 1950 年 ， 是 新 中国 工商管理 教育 的 奠基者 ， 也 是 中国 管理 教育 重要 的 开创者 、 引领者 。 学院 以 “ 贡献 中国 管理 智慧 、 培养 全球 领袖 人才 ” 为 使命 ， 致力于 建设 “ 最 懂 中国 管理 的 世界 一流 商学院 ” 。 学院 综合 实力 在 国内 高校 中 名列前茅 ， 工商管理学 科在 教育部 第四次 学科 评估 中 获评 A + 级 （ 最高 等级 ） ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 ， 入选 教育部 首轮 和 第二轮 “ 世界 一流 学科 ” 建设 名单 。 学院 先后 通过 EQUIS 认证 和 AACSB 认证 ， 是 中国 内地 首批 获得 两大 全球 管理 教育 顶级 认证 的 商学院 之一 。 \n 专业 剖析 \n 工商管理 专业 \n 重视 基础理论 教学 ， 构建 学生 在 领导力 、 战略 与 供应链 管理 、 组织 与 人力 资源管理 等 领域 的 专业 优势 ； 充分 整合 社会 资源 ， 强化 学生 的 知识 应用 能力 。 培养 具有 全球 视野 和 创新 精神 、 理论 基础 扎实 、 实践 能力 突出 的 商业 领袖 人才 。 下设 与 意大利 路易斯 大学 、 美国 乔治 · 华盛顿大学 合作 开设 的 “ 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 ” 、 “ 工商管理 - 法学 双 学士学位 项目 ” 。 \n 市场营销 专业 \n 全国 高校 第一个 本科 市场营销 专业 ， 在 国内 高校 中 处于 领先地位 。 培养 体系 以 “ 理念 + 技术 ”", "id": "1943", "psg_id": 0}}, {"question": "商学院的工商管理专业旨在培养什么样的人才？", "answers": ["具有全球视野和创新精神、理论基础扎实、实践能力突出的商业领袖人才"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "管理 教育 顶级 认证 的 商学院 之一 。 \n 专业 剖析 \n 工商管理 专业 \n 重视 基础理论 教学 ， 构建 学生 在 领导力 、 战略 与 供应链 管理 、 组织 与 人力 资源管理 等 领域 的 专业 优势 ； 充分 整合 社会 资源 ， 强化 学生 的 知识 应用 能力 。 培养 具有 全球 视野 和 创新 精神 、 理论 基础 扎实 、 实践 能力 突出 的 商业 领袖 人才 。 下设 与 意大利 路易斯 大学 、 美国 乔治 · 华盛顿大学 合作 开设 的 “ 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 ” 、 “ 工商管理 - 法学 双 学士学位 项目 ” 。 \n 市场营销 专业 \n 全国 高校 第一个 本科 市场营销 专业 ， 在 国内 高校 中 处于 领先地位 。 培养 体系 以 “ 理念 + 技术 ” 双核 驱动 为 特色 ， 旨在 培养 掌握 扎实 的 工商管理 基础知识 和 市场营销 管理 专业 理论 ， 具有 国际 视野 与 社会 责任感 ， 了解 中国 企业 营销 实践 ， 精通 大 数据 和 人工智能 技术 ， 善于 应用 现代 营销 管理 理论 和 前沿技术 方法 分析 和 解决 营销 实际 问题 ， 具有 良好 沟通 能力 的 高端 营销 管理 人才 。 下设 “ 营销 \n 管理 - 数据 科学 实验班 ” 。 \n 贸易 经济 专业 ( 含 国际 商务 方向 ) \n 中国人民大学 建校 时 的 八大 专业 之一 ， 专业 底蕴 深厚 ， 培养 适应 社会主义 市场经济 建设 需要 ， 通晓 市场 流通 理论 ， 掌握 国内外 贸易 理论 和 实务 的 高级 专业人才 。 \n 会计学 专业 ( 含 智能 会计 方向", "id": "1943", "psg_id": 1}}], "question": "会计学专业旨在培养具有哪些技能的学生？", "answers": ["会计规则的制定与经济后果分析", "资源配置中的会计作用，智能会计方向数字化与智能化技术的应用，会计核算，财务运营，财务管控，财务决策等"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": ") \n 会计学 主要 研究 会计 规则 的 制定 与 经济 后果 ， 会计 在 资源配置 中 的 作用 等 。 会计学 ( 智能 会计 方向 ) 主要 研究 数字化 、 智能化 技术 在 会计 管理工作 中 的 应用 。 通过 本科 阶段 的 学习 ， 学生 可以 熟练掌握 会计核算 、 财务 运营 、 财务 管控 、 财务 决策 等 知识 并 熟练 应用 于 实践 。 会计学 ( 智能 会计 方向 ) 学生 可以 熟练 运用 数字化 、 智能化 技术 进行 自动化 和 智能化 会计 管理工作 ， 为 决策 提供 支持 。 \n 财务管理 专业 \n 设立 于 1998 年 ， 是 我国 最早 成立 的 财务管理 专业 之一 。 培养 掌握 工商管理 基础知识 以及 公司 理财 和 金融 投资 专业 理论 、 具有 国际 视野 和 社会 责任感 、 理解 中国 企业财务 和 金融市场 实务 、 善于 分析 和 解决 专业 及 相关 领域 问题 的 管理 人才 和 未来 研究者 。 \n 管理科学 专业 ( 商业 数据分析 方向 ) \n 该 专业 采用 先进 的 教学 理念 和 方法 ， 借助 领先 的 管理软件 实验室 ， 培养 能够 综合 使用 “ 理论 + 数据 + 模型 ” 从事 产业 分析 、 市场 研究 、 管理 运作 、 决策分析 的 高级人才 ， 使 学生 掌握 扎实 的 管理科学 与 工程 理论 ， 熟练 运用 数据 科学 的 方法 与 技术 ， 分析 和 处理 复杂 的 管理 问题 ， 胜任 企业 在 数智 时代 基于 数据 的 管理决策 要求 。 \n 培养 “ 最 懂 中国 管理 ” 的 工商管理 人才 ” \n 学院", "id": "1943", "psg_id": 3}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学商学院在哪一年开始办学", "answers": ["1950年"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "商学院 \n 中国人民大学 商学院 是 国内 顶尖 商学院 之一 ， 办学 历史 始于 1950 年 ， 是 新 中国 工商管理 教育 的 奠基者 ， 也 是 中国 管理 教育 重要 的 开创者 、 引领者 。 学院 以 “ 贡献 中国 管理 智慧 、 培养 全球 领袖 人才 ” 为 使命 ， 致力于 建设 “ 最 懂 中国 管理 的 世界 一流 商学院 ” 。 学院 综合 实力 在 国内 高校 中 名列前茅 ， 工商管理学 科在 教育部 第四次 学科 评估 中 获评 A + 级 （ 最高 等级 ） ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 ， 入选 教育部 首轮 和 第二轮 “ 世界 一流 学科 ” 建设 名单 。 学院 先后 通过 EQUIS 认证 和 AACSB 认证 ， 是 中国 内地 首批 获得 两大 全球 管理 教育 顶级 认证 的 商学院 之一 。 \n 专业 剖析 \n 工商管理 专业 \n 重视 基础理论 教学 ， 构建 学生 在 领导力 、 战略 与 供应链 管理 、 组织 与 人力 资源管理 等 领域 的 专业 优势 ； 充分 整合 社会 资源 ， 强化 学生 的 知识 应用 能力 。 培养 具有 全球 视野 和 创新 精神 、 理论 基础 扎实 、 实践 能力 突出 的 商业 领袖 人才 。 下设 与 意大利 路易斯 大学 、 美国 乔治 · 华盛顿大学 合作 开设 的 “ 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 ” 、 “ 工商管理 - 法学 双 学士学位 项目 ” 。 \n 市场营销 专业 \n 全国 高校 第一个 本科 市场营销 专业 ， 在 国内 高校 中 处于 领先地位 。 培养 体系 以 “ 理念 + 技术 ”", "id": "1943", "psg_id": 0}}, {"question": "商学院的工商管理专业旨在培养什么样的人才？", "answers": ["具有全球视野和创新精神、理论基础扎实、实践能力突出的商业领袖人才"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "管理 教育 顶级 认证 的 商学院 之一 。 \n 专业 剖析 \n 工商管理 专业 \n 重视 基础理论 教学 ， 构建 学生 在 领导力 、 战略 与 供应链 管理 、 组织 与 人力 资源管理 等 领域 的 专业 优势 ； 充分 整合 社会 资源 ， 强化 学生 的 知识 应用 能力 。 培养 具有 全球 视野 和 创新 精神 、 理论 基础 扎实 、 实践 能力 突出 的 商业 领袖 人才 。 下设 与 意大利 路易斯 大学 、 美国 乔治 · 华盛顿大学 合作 开设 的 “ 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 ” 、 “ 工商管理 - 法学 双 学士学位 项目 ” 。 \n 市场营销 专业 \n 全国 高校 第一个 本科 市场营销 专业 ， 在 国内 高校 中 处于 领先地位 。 培养 体系 以 “ 理念 + 技术 ” 双核 驱动 为 特色 ， 旨在 培养 掌握 扎实 的 工商管理 基础知识 和 市场营销 管理 专业 理论 ， 具有 国际 视野 与 社会 责任感 ， 了解 中国 企业 营销 实践 ， 精通 大 数据 和 人工智能 技术 ， 善于 应用 现代 营销 管理 理论 和 前沿技术 方法 分析 和 解决 营销 实际 问题 ， 具有 良好 沟通 能力 的 高端 营销 管理 人才 。 下设 “ 营销 \n 管理 - 数据 科学 实验班 ” 。 \n 贸易 经济 专业 ( 含 国际 商务 方向 ) \n 中国人民大学 建校 时 的 八大 专业 之一 ， 专业 底蕴 深厚 ， 培养 适应 社会主义 市场经济 建设 需要 ， 通晓 市场 流通 理论 ， 掌握 国内外 贸易 理论 和 实务 的 高级 专业人才 。 \n 会计学 专业 ( 含 智能 会计 方向", "id": "1943", "psg_id": 1}}, {"question": "会计学专业旨在培养具有哪些技能的学生？", "answers": ["会计规则的制定与经济后果分析", "资源配置中的会计作用，智能会计方向数字化与智能化技术的应用，会计核算，财务运营，财务管控，财务决策等"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": ") \n 会计学 主要 研究 会计 规则 的 制定 与 经济 后果 ， 会计 在 资源配置 中 的 作用 等 。 会计学 ( 智能 会计 方向 ) 主要 研究 数字化 、 智能化 技术 在 会计 管理工作 中 的 应用 。 通过 本科 阶段 的 学习 ， 学生 可以 熟练掌握 会计核算 、 财务 运营 、 财务 管控 、 财务 决策 等 知识 并 熟练 应用 于 实践 。 会计学 ( 智能 会计 方向 ) 学生 可以 熟练 运用 数字化 、 智能化 技术 进行 自动化 和 智能化 会计 管理工作 ， 为 决策 提供 支持 。 \n 财务管理 专业 \n 设立 于 1998 年 ， 是 我国 最早 成立 的 财务管理 专业 之一 。 培养 掌握 工商管理 基础知识 以及 公司 理财 和 金融 投资 专业 理论 、 具有 国际 视野 和 社会 责任感 、 理解 中国 企业财务 和 金融市场 实务 、 善于 分析 和 解决 专业 及 相关 领域 问题 的 管理 人才 和 未来 研究者 。 \n 管理科学 专业 ( 商业 数据分析 方向 ) \n 该 专业 采用 先进 的 教学 理念 和 方法 ， 借助 领先 的 管理软件 实验室 ， 培养 能够 综合 使用 “ 理论 + 数据 + 模型 ” 从事 产业 分析 、 市场 研究 、 管理 运作 、 决策分析 的 高级人才 ， 使 学生 掌握 扎实 的 管理科学 与 工程 理论 ， 熟练 运用 数据 科学 的 方法 与 技术 ， 分析 和 处理 复杂 的 管理 问题 ， 胜任 企业 在 数智 时代 基于 数据 的 管理决策 要求 。 \n 培养 “ 最 懂 中国 管理 ” 的 工商管理 人才 ” \n 学院", "id": "1943", "psg_id": 3}}], "question": "管理科学(商业数据分析方向)专业主要培养什么能力？", "answers": ["综合使用理论、数据、模型从事产业分析、市场研究、管理运作、决策分析，扎实的管理科学与工程理论，熟练运用数据科学的方法与技术分析和处理复杂的管理问题等"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "社会 责任感 、 理解 中国 企业财务 和 金融市场 实务 、 善于 分析 和 解决 专业 及 相关 领域 问题 的 管理 人才 和 未来 研究者 。 \n 管理科学 专业 ( 商业 数据分析 方向 ) \n 该 专业 采用 先进 的 教学 理念 和 方法 ， 借助 领先 的 管理软件 实验室 ， 培养 能够 综合 使用 “ 理论 + 数据 + 模型 ” 从事 产业 分析 、 市场 研究 、 管理 运作 、 决策分析 的 高级人才 ， 使 学生 掌握 扎实 的 管理科学 与 工程 理论 ， 熟练 运用 数据 科学 的 方法 与 技术 ， 分析 和 处理 复杂 的 管理 问题 ， 胜任 企业 在 数智 时代 基于 数据 的 管理决策 要求 。 \n 培养 “ 最 懂 中国 管理 ” 的 工商管理 人才 ” \n 学院 以 “ 立德 树 人 ” 这一 根本任务 为 统领 ， 培养 既 扎根 本土 管理 实践 ， 又 具备 开阔 国际 视野 的 高端 管理 人才 。 推行 全过程 自主 可控 的 学分制 管理模式 、 打造 全方位 科学规范 的 质量 保障体系 、 构建 全 要素 开放 连接 的 教育 生态 、 设计 全 周期 以人为本 的 导师 制度 。 \n 探索 开设 了 管理科学 ( 商业 数据分析 方向 ) 、 Global   BBA 、 会计学 ( 智能 会计 方向 ) 、 工商管理 - 法学 双 学士学位 培养 项目 、 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 、 营销 管理 - 数据 科学 实验班 等 具有 创新性 、 引领 性 的 人才培养 项目 ， 旨在 培养 具有 工商管理 专业知识 、 批判性 思维 、 沟通 能力 ， 能够 从 全球", "id": "1943", "psg_id": 4}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学商学院在哪一年开始办学", "answers": ["1950年"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "商学院 \n 中国人民大学 商学院 是 国内 顶尖 商学院 之一 ， 办学 历史 始于 1950 年 ， 是 新 中国 工商管理 教育 的 奠基者 ， 也 是 中国 管理 教育 重要 的 开创者 、 引领者 。 学院 以 “ 贡献 中国 管理 智慧 、 培养 全球 领袖 人才 ” 为 使命 ， 致力于 建设 “ 最 懂 中国 管理 的 世界 一流 商学院 ” 。 学院 综合 实力 在 国内 高校 中 名列前茅 ， 工商管理学 科在 教育部 第四次 学科 评估 中 获评 A + 级 （ 最高 等级 ） ， 并 在 第五轮 学科 评估 中 继续 保持 佳绩 ， 入选 教育部 首轮 和 第二轮 “ 世界 一流 学科 ” 建设 名单 。 学院 先后 通过 EQUIS 认证 和 AACSB 认证 ， 是 中国 内地 首批 获得 两大 全球 管理 教育 顶级 认证 的 商学院 之一 。 \n 专业 剖析 \n 工商管理 专业 \n 重视 基础理论 教学 ， 构建 学生 在 领导力 、 战略 与 供应链 管理 、 组织 与 人力 资源管理 等 领域 的 专业 优势 ； 充分 整合 社会 资源 ， 强化 学生 的 知识 应用 能力 。 培养 具有 全球 视野 和 创新 精神 、 理论 基础 扎实 、 实践 能力 突出 的 商业 领袖 人才 。 下设 与 意大利 路易斯 大学 、 美国 乔治 · 华盛顿大学 合作 开设 的 “ 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 ” 、 “ 工商管理 - 法学 双 学士学位 项目 ” 。 \n 市场营销 专业 \n 全国 高校 第一个 本科 市场营销 专业 ， 在 国内 高校 中 处于 领先地位 。 培养 体系 以 “ 理念 + 技术 ”", "id": "1943", "psg_id": 0}}, {"question": "商学院的工商管理专业旨在培养什么样的人才？", "answers": ["具有全球视野和创新精神、理论基础扎实、实践能力突出的商业领袖人才"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "管理 教育 顶级 认证 的 商学院 之一 。 \n 专业 剖析 \n 工商管理 专业 \n 重视 基础理论 教学 ， 构建 学生 在 领导力 、 战略 与 供应链 管理 、 组织 与 人力 资源管理 等 领域 的 专业 优势 ； 充分 整合 社会 资源 ， 强化 学生 的 知识 应用 能力 。 培养 具有 全球 视野 和 创新 精神 、 理论 基础 扎实 、 实践 能力 突出 的 商业 领袖 人才 。 下设 与 意大利 路易斯 大学 、 美国 乔治 · 华盛顿大学 合作 开设 的 “ 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 ” 、 “ 工商管理 - 法学 双 学士学位 项目 ” 。 \n 市场营销 专业 \n 全国 高校 第一个 本科 市场营销 专业 ， 在 国内 高校 中 处于 领先地位 。 培养 体系 以 “ 理念 + 技术 ” 双核 驱动 为 特色 ， 旨在 培养 掌握 扎实 的 工商管理 基础知识 和 市场营销 管理 专业 理论 ， 具有 国际 视野 与 社会 责任感 ， 了解 中国 企业 营销 实践 ， 精通 大 数据 和 人工智能 技术 ， 善于 应用 现代 营销 管理 理论 和 前沿技术 方法 分析 和 解决 营销 实际 问题 ， 具有 良好 沟通 能力 的 高端 营销 管理 人才 。 下设 “ 营销 \n 管理 - 数据 科学 实验班 ” 。 \n 贸易 经济 专业 ( 含 国际 商务 方向 ) \n 中国人民大学 建校 时 的 八大 专业 之一 ， 专业 底蕴 深厚 ， 培养 适应 社会主义 市场经济 建设 需要 ， 通晓 市场 流通 理论 ， 掌握 国内外 贸易 理论 和 实务 的 高级 专业人才 。 \n 会计学 专业 ( 含 智能 会计 方向", "id": "1943", "psg_id": 1}}, {"question": "会计学专业旨在培养具有哪些技能的学生？", "answers": ["会计规则的制定与经济后果分析", "资源配置中的会计作用，智能会计方向数字化与智能化技术的应用，会计核算，财务运营，财务管控，财务决策等"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": ") \n 会计学 主要 研究 会计 规则 的 制定 与 经济 后果 ， 会计 在 资源配置 中 的 作用 等 。 会计学 ( 智能 会计 方向 ) 主要 研究 数字化 、 智能化 技术 在 会计 管理工作 中 的 应用 。 通过 本科 阶段 的 学习 ， 学生 可以 熟练掌握 会计核算 、 财务 运营 、 财务 管控 、 财务 决策 等 知识 并 熟练 应用 于 实践 。 会计学 ( 智能 会计 方向 ) 学生 可以 熟练 运用 数字化 、 智能化 技术 进行 自动化 和 智能化 会计 管理工作 ， 为 决策 提供 支持 。 \n 财务管理 专业 \n 设立 于 1998 年 ， 是 我国 最早 成立 的 财务管理 专业 之一 。 培养 掌握 工商管理 基础知识 以及 公司 理财 和 金融 投资 专业 理论 、 具有 国际 视野 和 社会 责任感 、 理解 中国 企业财务 和 金融市场 实务 、 善于 分析 和 解决 专业 及 相关 领域 问题 的 管理 人才 和 未来 研究者 。 \n 管理科学 专业 ( 商业 数据分析 方向 ) \n 该 专业 采用 先进 的 教学 理念 和 方法 ， 借助 领先 的 管理软件 实验室 ， 培养 能够 综合 使用 “ 理论 + 数据 + 模型 ” 从事 产业 分析 、 市场 研究 、 管理 运作 、 决策分析 的 高级人才 ， 使 学生 掌握 扎实 的 管理科学 与 工程 理论 ， 熟练 运用 数据 科学 的 方法 与 技术 ， 分析 和 处理 复杂 的 管理 问题 ， 胜任 企业 在 数智 时代 基于 数据 的 管理决策 要求 。 \n 培养 “ 最 懂 中国 管理 ” 的 工商管理 人才 ” \n 学院", "id": "1943", "psg_id": 3}}, {"question": "管理科学(商业数据分析方向)专业主要培养什么能力？", "answers": ["综合使用理论、数据、模型从事产业分析、市场研究、管理运作、决策分析，扎实的管理科学与工程理论，熟练运用数据科学的方法与技术分析和处理复杂的管理问题等"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "社会 责任感 、 理解 中国 企业财务 和 金融市场 实务 、 善于 分析 和 解决 专业 及 相关 领域 问题 的 管理 人才 和 未来 研究者 。 \n 管理科学 专业 ( 商业 数据分析 方向 ) \n 该 专业 采用 先进 的 教学 理念 和 方法 ， 借助 领先 的 管理软件 实验室 ， 培养 能够 综合 使用 “ 理论 + 数据 + 模型 ” 从事 产业 分析 、 市场 研究 、 管理 运作 、 决策分析 的 高级人才 ， 使 学生 掌握 扎实 的 管理科学 与 工程 理论 ， 熟练 运用 数据 科学 的 方法 与 技术 ， 分析 和 处理 复杂 的 管理 问题 ， 胜任 企业 在 数智 时代 基于 数据 的 管理决策 要求 。 \n 培养 “ 最 懂 中国 管理 ” 的 工商管理 人才 ” \n 学院 以 “ 立德 树 人 ” 这一 根本任务 为 统领 ， 培养 既 扎根 本土 管理 实践 ， 又 具备 开阔 国际 视野 的 高端 管理 人才 。 推行 全过程 自主 可控 的 学分制 管理模式 、 打造 全方位 科学规范 的 质量 保障体系 、 构建 全 要素 开放 连接 的 教育 生态 、 设计 全 周期 以人为本 的 导师 制度 。 \n 探索 开设 了 管理科学 ( 商业 数据分析 方向 ) 、 Global   BBA 、 会计学 ( 智能 会计 方向 ) 、 工商管理 - 法学 双 学士学位 培养 项目 、 中意 美三 学位 管理学 本科 项目 、 营销 管理 - 数据 科学 实验班 等 具有 创新性 、 引领 性 的 人才培养 项目 ， 旨在 培养 具有 工商管理 专业知识 、 批判性 思维 、 沟通 能力 ， 能够 从 全球", "id": "1943", "psg_id": 4}}], "question": "学院与多少家海外院校建立了学生交换合作关系", "answers": ["80多家"], "positive_reference": {"title": "商学院", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/16/", "contents": "视野 理解 中国 管理 实践 、 具备 高度 社会 责任感 的 高端 管理 人才 。 \n 国际交流 \n 商学院 与 80 余家 海外 院校 建立 了 长期 密切 的 学生 交换 合作 关系 。 学院 与 耶鲁大学 管理 学院 等 国际 一流 商学院 发起 成立 全球 高端 管理 联盟 ( GNAM ) ， 与 发达国家 以及 新兴 经济体 的 31 家 顶尖 商学院 开展 深入 的 、 多层面 的 战略 合作 。 学院 设有 百万 海外 交流 基金 ， 专门 用于 资助 学生 出国 交流 。 \n 未来 发展 \n 近年来 本科 毕业生 中 ， 约 60% 选择 继续 深造 ， 前往 国内外 顶级 学府 就读 硕士 或 博士 ， 继续 钻研 管理 、 经济 、 金融 等 专业 。 另外 约 30% 选择 直接 工作 ： 其中 约 30% 前往 金融 、 咨询 、 会计师 事务所 等 专业 服务 领域 成为 专业 的 经济 管理 人才 ； 约 55% 选择 各 实业 行业 ， 进入 世界 500 强 等 知名 大型 企业 、 行业 领先 或 快速 发展 的 企业 ， 通过 管理 才干 促进 实业 发展 ； 还有 约 15% 选择 深入基层 各地 或 各级 机关 单位 ， 致力 为 国家 治理 贡献 管理 智慧 。 \n 官方网站 : \n http : / / www . rmbs . ruc . edu . cn \n 办公 地址 :   中国人民大学 明德 商学 楼 612 室 \n 联系 邮箱 :   undergraduate @ rmbs . ruc . edu . cn \n 办公 电话 ： 010 - 62516552 /   82509145", "id": "1943", "psg_id": 6}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学农业与农村发展学院成立于哪一年", "answers": ["2004年"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "农业 与 农村 发展 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 02 - 26 \n 农业 与 农村 发展 学院 \n 中国人民大学 农业 与 农村 发展 学院 于 2004 年 在 原 农业 经济系 的 基础 上 组建 而成 ， 是 新 中国 社会主义 农业 经济 学科 高等教育 体系 的 发源地 。 学院 是 享有盛誉 的 “ 三农 ” 问题 研究 基地 ， 也 是 全国 综合性 重点 大学 中 唯一 以 农业 经济 和 农村 发展 为 核心 教学科研 领域 的 学院 。 目前 学院 是 国务院学位委员会 农林 经济 管理 学科 评议组 召集人 所在单位 、 教育部 农业 经济 管理 类 专业 教学 指导 委员会 主任委员 和 秘书处 所在单位 。 \n 学院 具有 从 本科 到 硕士 、 博士 研究生 和 博士后 完整 的 人才培养 体系 。 农林 经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维", "id": "686", "psg_id": 0}}], "question": "学院拥有哪两个国家一流本科专业", "answers": ["农林经济管理，农村区域发展"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维 、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也", "id": "686", "psg_id": 1}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学农业与农村发展学院成立于哪一年", "answers": ["2004年"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "农业 与 农村 发展 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 02 - 26 \n 农业 与 农村 发展 学院 \n 中国人民大学 农业 与 农村 发展 学院 于 2004 年 在 原 农业 经济系 的 基础 上 组建 而成 ， 是 新 中国 社会主义 农业 经济 学科 高等教育 体系 的 发源地 。 学院 是 享有盛誉 的 “ 三农 ” 问题 研究 基地 ， 也 是 全国 综合性 重点 大学 中 唯一 以 农业 经济 和 农村 发展 为 核心 教学科研 领域 的 学院 。 目前 学院 是 国务院学位委员会 农林 经济 管理 学科 评议组 召集人 所在单位 、 教育部 农业 经济 管理 类 专业 教学 指导 委员会 主任委员 和 秘书处 所在单位 。 \n 学院 具有 从 本科 到 硕士 、 博士 研究生 和 博士后 完整 的 人才培养 体系 。 农林 经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维", "id": "686", "psg_id": 0}}, {"question": "学院拥有哪两个国家一流本科专业", "answers": ["农林经济管理，农村区域发展"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维 、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也", "id": "686", "psg_id": 1}}], "question": "农村区域发展专业的学生毕业后都可以在哪些领域工作?", "answers": ["高等院校，科研机构，各级政府部门，事业单位，国内外企业，NGO组织"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 各级 政府部门 和 事业单位 从事 农业 经济 与 农村 社会 管理 、 产业 规划 与 市场 分析 、 经济 开发区 管理 、 社区 公共 管理工作 ， 或 在 国内外 企业 和 NGO 组织 从事 经济 管理 、 发展 规划 工作 。 \n 培养 特色 \n 学院 坚持 知行合一 的 培养 理念 ， 采用 “ 大 类 培养 、 宽口径 、 精英 化 、 人民 式 ” 的 人才培养 模式 ， 先后 成立 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 ” 和 “ 大 数据 技术 - 农林 经济 管理 ” 两个 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ， 形成 两个 国家级 一流 本科专业 和 两个 复合型 人才培养 项目 的 本科 人才培养 体系 。 \n 五个 百分百 工程 \n 学院 人才培养 实施 “ 五个 百分百 工程 ”", "id": "686", "psg_id": 2}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学农业与农村发展学院成立于哪一年", "answers": ["2004年"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "农业 与 农村 发展 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 02 - 26 \n 农业 与 农村 发展 学院 \n 中国人民大学 农业 与 农村 发展 学院 于 2004 年 在 原 农业 经济系 的 基础 上 组建 而成 ， 是 新 中国 社会主义 农业 经济 学科 高等教育 体系 的 发源地 。 学院 是 享有盛誉 的 “ 三农 ” 问题 研究 基地 ， 也 是 全国 综合性 重点 大学 中 唯一 以 农业 经济 和 农村 发展 为 核心 教学科研 领域 的 学院 。 目前 学院 是 国务院学位委员会 农林 经济 管理 学科 评议组 召集人 所在单位 、 教育部 农业 经济 管理 类 专业 教学 指导 委员会 主任委员 和 秘书处 所在单位 。 \n 学院 具有 从 本科 到 硕士 、 博士 研究生 和 博士后 完整 的 人才培养 体系 。 农林 经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维", "id": "686", "psg_id": 0}}, {"question": "学院拥有哪两个国家一流本科专业", "answers": ["农林经济管理，农村区域发展"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维 、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也", "id": "686", "psg_id": 1}}, {"question": "农村区域发展专业的学生毕业后都可以在哪些领域工作?", "answers": ["高等院校，科研机构，各级政府部门，事业单位，国内外企业，NGO组织"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 各级 政府部门 和 事业单位 从事 农业 经济 与 农村 社会 管理 、 产业 规划 与 市场 分析 、 经济 开发区 管理 、 社区 公共 管理工作 ， 或 在 国内外 企业 和 NGO 组织 从事 经济 管理 、 发展 规划 工作 。 \n 培养 特色 \n 学院 坚持 知行合一 的 培养 理念 ， 采用 “ 大 类 培养 、 宽口径 、 精英 化 、 人民 式 ” 的 人才培养 模式 ， 先后 成立 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 ” 和 “ 大 数据 技术 - 农林 经济 管理 ” 两个 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ， 形成 两个 国家级 一流 本科专业 和 两个 复合型 人才培养 项目 的 本科 人才培养 体系 。 \n 五个 百分百 工程 \n 学院 人才培养 实施 “ 五个 百分百 工程 ”", "id": "686", "psg_id": 2}}], "question": "学院有哪些人才培养特色", "answers": ["知行合一的培养理念，大类培养、宽口径、精英化、人民式的人才培养模式，应用经济-农村区域发展管理和大数据技术-农林经济管理两个双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "能 在 各级 政府部门 和 事业单位 从事 农业 经济 与 农村 社会 管理 、 产业 规划 与 市场 分析 、 经济 开发区 管理 、 社区 公共 管理工作 ， 或 在 国内外 企业 和 NGO 组织 从事 经济 管理 、 发展 规划 工作 。 \n 培养 特色 \n 学院 坚持 知行合一 的 培养 理念 ， 采用 “ 大 类 培养 、 宽口径 、 精英 化 、 人民 式 ” 的 人才培养 模式 ， 先后 成立 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 ” 和 “ 大 数据 技术 - 农林 经济 管理 ” 两个 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ， 形成 两个 国家级 一流 本科专业 和 两个 复合型 人才培养 项目 的 本科 人才培养 体系 。 \n 五个 百分百 工程 \n 学院 人才培养 实施 “ 五个 百分百 工程 ” ： 百分之百 国际交流 机会 、 百分之百 农村 调研 、 百分之百 “ 全员 导师制 ” 、 百分之百 专业课 小班 教学 、 百分之百 人大 自编 专业课 核心 教材 。 学院 每 一位 本科生 均 配备 有 \n “ 一对一 ” 专业 导师 ， 深入 指导 、 了解 学生 课程 学习 及 兴趣 培养 。 \n “ 应用 经济 — 农村 区域 发展 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 与 应用 经济 学院 联合 开设 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ” ， 是 全校 唯一 获得 经济学 学士 与 管理学 学士 双 主修 学位 的 培养 项目 。 该 项目 旨在 通过 系统 而 扎实 的 经济学 、 管理学 的 训练 ， 培养 具有 开阔 学术 视野 、 扎实 理论 基础", "id": "686", "psg_id": 3}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学农业与农村发展学院成立于哪一年", "answers": ["2004年"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "农业 与 农村 发展 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 02 - 26 \n 农业 与 农村 发展 学院 \n 中国人民大学 农业 与 农村 发展 学院 于 2004 年 在 原 农业 经济系 的 基础 上 组建 而成 ， 是 新 中国 社会主义 农业 经济 学科 高等教育 体系 的 发源地 。 学院 是 享有盛誉 的 “ 三农 ” 问题 研究 基地 ， 也 是 全国 综合性 重点 大学 中 唯一 以 农业 经济 和 农村 发展 为 核心 教学科研 领域 的 学院 。 目前 学院 是 国务院学位委员会 农林 经济 管理 学科 评议组 召集人 所在单位 、 教育部 农业 经济 管理 类 专业 教学 指导 委员会 主任委员 和 秘书处 所在单位 。 \n 学院 具有 从 本科 到 硕士 、 博士 研究生 和 博士后 完整 的 人才培养 体系 。 农林 经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维", "id": "686", "psg_id": 0}}, {"question": "学院拥有哪两个国家一流本科专业", "answers": ["农林经济管理，农村区域发展"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维 、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也", "id": "686", "psg_id": 1}}, {"question": "农村区域发展专业的学生毕业后都可以在哪些领域工作?", "answers": ["高等院校，科研机构，各级政府部门，事业单位，国内外企业，NGO组织"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 各级 政府部门 和 事业单位 从事 农业 经济 与 农村 社会 管理 、 产业 规划 与 市场 分析 、 经济 开发区 管理 、 社区 公共 管理工作 ， 或 在 国内外 企业 和 NGO 组织 从事 经济 管理 、 发展 规划 工作 。 \n 培养 特色 \n 学院 坚持 知行合一 的 培养 理念 ， 采用 “ 大 类 培养 、 宽口径 、 精英 化 、 人民 式 ” 的 人才培养 模式 ， 先后 成立 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 ” 和 “ 大 数据 技术 - 农林 经济 管理 ” 两个 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ， 形成 两个 国家级 一流 本科专业 和 两个 复合型 人才培养 项目 的 本科 人才培养 体系 。 \n 五个 百分百 工程 \n 学院 人才培养 实施 “ 五个 百分百 工程 ”", "id": "686", "psg_id": 2}}, {"question": "学院有哪些人才培养特色", "answers": ["知行合一的培养理念，大类培养、宽口径、精英化、人民式的人才培养模式，应用经济-农村区域发展管理和大数据技术-农林经济管理两个双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "能 在 各级 政府部门 和 事业单位 从事 农业 经济 与 农村 社会 管理 、 产业 规划 与 市场 分析 、 经济 开发区 管理 、 社区 公共 管理工作 ， 或 在 国内外 企业 和 NGO 组织 从事 经济 管理 、 发展 规划 工作 。 \n 培养 特色 \n 学院 坚持 知行合一 的 培养 理念 ， 采用 “ 大 类 培养 、 宽口径 、 精英 化 、 人民 式 ” 的 人才培养 模式 ， 先后 成立 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 ” 和 “ 大 数据 技术 - 农林 经济 管理 ” 两个 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ， 形成 两个 国家级 一流 本科专业 和 两个 复合型 人才培养 项目 的 本科 人才培养 体系 。 \n 五个 百分百 工程 \n 学院 人才培养 实施 “ 五个 百分百 工程 ” ： 百分之百 国际交流 机会 、 百分之百 农村 调研 、 百分之百 “ 全员 导师制 ” 、 百分之百 专业课 小班 教学 、 百分之百 人大 自编 专业课 核心 教材 。 学院 每 一位 本科生 均 配备 有 \n “ 一对一 ” 专业 导师 ， 深入 指导 、 了解 学生 课程 学习 及 兴趣 培养 。 \n “ 应用 经济 — 农村 区域 发展 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 与 应用 经济 学院 联合 开设 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ” ， 是 全校 唯一 获得 经济学 学士 与 管理学 学士 双 主修 学位 的 培养 项目 。 该 项目 旨在 通过 系统 而 扎实 的 经济学 、 管理学 的 训练 ， 培养 具有 开阔 学术 视野 、 扎实 理论 基础", "id": "686", "psg_id": 3}}], "question": "提供哪些双学士学位复合型人才培养项目？", "answers": ["应用经济—农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目，大数据技术—农林经济管理双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "： 百分之百 国际交流 机会 、 百分之百 农村 调研 、 百分之百 “ 全员 导师制 ” 、 百分之百 专业课 小班 教学 、 百分之百 人大 自编 专业课 核心 教材 。 学院 每 一位 本科生 均 配备 有 \n “ 一对一 ” 专业 导师 ， 深入 指导 、 了解 学生 课程 学习 及 兴趣 培养 。 \n “ 应用 经济 — 农村 区域 发展 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 与 应用 经济 学院 联合 开设 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ” ， 是 全校 唯一 获得 经济学 学士 与 管理学 学士 双 主修 学位 的 培养 项目 。 该 项目 旨在 通过 系统 而 扎实 的 经济学 、 管理学 的 训练 ， 培养 具有 开阔 学术 视野 、 扎实 理论 基础 和 完备 专业知识 ， 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基础理论 和 基本知识 、 掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 实践 基本技能 的 复合型 专业人才 。 \n “ 大 数据 技术 — 农林 经济 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 学院 作为 牵头 院系 ， 与 信息 学院 联合 开设 \n “ 大 数据 技术 — 农林 经济 管理 双 学士学位 培养 项目 ” 。 该 项目 旨在 面向 国家 全面 推进 乡村 振兴 战略 、 加快 实现 农业 农村 现代化 以及 数字化 在 国民经济 中 深度 发展 的 重要 历史 阶段 ， 培养 全面 认识 农林 经济 管理 ， 具有 扎实 的 数学 和 计算机科学 与 技术 基础 ， 擅长 运用 大 数据", "id": "686", "psg_id": 4}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学农业与农村发展学院成立于哪一年", "answers": ["2004年"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "农业 与 农村 发展 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 02 - 26 \n 农业 与 农村 发展 学院 \n 中国人民大学 农业 与 农村 发展 学院 于 2004 年 在 原 农业 经济系 的 基础 上 组建 而成 ， 是 新 中国 社会主义 农业 经济 学科 高等教育 体系 的 发源地 。 学院 是 享有盛誉 的 “ 三农 ” 问题 研究 基地 ， 也 是 全国 综合性 重点 大学 中 唯一 以 农业 经济 和 农村 发展 为 核心 教学科研 领域 的 学院 。 目前 学院 是 国务院学位委员会 农林 经济 管理 学科 评议组 召集人 所在单位 、 教育部 农业 经济 管理 类 专业 教学 指导 委员会 主任委员 和 秘书处 所在单位 。 \n 学院 具有 从 本科 到 硕士 、 博士 研究生 和 博士后 完整 的 人才培养 体系 。 农林 经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维", "id": "686", "psg_id": 0}}, {"question": "学院拥有哪两个国家一流本科专业", "answers": ["农林经济管理，农村区域发展"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维 、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也", "id": "686", "psg_id": 1}}, {"question": "农村区域发展专业的学生毕业后都可以在哪些领域工作?", "answers": ["高等院校，科研机构，各级政府部门，事业单位，国内外企业，NGO组织"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 各级 政府部门 和 事业单位 从事 农业 经济 与 农村 社会 管理 、 产业 规划 与 市场 分析 、 经济 开发区 管理 、 社区 公共 管理工作 ， 或 在 国内外 企业 和 NGO 组织 从事 经济 管理 、 发展 规划 工作 。 \n 培养 特色 \n 学院 坚持 知行合一 的 培养 理念 ， 采用 “ 大 类 培养 、 宽口径 、 精英 化 、 人民 式 ” 的 人才培养 模式 ， 先后 成立 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 ” 和 “ 大 数据 技术 - 农林 经济 管理 ” 两个 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ， 形成 两个 国家级 一流 本科专业 和 两个 复合型 人才培养 项目 的 本科 人才培养 体系 。 \n 五个 百分百 工程 \n 学院 人才培养 实施 “ 五个 百分百 工程 ”", "id": "686", "psg_id": 2}}, {"question": "学院有哪些人才培养特色", "answers": ["知行合一的培养理念，大类培养、宽口径、精英化、人民式的人才培养模式，应用经济-农村区域发展管理和大数据技术-农林经济管理两个双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "能 在 各级 政府部门 和 事业单位 从事 农业 经济 与 农村 社会 管理 、 产业 规划 与 市场 分析 、 经济 开发区 管理 、 社区 公共 管理工作 ， 或 在 国内外 企业 和 NGO 组织 从事 经济 管理 、 发展 规划 工作 。 \n 培养 特色 \n 学院 坚持 知行合一 的 培养 理念 ， 采用 “ 大 类 培养 、 宽口径 、 精英 化 、 人民 式 ” 的 人才培养 模式 ， 先后 成立 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 ” 和 “ 大 数据 技术 - 农林 经济 管理 ” 两个 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ， 形成 两个 国家级 一流 本科专业 和 两个 复合型 人才培养 项目 的 本科 人才培养 体系 。 \n 五个 百分百 工程 \n 学院 人才培养 实施 “ 五个 百分百 工程 ” ： 百分之百 国际交流 机会 、 百分之百 农村 调研 、 百分之百 “ 全员 导师制 ” 、 百分之百 专业课 小班 教学 、 百分之百 人大 自编 专业课 核心 教材 。 学院 每 一位 本科生 均 配备 有 \n “ 一对一 ” 专业 导师 ， 深入 指导 、 了解 学生 课程 学习 及 兴趣 培养 。 \n “ 应用 经济 — 农村 区域 发展 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 与 应用 经济 学院 联合 开设 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ” ， 是 全校 唯一 获得 经济学 学士 与 管理学 学士 双 主修 学位 的 培养 项目 。 该 项目 旨在 通过 系统 而 扎实 的 经济学 、 管理学 的 训练 ， 培养 具有 开阔 学术 视野 、 扎实 理论 基础", "id": "686", "psg_id": 3}}, {"question": "提供哪些双学士学位复合型人才培养项目？", "answers": ["应用经济—农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目，大数据技术—农林经济管理双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "： 百分之百 国际交流 机会 、 百分之百 农村 调研 、 百分之百 “ 全员 导师制 ” 、 百分之百 专业课 小班 教学 、 百分之百 人大 自编 专业课 核心 教材 。 学院 每 一位 本科生 均 配备 有 \n “ 一对一 ” 专业 导师 ， 深入 指导 、 了解 学生 课程 学习 及 兴趣 培养 。 \n “ 应用 经济 — 农村 区域 发展 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 与 应用 经济 学院 联合 开设 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ” ， 是 全校 唯一 获得 经济学 学士 与 管理学 学士 双 主修 学位 的 培养 项目 。 该 项目 旨在 通过 系统 而 扎实 的 经济学 、 管理学 的 训练 ， 培养 具有 开阔 学术 视野 、 扎实 理论 基础 和 完备 专业知识 ， 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基础理论 和 基本知识 、 掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 实践 基本技能 的 复合型 专业人才 。 \n “ 大 数据 技术 — 农林 经济 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 学院 作为 牵头 院系 ， 与 信息 学院 联合 开设 \n “ 大 数据 技术 — 农林 经济 管理 双 学士学位 培养 项目 ” 。 该 项目 旨在 面向 国家 全面 推进 乡村 振兴 战略 、 加快 实现 农业 农村 现代化 以及 数字化 在 国民经济 中 深度 发展 的 重要 历史 阶段 ， 培养 全面 认识 农林 经济 管理 ， 具有 扎实 的 数学 和 计算机科学 与 技术 基础 ， 擅长 运用 大 数据", "id": "686", "psg_id": 4}}], "question": "本科生毕业后主要选择什么样的发展方向", "answers": ["国内读研，出国深造，就业"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "工具 分析 现代 农林 经济 管理 相关 的 理论 与 实践 问题 的 交叉 复合型 拔尖 人才 。 \n 国际交流 \n 学院 所有 在职 教师 均 拥有 国际交流 经历 。 学院 与 美国 、 加拿大 、 德国 、 英国 、 法国 、 日本 、 韩国 、 丹麦 、 澳大利亚 等 十多个 发达国家 、 三十余所 世界 著名 大学 均 有 良好 合作 关系 ， 定期 参与 美国 农业 与 应用 经济 年会 （ AAEA ） 和 美 \n 国 经济 年会 （ AEA ） 等 顶尖 学术 平台 交流 ， 每年 资助 约 40 名 学生 赴 世界各地 交流 访问 ， 通过 多种 方式 扩展 学生 的 国际 视野 。 本科生 有 机会 接受 美国 顶尖 大学 、 国际 知名 专家 亲自 指导 ， 参与 世界 一流 水准 的 科研项目 ， 产出 能够 在 国际 顶尖 学术刊物 上 发表 的 研究成果 。 \n 未来 发展 \n 近年来 ， 我院 本科生 以 国内 读研 与 出国深造 为主 ， 其中 近三年 国内 读研 比例 为 51% ， 出国深造 比例 为 14% ， 其余 学生 选择 就业 。 升学 的 目标 院校 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 上海交通大学 等 国内 顶尖 名校 以及 芝加哥大学 、 加利福尼亚大学 戴维斯 分校 、 杜克大学 、 威斯康星大学 、 伦敦 政治经济 学院 、 韩国 延世大学 、 新加坡国立大学 、 爱丁堡大学 等 世界 一流大学 。 \n 培养 了 一大批 优秀人才 。 毕业生 里 涌现 了 王贵宸 、 张晓山 、 蔡 昉 、 吕永龙 4 位 中国社科院 学部委员 和 发展中国家 科学院 院士 ， 王春正 、 陈锡文 等 6 位正 部级 领导 和 18 位 副部级", "id": "686", "psg_id": 6}}
{"history_qa": [{"question": "中国人民大学农业与农村发展学院成立于哪一年", "answers": ["2004年"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "农业 与 农村 发展 学院 \n 更新 时间 ： 2016 - 02 - 26 \n 农业 与 农村 发展 学院 \n 中国人民大学 农业 与 农村 发展 学院 于 2004 年 在 原 农业 经济系 的 基础 上 组建 而成 ， 是 新 中国 社会主义 农业 经济 学科 高等教育 体系 的 发源地 。 学院 是 享有盛誉 的 “ 三农 ” 问题 研究 基地 ， 也 是 全国 综合性 重点 大学 中 唯一 以 农业 经济 和 农村 发展 为 核心 教学科研 领域 的 学院 。 目前 学院 是 国务院学位委员会 农林 经济 管理 学科 评议组 召集人 所在单位 、 教育部 农业 经济 管理 类 专业 教学 指导 委员会 主任委员 和 秘书处 所在单位 。 \n 学院 具有 从 本科 到 硕士 、 博士 研究生 和 博士后 完整 的 人才培养 体系 。 农林 经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维", "id": "686", "psg_id": 0}}, {"question": "学院拥有哪两个国家一流本科专业", "answers": ["农林经济管理，农村区域发展"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "经济 管理 学科 2017 年 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 “ 农林 经济 管理 ” 和 “ 农村 区域 发展 ” 两个 本科专业 均 入选 “ 国家 一流 本科专业 ” 。 \n 专业 剖析 \n 学院 拥有 农林 经济 管理 、 农村 区域 发展 两个 国家 一流 本科专业 ， 特色 在于 宽口径 、 厚 基础 ， 培养 真正 的 复型 人才 。 \n 农林 经济 管理 专业 \n 本院 农林 经济 管理 专业 是 我国 综合型 大学 中 开设 最早 、 最具 影响力 的 农经 专业 。 该 专业 旨在 培养 高素质 涉农 经济 管理 人才 ， 学生 具备 系统 的 经济 管理 基础理论 知识 ， 了解 中国国情 ， 熟练掌握 农林 经济 管理 现代 分析 工具 ， 具有 经济 管理 思维 、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也", "id": "686", "psg_id": 1}}, {"question": "农村区域发展专业的学生毕业后都可以在哪些领域工作?", "answers": ["高等院校，科研机构，各级政府部门，事业单位，国内外企业，NGO组织"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "、 创新 意识 和 国际 视野 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 农业 相关 的 生产 加工 、 市场 流通 、 国际贸易 、 金融 投资 、 科技 研发 、 咨询服务 等 企事业 单位 从事 经济 管理工作 ， 或 在 政府部门 从事 宏观经济 管理 和 政策 研究 工作 。 \n 农村 区域 发展 专业 \n 本院 农村 区域 发展 专业 在 全国 同类 专业 中 处于 领先地位 。 该 专业 旨在 培养 农村 区域 经济 与 社会 发展 的 综合型 管理 人才 ， 学生 具备 深厚 的 农村 区域 经济 与 发展 理论 功底 ， 熟练掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 现代 分析 工具 。 毕业 学生 可以 在 高等院校 、 科研机构 继续 深造 ， 也 能 在 各级 政府部门 和 事业单位 从事 农业 经济 与 农村 社会 管理 、 产业 规划 与 市场 分析 、 经济 开发区 管理 、 社区 公共 管理工作 ， 或 在 国内外 企业 和 NGO 组织 从事 经济 管理 、 发展 规划 工作 。 \n 培养 特色 \n 学院 坚持 知行合一 的 培养 理念 ， 采用 “ 大 类 培养 、 宽口径 、 精英 化 、 人民 式 ” 的 人才培养 模式 ， 先后 成立 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 ” 和 “ 大 数据 技术 - 农林 经济 管理 ” 两个 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ， 形成 两个 国家级 一流 本科专业 和 两个 复合型 人才培养 项目 的 本科 人才培养 体系 。 \n 五个 百分百 工程 \n 学院 人才培养 实施 “ 五个 百分百 工程 ”", "id": "686", "psg_id": 2}}, {"question": "学院有哪些人才培养特色", "answers": ["知行合一的培养理念，大类培养、宽口径、精英化、人民式的人才培养模式，应用经济-农村区域发展管理和大数据技术-农林经济管理两个双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "能 在 各级 政府部门 和 事业单位 从事 农业 经济 与 农村 社会 管理 、 产业 规划 与 市场 分析 、 经济 开发区 管理 、 社区 公共 管理工作 ， 或 在 国内外 企业 和 NGO 组织 从事 经济 管理 、 发展 规划 工作 。 \n 培养 特色 \n 学院 坚持 知行合一 的 培养 理念 ， 采用 “ 大 类 培养 、 宽口径 、 精英 化 、 人民 式 ” 的 人才培养 模式 ， 先后 成立 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 ” 和 “ 大 数据 技术 - 农林 经济 管理 ” 两个 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ， 形成 两个 国家级 一流 本科专业 和 两个 复合型 人才培养 项目 的 本科 人才培养 体系 。 \n 五个 百分百 工程 \n 学院 人才培养 实施 “ 五个 百分百 工程 ” ： 百分之百 国际交流 机会 、 百分之百 农村 调研 、 百分之百 “ 全员 导师制 ” 、 百分之百 专业课 小班 教学 、 百分之百 人大 自编 专业课 核心 教材 。 学院 每 一位 本科生 均 配备 有 \n “ 一对一 ” 专业 导师 ， 深入 指导 、 了解 学生 课程 学习 及 兴趣 培养 。 \n “ 应用 经济 — 农村 区域 发展 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 与 应用 经济 学院 联合 开设 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ” ， 是 全校 唯一 获得 经济学 学士 与 管理学 学士 双 主修 学位 的 培养 项目 。 该 项目 旨在 通过 系统 而 扎实 的 经济学 、 管理学 的 训练 ， 培养 具有 开阔 学术 视野 、 扎实 理论 基础", "id": "686", "psg_id": 3}}, {"question": "提供哪些双学士学位复合型人才培养项目？", "answers": ["应用经济—农村区域发展管理双学士学位复合型人才培养项目，大数据技术—农林经济管理双学士学位复合型人才培养项目"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "： 百分之百 国际交流 机会 、 百分之百 农村 调研 、 百分之百 “ 全员 导师制 ” 、 百分之百 专业课 小班 教学 、 百分之百 人大 自编 专业课 核心 教材 。 学院 每 一位 本科生 均 配备 有 \n “ 一对一 ” 专业 导师 ， 深入 指导 、 了解 学生 课程 学习 及 兴趣 培养 。 \n “ 应用 经济 — 农村 区域 发展 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 与 应用 经济 学院 联合 开设 “ 应用 经济 - 农村 区域 发展 管理 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 ” ， 是 全校 唯一 获得 经济学 学士 与 管理学 学士 双 主修 学位 的 培养 项目 。 该 项目 旨在 通过 系统 而 扎实 的 经济学 、 管理学 的 训练 ， 培养 具有 开阔 学术 视野 、 扎实 理论 基础 和 完备 专业知识 ， 立足 中国国情 ， 熟练掌握 研究 方法 ， 具备 农村 经济 与 社会 发展 基础理论 和 基本知识 、 掌握 区域 经济 与 规划 、 发展 管理 与 政策 等 实践 基本技能 的 复合型 专业人才 。 \n “ 大 数据 技术 — 农林 经济 管理 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 \n 学院 作为 牵头 院系 ， 与 信息 学院 联合 开设 \n “ 大 数据 技术 — 农林 经济 管理 双 学士学位 培养 项目 ” 。 该 项目 旨在 面向 国家 全面 推进 乡村 振兴 战略 、 加快 实现 农业 农村 现代化 以及 数字化 在 国民经济 中 深度 发展 的 重要 历史 阶段 ， 培养 全面 认识 农林 经济 管理 ， 具有 扎实 的 数学 和 计算机科学 与 技术 基础 ， 擅长 运用 大 数据", "id": "686", "psg_id": 4}}, {"question": "本科生毕业后主要选择什么样的发展方向", "answers": ["国内读研，出国深造，就业"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "工具 分析 现代 农林 经济 管理 相关 的 理论 与 实践 问题 的 交叉 复合型 拔尖 人才 。 \n 国际交流 \n 学院 所有 在职 教师 均 拥有 国际交流 经历 。 学院 与 美国 、 加拿大 、 德国 、 英国 、 法国 、 日本 、 韩国 、 丹麦 、 澳大利亚 等 十多个 发达国家 、 三十余所 世界 著名 大学 均 有 良好 合作 关系 ， 定期 参与 美国 农业 与 应用 经济 年会 （ AAEA ） 和 美 \n 国 经济 年会 （ AEA ） 等 顶尖 学术 平台 交流 ， 每年 资助 约 40 名 学生 赴 世界各地 交流 访问 ， 通过 多种 方式 扩展 学生 的 国际 视野 。 本科生 有 机会 接受 美国 顶尖 大学 、 国际 知名 专家 亲自 指导 ， 参与 世界 一流 水准 的 科研项目 ， 产出 能够 在 国际 顶尖 学术刊物 上 发表 的 研究成果 。 \n 未来 发展 \n 近年来 ， 我院 本科生 以 国内 读研 与 出国深造 为主 ， 其中 近三年 国内 读研 比例 为 51% ， 出国深造 比例 为 14% ， 其余 学生 选择 就业 。 升学 的 目标 院校 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 上海交通大学 等 国内 顶尖 名校 以及 芝加哥大学 、 加利福尼亚大学 戴维斯 分校 、 杜克大学 、 威斯康星大学 、 伦敦 政治经济 学院 、 韩国 延世大学 、 新加坡国立大学 、 爱丁堡大学 等 世界 一流大学 。 \n 培养 了 一大批 优秀人才 。 毕业生 里 涌现 了 王贵宸 、 张晓山 、 蔡 昉 、 吕永龙 4 位 中国社科院 学部委员 和 发展中国家 科学院 院士 ， 王春正 、 陈锡文 等 6 位正 部级 领导 和 18 位 副部级", "id": "686", "psg_id": 6}}], "question": "近三年来本科生的升学比例分别是多少?", "answers": ["国内读研比例为51%，出国深造比例为14%"], "positive_reference": {"title": "农业与农村发展学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/9/", "contents": "科研项目 ， 产出 能够 在 国际 顶尖 学术刊物 上 发表 的 研究成果 。 \n 未来 发展 \n 近年来 ， 我院 本科生 以 国内 读研 与 出国深造 为主 ， 其中 近三年 国内 读研 比例 为 51% ， 出国深造 比例 为 14% ， 其余 学生 选择 就业 。 升学 的 目标 院校 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 上海交通大学 等 国内 顶尖 名校 以及 芝加哥大学 、 加利福尼亚大学 戴维斯 分校 、 杜克大学 、 威斯康星大学 、 伦敦 政治经济 学院 、 韩国 延世大学 、 新加坡国立大学 、 爱丁堡大学 等 世界 一流大学 。 \n 培养 了 一大批 优秀人才 。 毕业生 里 涌现 了 王贵宸 、 张晓山 、 蔡 昉 、 吕永龙 4 位 中国社科院 学部委员 和 发展中国家 科学院 院士 ， 王春正 、 陈锡文 等 6 位正 部级 领导 和 18 位 副部级 领导 ， 12 位大 学校 级 领导 ， 以及 一大批 知名 经济学家 和 杰出 企业家 \n 。 \n 官方网站 : \n http : / / sard . ruc . edu . cn \n 办公 地址 :   中国人民大学 明德 主楼 9 层 \n 联系 邮箱 :   sard1 @ ruc . edu . cn \n 办公 电话 :   010 - 62511061 \n 分享 到 ： \n 人 文学部 \n 社会学 部 \n 经济学 部 \n 法政 学部 \n 理工 学部 \n 其它", "id": "686", "psg_id": 7}}
